(懸疑科幻) 一場公司飯局，我們的命運從此改寫

舊posts：

今次係重貼，黎緊可能會寫續集

-----------------------------

《一場公司飯聚，我們的命運從此改寫》係一部包含懸疑同科幻成份既香港網絡小說，作者Elevens，寫於2017年下旬，預計實體書會喺今年三至四月出版。

fb:
ig:

內容簡介：

一場公司飯局，其中一位同事突然中途離席，
然後喺洗手間神秘消失，
連閉路電視都影唔到佢離開。

事件好快驚動警察，公司亦開始出現一啲不尋常既事情：
向來翩翩君子既男上司竟然非禮女下屬、
一直待人友善既同事竟然喺辦公室同人開拖。

隨住有份出席飯局既人相繼出現性情大變，並且接二連三遇害，
主角 Karson 發現類似既神秘失蹤事件曾經喺日本發生，
起因可能同一間日本企業既秘密生化實驗有關，

而實驗既製成品，竟然係一隻半人半牛既怪物。

Karson 喺女友 Amy 同香港商人 W 先生既支持底下，奮力追查真相，
最終發現，
原來自已同日本人既實驗有住密切既關係……

聲明：本故事純屬虛構，與現實中的餐廳及集團無關。

目錄

第一章：離奇消失
第二章：警察問話
第三章：性騷擾
第四章：罪
第五章：傳說中的大客
第六章：暫時放開懷抱
第七章：牛昇會議
第八章：開始失序了
第九章：人妖殺人
第十章：某君的癖好
第十一章：河畔夜話
第十二章：商業間諜
第十三章：Who's Next?
第十四章：神秘遇襲
第十五章：My Plan
第十六章：離職風波
第十七章：葬身公路的充氣娃娃
第十八章：天台邊緣
第十九章：死神來了……嗎？
第二十章：布吉之旅‧上
第廿一章：布吉之旅‧下
第廿二章：黑色的海底
第廿三章：白色的迷宮
第廿四章：一天
第廿五章：重返旺角
第廿六章：視像會議
第廿七章：邀請
第廿八章：抉擇
第廿九章：赴會
第三十章：接觸
第卅一章：夾攻
第卅二章：反夾攻
第卅三章：新武器
第卅四章：黃雀在後
第卅五章：緝捕完成
第卅六章：凌晨
第卅七章：第二天
第卅八章：有緣再見
後記

(第一章：離奇消失)

「好嘢喎，比你搞店左個大客！」我大讚樂仔。

樂仔係我哋sales team既新力軍，大學畢業後加入公司，做左短短一年，成績已經好標青。

我叫Karson，今晚係我哋團隊既Happy Friday飯局，出席既有郭Sir、Felix、我、Michelle、TT同埋樂仔，重有一位組員Jason，因為有啲唔舒服，所以今晚無嚟。

我哋飯聚既地方，係旺角瓊華中心牛昇燒肉專門店。

「各位大佬過獎啦，」聽到我讚佢，樂仔臉帶微笑，謙虛道。「都係全靠近一年來跟到各位阿哥阿姐學嘢啫。」

我今年廿八歲，入左行六年，好耐都無見過好似樂仔咁有前途既新人，笑容友善，醒目但又唔會囂張。

上一次我覺得好有前途既新人，係兩年半前加入既Michelle。

「果然好嘢，今時今日好少後生仔好似你咁謙虛，抵d客冧你既！」Felix都加把口一齊讚樂仔。

Felix既職級同我一樣，都係Assistant Sales Manager，當年我哋差唔多時間加入公司，可謂同撈同煲，有單開既日子一齊舉杯慶祝，無單開既日子一齊借酒消愁。

「全靠你教識我待客之道啫Felix哥，小弟重有好多嘢要向Felix哥同埋咁多位好好學習。」樂仔說。

「好啦好啦，坐低左咁耐，叫左嘢食先啦，」郭Sir說。「Michelle，拎個menu過嚟吖。」

郭Sir係我哋團隊既阿head，年紀約莫四十出頭，在行內擁有良好的人脈和豐富的經驗。

Michelle在檯邊拎左兩份餐牌同埋一部用嚟落order既iPad出嚟，分別遞給郭Sir、Felix和我。

「大家都係食肉獸，都係狂叫肉食㗎啦，」我一邊翻著餐牌一邊說。「叫兩個拼盤，再加d嘢大家share食……牛舌一碟有五塊，咁叫兩碟囉，反正TT食一塊都唔夠喉㗎啦。」

「唔係呀大佬……哈哈，我食一塊夠晒㗎喇。」坐在我斜對面的TT不尷不尬地說。

TT係一名高大肥仔，身高約六尺一吋，經驗同我差唔多，不過佢sell客既時候臨到close deal會好緊張，因此往往連放到埋口既肥豬肉都食唔到，所以成績一向麻麻。

「咁叫兩碟牛舌……兩碟安格斯牛，」Felix接口道。「Michelle，你有無咩想食？」

「我無所謂呀，你哋中意食咩就叫咩啦。」Michelle說。

「咁吖，」Felix考慮著。「我記得你好似對海鮮敏感，咁不如叫羊肩啦。」

「唔洗就我啦，」Michelle說。「不如叫個海鮮湯比郭Sir同大家飲啦。」

「唔緊要，樣樣叫d啦。」郭Sir笑說。

然後我哋決定左食啲咩，Felix就用iPad落單。

隔左一陣，有個女侍應行過嚟，係一位長頭髮做左金色highlight、雙眸戴左一副大眼仔con既妙齡少女。

此刻我並唔知道佢叫咩名，日後我會知道，佢個名叫Yumi。

「大家好，歡迎光臨牛昇，不如趁用餐之前，我同大家介紹一下唔同既醬油同餐具係點用吖。」

接著Yumi純熟地為我們逐一解釋，例如邊款醬油配咩食物、夾生肉同熟肉又分別應該用咩工具。

「各位，我哋而家做緊promo，只需要比二百蚊就可以做會員，請問各位有無興趣呢？」

Felix同我已經係會員，所以都無出聲。一陣短暫的沉默後，我意識到其他人都無興趣。

始終大家都係sales，我就好聲好氣咁同Yumi講：我同依位靚仔（瞟一眼Felix）都已經係會員，而其他人都無需要喇，唔該晒～

Yumi行開左之後，我哋就繼續傾喝，比如傾下TT上個月去日本旅行既嘢，又傾下Michelle安排緊同男朋友結婚既嘢。

席間有講有笑，忽然一陣手機鈴聲響起，樂仔拿出電話，望著螢幕。

那一刻，大概看到不想看的來電者名字，樂仔皺一皺眉，表情十分為難。

「唔好意思，我要出去聽個電話……」跟住樂仔就行左出去。

我同樂仔只係同事，雖然十分欣賞佢，但彼此之間並無真正交流，所以佢到底有咩煩惱，我一概不知。

「咦，做咩今次d嘢食好似咁耐都未嚟嘅？」隔左一陣，Felix忽然說。

比佢咁樣講一講，我都覺得好似係，咁啱瞄到遠處有位經理喺度，於是我揮一揮手，叫左佢過嚟。

「唔該，我哋落左order好耐啦，點解d嘢食重未到嘅？」

「哦，我幫你跟一跟吖。」

經理用手拉一拉衣領，側頭向繫在衣領的對講機低聲說：

廚房‧廿七號檯‧出貨未。

隔左一陣，聽到對講機既另一端話：

出左啦喎。

「放心啦，應該到㗎喇。」經理好有信心咁講，果然一講就到，兩位侍應已經將食物送左嚟。

「哈哈，每次都係一催佢就嚟㗎喎。」

「因為已經等左好耐先會催㗎嘛，所以催佢嗰陣已經差唔多㗎啦。」

「嘩，點解佢一係唔嚟，一嚟就好似嚟晒咁嘅。」

「唔知喎……咦，樂仔咁耐重未返嘅？」

「可能個電話好重要掛。」

「洗唔洗傾咁耐呀，又釣到大客呀？」

「可能係私事呢。」

「哦……咁我哋食住等啦。」

咁‧我‧哋‧食‧住‧等‧啦——

當晚，樂仔再無出現過，打電話無人聽，Whatsapp顯示為離線，無人知佢去左邊度，閉路電視亦都影唔到佢離開瓊華中心。

樂仔消失左。

(第一章完)

(第二章：警察問話)

「咦，樂仔今朝無返工嘅？」

「Happy Friday無端端走左去，打佢電話又唔聽，Whatsapp又唔online……」

「樂仔今次搞咩呀，佢不留做嘢都好有交帶個喎。」

星期一早上，樂仔無返工。佢無請假，打電話無人聽，Whatsapp既最後上線時間仍然維持喺上星期五既夜晚。

大家都擔心樂仔既安全，唔知佢會唔會出左咩事。

「你估……會唔會係比南亞人擄左去呢？」Michelle估估下咁話。

「唔會掛，又唔係深水埗……」我就唔係好同意。

「車～旺角咪就喺深水埗隔離囉！」

「嘩，乜你哋咁好想像力嘅，」Felix走左過嚟搭訕。「不如再誇d啦，話佢比外星人擄走左！話唔定維港上空依家有部UFO飛緊，飛左過去大帽山嗰邊添呀！」

「我哋依d唔係叫想像力，係叫推理能力，」Michelle駁番佢嘴。「你嗰d講UFO先至係想像力囉！」

此時郭Sir由房走左出嚟，同Felix講：「今日樂仔無返，咁上星期樂仔簽成嗰個大客邊個跟呀？」

「哦～我有follow呀，」Felix說。「依個客咁出名，我都想見下佢，之前我都有買佢既股票，雖然蝕左少少……」

「下，你有買佢隻股㗎？我淨係幫襯過佢個網站乍。」

「無買佢隻股係好事，我之前買左，依家都未返到家鄉……」

眾人有講有笑，如常進行一天的工作，跟單既跟單，call客既call客。

一陣腳步聲。忽然有幾個人走左入嚟，兩男一女。我認得行頭既女人，係General Admin既同事。

「你好，請問郭Sir喺度嗎？」女人說。

Michelle幫手叫左郭Sir出嚟，女人繼續說：「依兩位係警察，話有d事想向郭Sir查詢……」

大家聽到警察二字，都十分驚訝，尤其係郭Sir聽到話要查自己，頓時嚇得有點失色。

但郭Sir畢竟係一個冷靜既人，而且應該係清者自清，所以好快就回復鎮定。

「兩位阿Sir，請問有咩事？」郭Sir問。

「你係咪羅永樂既上司？」

「係。」

「羅永樂既家人報左警，話佢由上星期五晚開始一直無返過屋企，嘗試用電話同手機軟件聯絡都無回覆，至今已經失聯超過四十八小時。」

「我哋問過你哋公司，知道羅永樂今朝都無返工。根據我哋既資料，佢最後出現既時間，好可能係同同事上個禮拜五食晚飯，請問當晚你有無出席？」

「有呀，我哋在座幾位都有出席，總共五位。」

「咁我哋要向閣下五位問一問話，希望你哋可以合作協助調查。」

「咁不如我哋入會議室傾好嗎？」

「好。」

我哋進入會議室，分別在長方形檯的兩邊坐好。兩位警員坐在主席位置，開始向我哋問話。

「郭先生，你可唔可以講下當晚食飯係點樣，同埋你哋最後係喺咩情況之下見到羅永樂？」

「上星期五係我哋Happy Friday既定期聚會，我哋條team有七個人，出席既有六個，分別係我、阿樂仔、Felix、Karson、TT同埋Michelle。」

郭Sir續道。

「我哋喺瓊華中心牛昇食飯，跟住阿樂仔坐坐下，無端端就話要去接個電話，於是就出左去，之後就無再返入嚟，佢成餐飯都無食到。」

「佢出去嗰陣係幾點？」

「Sorry，我無咩印象。」

「係七點九之前既，」Felix插口道。「我哋嗰晚book左六點九食飯，但d食物好耐都未嚟，於是嗰一刻我望下隻錶，心諗：『成搭九個字都未到。』嗰陣樂仔已經離開左一段時間。」

「即係六點九至七點九之間？」

「七點至七點……七個字之間，係咁上下。」

「咁佢離開嗰陣有無咩異樣，或者有無提過係邊一個打比佢？」

沉默。

「我希望你哋明白，任何細微既事項，都有機會成為我哋重要既線索，所以如果你哋留意到咩小事，都可以同我哋講。」

在樂仔接電話那一刻，我瞥見他皺一皺眉，似乎十分心緒不靈，但我應唔應該向警察講？

我的答案是NO，因為這點根本沒有內容，不成線索，又或者可能只係我睇錯左。

「你哋咁多位當中，邊位同羅永樂最close㗎？」

大家都無回應警察既問題。我哋同樂仔份屬同事，但平日交談流於表面，雖然相處融洽，但其實無咩深交。

「樂仔加入左我哋公司只有一年左右，我哋份屬同事，但其實都未有咩深交，至少我自問無。」我帶頭回答警察的問題。

「咁其他人呢？」

眾人均搖搖頭。「我哋都係一樣啦。」Felix說。

「咁你哋有無嘗試聯絡羅永樂？」

「有，星期五嗰晚，同埋今朝都有。」郭Sir說。「Michelle，係咪你嘗試聯絡阿樂仔㗎？」

「係呀，」Michelle說。「我星期五晚打過比佢兩三次，今朝亦都打過比佢兩次，全部都無人聽，試過飛左去電話留言。」

「我星期五晚都打過一次，」Felix說。「另外，我哋team人自己有一個Whatsapp群組，我哋曾經在群組嘗試搵過樂仔，但佢無回覆。」

「你哋係咪都係打佢既手提電話9773XXXX？」

「係呀。」Felix和Michelle異口齊聲地說。

「咁點解你哋無再搵佢？」

「無話點解個喎……」Felix說。「搵唔到就係搵唔到㗎啦，又或者佢有緊要嘢做，咁你都無理由keep住打比人個喎。」

「咁其他人呢，有無繼續嘗試聯絡羅先生？」

眾人搖頭。

警察又問郭Sir有無其他方法可以聯絡羅永樂，郭Sir說不知道。

「依位先生有無嘢講？」

「無呀，阿Sir，我同羅永樂唔係好熟㗎乍。」TT耍晒手擰晒頭咁話。

「Okay，如果羅永樂有搵你哋，或者你哋諗到任何嘢，係可能幫助到我哋搵返羅永樂，都希望你哋主動同警方聯絡。」

(第二章完)

(第三章：性騷擾)

今日星期五，就係咁，樂仔已經足足消失左一個禮拜。

由於時間拖耐左，但依然搵唔到樂仔，警察方面都開始緊張，發出尋人啟示，報章及網上媒體亦有相關報導。

而成件事最撲朔迷離既地方，係無論牛昇餐廳定係瓊華中心既閉路電視，竟然都影唔到樂仔有離開過。

閉路電視既最後影象，係樂仔行入牛昇外面既洗手間，之後就無再出過嚟。

而洗手間，當然，出入口只有一個，係無第二條路可以行返出嚟既。

我以前睇過一本小說，書名叫《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》，內容大概係講有人憑空消失，雖然結局與時空交錯無關，但多少令我聯想到，莫非樂仔係穿越時空隧道，去左另一個時間／空間？

隨便到討論區瀏覽，都會發現好多關於穿越時空既posts，例如外國有主婦只係出左去買餸，返到嚟屋企，發現丈夫老死左，而原本重係小朋友既阿仔，已經長大成人，問阿媽：依廿年嚟，你去左邊度呀？

我對世上萬事萬物，都抱持開放的態度，願意接受不同的可能性，例如世上真係有未來人，又或者我哋個世界根本係Matrix，我哋全部人都係畀The Architect擺佈緊。

但如果廁所真係有一條時空隧道，咁會係點㗎呢，唔通係喺屎坑入面……忽然諗起伊藤潤二既漫畫《呻吟的排水管》，愈諗愈恐怖……

或者簡單d諗，可能係部閉路電視失靈啫。

之但係，依家部閉路電視係有影象，但影唔到個人喎……

況且，樂仔已經失蹤左成個禮拜，連家人同警方都搵佢唔到。

樂仔，你究竟去左邊？

我擔心樂仔既安危，但我有我既生活，而且即使無左樂仔，我哋條team都可以正常運作，所以樂仔既消失，實際上，對我哋影響有限。

當其時我係咁諗，之後才發覺，事件遠比我想像中嚴重得多，所以我當時既想法，實在係太天真。

今日我哋team人一齊食完午飯，如常回到辦公室。有人選擇把握時間午睡片刻，而我就走左入pantry，睇下有咩嘢食，準備黃昏之前可以頂下肚。

忽然有人走左入嚟，我眼尾瞄到對方既身影。

「咦，你又入嚟搵嘢食嘅，Michelle，頭先食唔飽咩？」

Michelle有點猶豫地望著我，無回答我既問題。

「點呀，係咪有咩事？」

「Karson，發生左d嘢，我想問下你既意見……」

「講啦～」

「今朝早……」Michelle欲言又止。「郭Sir佢……佢摸我呀……」

「下！」我大為驚訝。「咩話！郭Sir摸你？」

Michelle點點頭。

「佢點摸你呀？」

今朝我入郭Sir房，擺低d文件，轉身諗住走嗰陣，佢叫停左我。

佢話：Michelle，你過嚟吖。

我不疑有詐，就繞過張檯，行埋佢度。

過到去，佢上下咁打量我，無端端話：「Michelle，有無興趣一齊去泰國玩呀？」

我話：「Okay呀，泰國應該好多嘢玩，幾個人一齊去應該好正。」

跟住佢就話：「唔係幾個人，」佢笑笑口咁話：「係我同你啫。」

「下……」此刻我心知不妙，我睇到佢既目光好淫邪，於是我立即打退堂鼓。

「郭生，無咩嘢我都係出返去先喇。」

就喺我去開門嗰陣，我feel到後面有人一手摸落我pat pat度……我下意識叫左出嚟，同時即刻擰轉身。我見到佢喺我前面，似笑非笑個樣充滿慾望……

嗰一刻我好驚，立即雙手交差抱在胸口前面。

「嗱，你唔好同人講呀，」佢用威脅既口吻話。「你唔同人講既話，我可以加你人工，我請埋你去旅行都得。」

我真係好驚，而且我覺得佢個樣好淫賤好樣衰，簡直令我作嘔，我完全唔想望到佢……

我慢慢向後退，直到我個身觸碰到個門柄，我個人就突然醒一醒，於是唔理三七廿一，立即開門出左間房。

出左房，我重未平伏到……Felix見我花容失色，問我咩事，但我好亂，我就話：唔知呀……之後我就衝左去toilet，整理一下自己既情緒……

「竟然發生d咁既事……」我又驚又怒地說。

「我好驚呀……Karson，你覺得我應該點做？」

「但郭Sir……佢不留都唔係咁……」我說到這裡嗄然止住，因為我唔想Michelle覺得我唔信任佢。

「你有無講畀其他人知？」我轉而問Michelle。

「未呀……你係第一個。」

「不如咁啦……」我說。「其實都係第一次有d咁既事喺我身邊發生……依家無證無據，都做唔到d咩嘢……」

「我都唔知呀……我唔想無左份工，我好鍾意喺依度做嘢……我就嚟結婚啦，我同honey重要買樓㗎。」

「我諗，或者現階段可以保守d，但一定要好好防範……」

「點防範呀？」

「盡量減少入佢房囉，同埋避免有二人獨處既機會。」

「咁如果佢叫我入佢房呢？」

「扮病……戴口罩，要扮下咳。入佢房既話唔好關門，即入即出，話有病唔想傳染畀佢。」

我說到這裡，內心暗忖：咁樣都唔係長遠之策，唔通日日扮病咩……

我唯有提議：「或者你可以上網search下，睇下類似既情況，其他人會點處理……又或者去婦團既網站，睇下有無教人點做……」

「但最緊要保持鎮定，」我對Michelle承諾。「如果真係證實左有事發生，我唔會是非不分咁去護駕，我會support你。」

(第三章完)

(第四章：罪)

郭Sir竟然性騷擾Michelle？

我並唔係話Michelle缺乏吸引男人既魅力，而係我已經跟左郭Sir好多年，十分清楚佢既為人：佢有老婆仔女，待人接物向來都幾君子，唔會話下下鍾意佔人便宜。

定係……其實我跟本從來都唔清楚郭Sir？

每個人都有佢既陰暗面，分別只係你識唔識得點樣去隱藏。以郭Sir既道行，要騙過我，其實唔難。

反正每個人日撚日都係戴住假面具返工。郭Sir係，Michelle都係，而我當然亦不例外。

又或者，其實係Michelle講大話呃我？

Michelle點解淨係搵我一個？佢無解釋。佢大可以搵Felix……再講，佢話當場有大叫一聲，咁唔通無人聽到㗎咩？

但如果佢係呃我既話，動機係咩？想搞單嘢出嚟拉我落水？整瓜我對佢有咩好處？

Michelle經驗未夠，就算我走左，最多請個新既Assistant Sales Manager返嚟，應該都唔會比到機會Michelle上位。

那天晚上，我在家中左思右想，同時用MacBook上網搜尋資料，睇下可唔可以幫到Michelle。

「上網搵咩呀？」一把女聲傳來。穿著吊帶睡衣的Amy從後縷住我的脖子，個胸壓左落我個背脊度。

同多數港女一樣，Amy唔算大波，但屬於我鍾意既類型：腿長而身裁平均、鍾意打扮又唔會太濃妝、任性但不失醒目、中意買嘢但又儲到錢、西面得嚟依然可愛。

試問咁樣既女友，可以去邊度搵？

我和Amy同居接近兩年，大家都滿意咁樣既生活，唔需要急住結婚，亦無計劃要生兒育女。

非常慶幸，我哋雙方都無長輩壓力，可以兩口子搬出嚟住，享受自由自在既二人世界。

「真係講你都唔信，」我說。「妳記唔記得邊個郭Sir？」

「記得呀，你阿head吖嘛。」

「你信唔信佢會性騷擾女下屬？」

「下，無話信唔信個喎。」她說。「做咩呀，佢比人告性騷擾咩？」

「唔係，但我哋有一位女同事話畀佢摸，依家單嘢重未浮上面。」

「你好似得一位女同事乍嘛。」

「係呀，Michelle囉。」

「咁佢摸Michelle邊度呀？」

「依度囉。」說著我頭也不回，反手去拍Amy個pat pat。她輕輕地「呀」一聲。

「BB，你頭先唔係好專心搵緊資料㗎咩……」她說著稍為直起身，雙手搭在我的肩上，對波由我既背脊移到我的頸上。

「係呀，」我說。「不過妳做依行，應該都有好多性騷擾啦。」

「下，」她直起身，對波移到我的耳際上方。「BB，你又提……」

「咁其實除左報比上司聽，係咪無其他嘢可以做㗎？」

她好像不太想回答，但她還是說：「咪講過囉，除非好嚴重，如果唔係公司唔會搞，所以都係自己小心d。」

Amy之前同我提過性騷擾既事，佢話有d客好仆街，會借啲咦hi埋嚟。

雖然係好廢，不過現實就係咁，唯有避得就避，避唔到就可能只得硬食，始終出嚟打份工，可以點？

雖然我未試過比人性騷擾，但「西客」我見得多，所以返工真係要醒目d，最重要係識得保護自己。

到左星期一，我諗住將搵到既少少資料分享畀Michelle，點知佢竟然無返工。

同樂仔一樣，佢無請假，打電話亦無人聽。

受樂仔失蹤既陰霾籠罩，我哋都十分擔心Michelle既安危，唔知佢會唔會好似樂仔咁……出左事。

不過此刻都做唔到啲咩，由於失聯尚未超過四十八小時，就算報警，警察都應該唔會受理。

就咁過左一日，我收工從office離開，突然收到Michelle既電話。

「Michelle？」我說。「咩事呀？你去左邊呀？」

「Karson……我……」她一邊低聲嗚咽一邊說。我知道發生左事，唔通係郭Sir去左搞Michelle？

「Michelle，你冷靜啲，話畀我聽發生咩事，我應承過，我會support你！」

「我……」Michelle嗚咽著說。「我諗……我應該知道樂仔去左邊啦。」

下？樂仔？唔係郭Sir咩？

「樂仔？」我真心聽到一舊雲。「唔係郭Sir搞你咩？」

「Karson……我哋做錯左……樂仔佢……」

「Karson……我同你……我哋有罪……」

突然話機另一端傳來一把男聲，但聲音很混亂，聽不清楚說些什麼。

只聽到Michelle話：唔好呀！唔好呀！然後一下沉重的「咚」一聲，手機應該跌在地上，繼而傳來了Michelle的尖叫聲。

(第四章完)

重貼？

係呀，因為就黎出版，所以重貼希望吸引多啲讀者。

好似唔錯

多謝欣賞

(第五章：傳說中的大客)

Michelle死左。死因係後腦被硬物重擊。

兇器係一個15KG啞鈴。兇案現場，係Michelle男朋友屋企。

還押中既疑兇，係同Michelle計劃緊結婚既男朋友。

據知被捕一刻，佢仍然好激動，不斷高聲大罵：「八婆！畀綠帽我戴！」

作為與Michelle最後通電既人，我被警察傳召問話。由於我部電話裝有錄音apps，我就將當日既對話，原原本本咁播比警察聽。

「梁家俊先生，請問你同死者係咩關係？」

「同事。」我簡單回答。

「請問死者當日點解打畀你？」

「你咪聽左段錄音囉……」我有點不耐煩。「Michelle好似發現左啲嘢，想同我講……」

我忽然察覺到警員以一種古怪的眼光望著我，那種目光充滿侃意，同時對方的嘴角微微上揚，似笑非笑……

莫非……佢懷疑我就係「畀綠帽疑兇戴」既人，懷疑我係Michelle既情夫？

我好想同個差佬講，雖然我都唔知Michelle話我哋有「罪」係咩意思，但肯定唔係指姦情，因為根本無咁既事！

但我心念一動：Michelle既男朋友當場斷正，已經落網。而我作為最後與Michelle聯絡既人，只係循例問話。

咁其實個差佬點諗我，根本無咩所謂，反而如果我講多左，可能會重煩。

落完口供，我仍然有點耿耿於懷。如果Michelle真係有第三者既話，會唔會係郭Sir？

無理由，Michelle話佢對郭Sir好反感，況且佢嗰日講完，第二日就已經派綠帽兼且畀男朋友捉到，有無咁快呀？

又唔通個第三者係樂仔？

Michelle打畀我嗰陣，話知道樂仔去左邊度，係咪即係樂仔搵過佢嚟？

假設樂仔唔係失蹤，而係著左草，依家打電話返嚟，淨係搵Michelle一個，咁佢哋兩個既關係可能非比尋常……

但Michelle話「我哋有罪」，到底係咩意思？

罪係一個好嚴重既term，唔會係指一般犯錯，要係犯左法，又或者涉及道德和宗教層面，先至會講有罪。

如果我犯左法，差佬自然會做嘢，所以應該唔關事……而我本身無宗教信仰，亦唔覺得Michelle係一位狂熱教徒，會以自己既宗教價值觀，粗暴咁去審判其他人……

咁剩低既可能性，就只有道德層面……唔通Michelle有妄想症，以為我同佢有私情？……但如果係咁既話，成單嘢又關樂仔咩事？

短短十日，我哋條team失去左兩個人，一位失蹤，一位被殺，所以成個office既氣氛變得好沉重，根本做唔到嘢。

到底我哋條team係咪中左魔咒？如果係既話，下一個中招既人……會唔會係自己？

我坐喺自己個位度，此時有人輕輕吹著口哨經過，我抬頭一望，原來係郭Sir。

「Karson，今日Felix請假，咁下奏同個客既appointment你去喇喎。」

「Okay，我記得呀。」

「重有，我下個星期去泰國玩，依度你同Felix頂住喇喎。」

「完全無問題，郭Sir你玩得開心啲啦！」

之後郭Sir又繼續吹住口哨，步履輕盈咁行左入房。

我不禁心想：團隊最近無左兩個人，點解郭Sir咁冷血，好似完全無感覺咁嘅？

我一向認識既郭Sir，係充滿熱誠同幹勁，而且十分照顧下屬。

但最近郭Sir好似完全變左另一個人，好似樣樣嘢都唔關佢事咁……

依家有人死左，佢重好似好happy咁！

我按照schedule下午來到中環見個大客，這位大客之前係由樂仔搵返嚟，之後由Felix接手，今日就由我去見。

由於這位大客在社會上頗有知名度，因此唔方便在此公開他的名字，我姑且稱佢為「W商人」。

我來到W商人的辦公室，與他握手，並解釋因為Felix無返，唔好意思，今日既appointment由我來負責。

我以往經常在報章雜誌看到W商人的照片，今日得見真人，覺得佢比傳聞中更友善，待人無咩架子。

我哋好快就進入正題，傾返project既嘢。我發覺W商人既轉數好高，好彩我準備充足，對於佢提出既問題，我都能夠一一解答。

「好嘢，答得幾好吖，」W商人表示讚賞。「份proposal我好滿意，你哋可以跟返program去做，我哋會喺phase two派人嚟support你。」

「多謝你呀W先生，我哋一定會盡力去做，保證令你滿意。」

我說著從自己的西裝口袋拿出一支鋼筆，連同文件遞給W商人。

「W先生，唔該你喺文件上簽個名，咁我哋就可以展開phase one，進度方面保證會on schedule既。」

W商人簽左名，我今日既任務完成。但係佢遞返支筆比我嗰陣，神色一變，好似諗到啲嘢咁。

「Karson，你哋之前係咪有位比較後生既同事，好似叫……阿Lok下話？」

「係呀。」

「點解佢無嚟嘅？」

「佢……佢無做喇。」

「哦～之前Felix話佢有事……」他說。「咁佢依家無做啦下話？」

「係呀。」我說。

W商人好像有點猶豫，但佢好快就決定講落去：「上次我見阿Lok，嗰日又係要簽份文件，咁佢又係遞左支筆比我，咁我簽完名之後，支筆佢唔記得拎返。」

「哦～無問題吖，W先生，如果我見到阿Lok，我會同佢講㗎喇。」

「唔係，」他認真說。「你聽我講，支筆我重keep住左喺度，你可以睇下先。」說著在下方的抽屜找了一會，拿出那支筆遞給我。

「你覺得依支筆有無咩特別呀？」他問。

我看來看去，依支都只係一支普通既鋼筆，不過係比較墜手左少少。

「Sorry，我唔係好熟鋼筆既牌子同款式，所以答唔到你既問題……」

「唔係，」他再次斬釘截鐵地說。「你覺唔覺得，依支筆好重？」

「覺呀。」我點頭說。

「我當時都唔為意，但因為阿Lok漏左喺度，所以我再睇返既時候，發覺，我好似從來都無用過一支咁重既筆。」

W商人續道。

「我份人向來有一股強烈既好奇心，所以我拆開左支筆，睇下入面有啲咩，點解可以令到支筆咁重。結果，我有驚人發現。」

他說著將鋼筆從中間擰開。我大吃一驚，鋼筆內部既結構非常複雜，只有精密既儀器先會有咁複雜既結構。

「你可以睇到，依度有個好細既掣，」他說著將手指放準在掣上。「只要用左依個掣，依支筆既用途就會完全唔同左。」

他輕輕用力，啪動左個掣，然後將支筆擰返好，再用筆頂的尖端對準牆壁，手指在筆身上輕輕一擦，只聽到「咻」一聲，有什麼從筆頂直射到牆壁上。

我當場呆左。我係咪睇緊《占士邦零零七》既電影？

「正如你所見，依支並唔係一支普通既筆。」W商人說。「只要開動左個掣，佢就可以成為一支槍。」

「點解……會有支咁既嘢㗎？」我勉強回應。

「我唔知，」他說。「不過一件咁精密、以高超科技製造而成既隱藏式工具，我諗，應該只有特務先會用到。」

我心中一震：特務？

「如果你有留意到，依支筆槍既發射口係喺筆頂。照我估計，使用者通常係遞支筆畀人既時候，趁對方唔為意，開槍偷襲對方。」

「咁樣……」我稍為定了定神，立即諗到，一定要同依樣嘢劃清界線。「我唔知依樣嘢係咩嚟，sorry，我同我哋公司，同依樣嘢完全無關。」

「唔洗講sorry～」沒想到，W商人竟然撥一撥手，輕鬆地說。「依家又無發生咩事。照我睇，依支筆唔係用嚟襲擊我，因為如果係既話，我應該已經瀨左嘢。」

「咁樣，W先生……」我說。「我都唔知點解樂仔會有支咁既嘢……如果你覺得有需要既話，請你選擇報警，保障你既人生安全。」

「唔洗報警～」W商人又再撥一撥手，笑笑口地說。「我都講左啦，依家又無發生咩事。」

他想了一想，問：「Karson，其實你知唔知阿Lok係一個咩人嚟㗎？」

「我唔知呀……阿Lok係我哋既新人，做左一年左右，最近消失左……」

「消失左？」他說。「比你哋公司炒左呀？」

「唔係，佢係真係消失左……」於是我用iPhone上網找到相關報導，展示畀W商人睇，並且向他講述：連閉路電視都影唔到樂仔離開。

「嘩，乜整單咁既嘢呀……」

「我哋都唔知點解阿Lok會消失，」我說。「單嘢已經發生左接近兩個禮拜，而我哋隊team運作正常，完全無受影響。」

「我知～」W商人說。「咁你覺得點解佢會消失左吖？」

「我真係唔知……」我想了一想，試著說。「但既然佢有件咁既裝置，咁可能……佢真係一個特務掛……」

我的視線向下，沒有直望對方的眼睛，而且講得愈來愈細聲……

無計，因為我對自己講既嘢都無信心：唔通樂仔真係一個特務咩？依家拍緊戲呀？

雖然我無望W商人，但我feel到佢一直都望住我。

然後我聽到佢發出「摺」一聲，跟住佢話：「幫我拎返牆上面支嘢過嚟吖。」

我依言照做，行到牆邊，先發覺原來支筆槍發射出嚟既「子彈」，其實係一支針。

「放心拔出嚟啦，無毒㗎，」他說。「應該無毒㗎。」

我有點不安，但既然個客話無毒，咁我無理由拎張紙巾出嚟包住佢。

於是我在針尾著力，拔左支針出嚟，遞給W商人。

「唔洗咁驚喎Karson，你諗下啦，就算支針有毒，正常都係喺個頭度，唔會預成支針入晒落肌膚裡面既。」

我心想有理，而今次好明顯唔係W商人第一次「試射」，既然佢試過，即係大概知道支針係咩料。

「一支咁既針，作為子彈用途，正路都應該係上面帶毒㗎啦。」我說。

「係吖。」他點頭說。

「咁請問上面有咩毒？」

「麻醉藥囉。」

Oh I see，原來係麻醉藥。

「照我睇，依件事可能好嚴重……W先生，我真係建議你報警……」

「照咩你睇啫，我都話唔洗報警咯。」他說。「你話照你睇……咁你覺得有需要，你可以報警㗎，你咪報警囉～」

對方講到咁，即係根本唔想我報警，但原因係咩？我真係唔係好明。

W商人好似睇穿我諗啲咩，忽視雙手拍在檯上，傾前身，瞪大對眼咁話：「乜你唔覺得成單嘢好得意㗎咩？」

下？……

「喂，咁啦，我哋今日就傾住咁多先。依支筆，雖然唔係我既，但亦都唔方便交畀你，既來之則安之，就擺住喺我度先，」

W商人最後說。

「如果你見到阿Lok，記得千其唔好同佢講依支筆既嘢。重有，你以後見到佢，可能你需要小心啲。」

(第五章完)

(第六章：暫時放開懷抱)

My name is Bond,
身穿英國晚禮服的樂仔展示出充滿魅力的微笑，好有型咁介紹自己：
James Bond.

我唯一有印象睇過既《零零七》電影，係二零一二年由丹尼爾‧克雷格主演既《Skyfall》。但即使係丹尼爾‧克雷格所擁有既裝備，都只不過係手槍同埋微型無線電通訊器，然而樂仔表面上平平無奇，原來一直都帶住一支高科技筆型麻醉槍……

唔通大學Fresh Grad只係樂仔既表面身份，真正既樂仔，其實係中國政府派駐香港既特務？

無幾耐之前，我哋成team人重係好開心咁享受Happy Friday，點知過左都無一個月，又有人消失、又罪、又有人死、又特務……

到底我係咪活在一個Matrix裏面，咁啱個程式short左，搞到我近期既生活受到咁大既衝擊？

我決定暫時放開懷抱，今日同Amy一齊出去散下心。

我哋喺朗豪坊UA睇完戲之後周圍搵嘢食，Amy話想食牛昇，我心諗：唔係掛……

「不如食千両啦。」

「你唔係中意食牛昇咩？之前你話做左會員吖嘛。」

「總之今期唔係好想食……」

「咁去食涮涮鍋囉，」Amy說。「我記得你話過Kabu Club會員有折咋。」

「不如近近哋食Beerliner啦。」

「我無所謂呀。」她說。

我哋喺Beerliner食飯，叫左例牌既德國豬手、雜腸拼盤同埋pizza。

「BB，咁你依家隊team有無問題呀？」

「無啦，其實最緊要係Felix同我啫，再加多個Jason或者TT就可以頂得住。」

「Jason唔係話諗住走咩？」

「條友前排想考政府工，但依家都無晒聲氣，我估考唔到掛，」我一邊切腸一邊說。「嘩，咁你都記得Jason想走嘅？」

「下，我記得呀。」

「嚟緊郭Sir又話要去泰國旅行，其實佢依家都唔會點理嘢，好多嘢都扔晒畀我哋做。」

「BB，不如我哋都搵時間去泰國玩下囉。」

「好呀，你想去泰國邊度吖？」

「你話事啦。」

「布吉好唔好？都係去hea返幾日啫。」

「好吖BB，我就係想去布吉啦。」

「但最快都要下個月先，」我說。「因為唔可以要Felix一個咩起晒d嘢，我要同佢夾一夾時間。」

我哋食完飯行左出朗豪坊。我同Amy第一次kiss既地方，就係喺朗豪坊門口對出既雕塑附近。

雖然成條街都係人，但我哋有時行過，都會停低kiss下，可能我哋就係鍾意喺人潮之中kiss既感覺。

（震動）

「唔好理佢啦！」

「可能係W商人。」

我同Amy在街上接吻到咁上下，突然收到來電，一睇，原來係一個不明來歷既電話號碼。

「屌！邊撚個呀？」我罵了一句，然後按下接聽鍵。

「喂？」對方說。「你好，請問係咪梁先生呀？」

「係呀，咩事呀？」

「梁先生，你好呀，我係瓊華中心牛昇既經理。」

下？我心中不禁打了個突。

「你哋上個月咪嚟過我哋度食嘢嘅，咁嗰日……你哋其中一位失左蹤。」對方說。「其實關於依單嘢，我有啲事想搵你講下，或者你方唔方便，可以搵個時間上嚟我哋餐廳傾兩句？」

(第六章完)

(第七章：牛昇會議)

「你好，我叫Simon，係瓊華中心牛昇既經理。」眼前一位高高瘦瘦、說話帶磁性的中年男子說。「喺我身邊依位叫Yumi，係我哋餐廳既waitress。」

坐在他身旁的妙齡少女面帶微笑，以水汪汪的眼睛望著我。

我們坐在瓊華中心牛昇的一組靠窗座位。因為現在係落場時間，整間餐廳只有我哋幾個。室內熄左起碼一半既燈，靜得有少少恐怖。

「唔知你有無印象，」Simon說。「當日你蒞臨牛昇，主要就係我哋兩個serve你哋嗰檯既。」

「我記得，好似係我問你啲嘢食到未架嘛？」

「係，」他說。「關於你朋友失蹤既事，因為我哋有啲資料，而我check返個訂檯紀錄，搵到你個電話，所以就約左你出黎傾一傾。」

「好吖，請問係咩資料呢？」

「首先聲明，以下我將要講既嘢，可能會引起閣下不安，所以希望你有個心理準備先。」

「Okay無問題，你講啦。」

Simon吞了吞口水，開始說：

「你可能都知道，我哋牛昇餐廳係有一間總公司，叫做KB株式會社，簡稱Kabu。包括本餐廳，同埋近年流行既涮涮鍋，都係由Kabu從日本引入香港。」

「Kabu係香港公司，但其實頂上老細係一個日本人，叫山本先生。」

「日本當地既牛昇同埋涮涮鍋，重有好多其他食肆，都係由山本先生直接控制既母公司經營，我姑且稱依間母公司做Kabu Japan。」

「Kabu Japan係日本飲食界首屈一指既大企業，規模龐大，擁有自己既禽畜農場、中央屠房同埋食物加工場。」

我聽到這裡，愈來愈覺得奇怪，因為樂仔失蹤既事，似乎同Simon講緊既嘢毫無關係。

但我知道Simon只係啱啱開始講，可能重未帶出重點，所以我決定唔出聲，繼續耐心聽落去。

Simon續道：「Kabu Japan一直喺日本經營得非常好，有望躍升為飲食界既超級龍頭公司。」

「可惜，正當山本先生既事業如日方中之際，Kabu Japan爆出左一單醜聞。」

「約莫兩年前，有日本研究機構對Kabu Japan既牛肉進行化驗，結果相當負面，」

「研究人員發現，牛肉既內部已經開始呈現腐爛，但由於經過獨特既加工處理，外表睇落同正常無異，甚至連食落既口感，都同新鮮牛肉差唔多。」

「我好似記得睇過類似既報導，」我努力回想。「嗰陣報紙有賣過，facebook都好似有人share過，但我唔知原來係同牛昇有關。」

「係，當時香港媒體都有報導過，」他說。「但其實媒體所報導既嘢，根本就唔係事實既真相。」

「Kabu Japan運用左佢哋龐大既影響力，隱藏左嗰次研究既真正化驗結果。所謂肉質腐爛，只不過係用黎應付社會輿論。」

「嗰次研究真正發現到既嘢，比起肉質腐爛，係遠遠嚴重得多，所以Kabu Japan寧願發佈肉質腐爛既消息，都絕對唔可以畀真相曝光。」

此時他露出認真的眼神，輕輕吸了口氣，說：

「其實嗰次實驗，係發現到Kabu Japan既牛肉，竟然含有人類細胞。」

「含有人類細胞？」我心中一遍疑惑。「我唔係好明你想講啲咩，你係想話，佢哋殺左人，然後將人肉混落牛肉度？」

「唔係，」他說。「所謂含有人類細胞，並唔係俱俱牛肉溝埋人肉咁簡單。」

「化驗結果顯示，牛同人兩者既細胞，在Kabu Japan既牛肉之中，能夠完美咁互相融合。」

「換句話講，Kabu Japan既所謂牛肉，根本就唔係普通牛肉，而係屬於當今生物學界從未發現過，一種由牛同人既細胞結合而成既生物。」

「不如我單刀直入啦，」我打斷了Simon的話。

「你係咪想講，Kabu Japan表面係一間飲食公司，其實暗地裡進行生化實驗，企圖用DNA工程之類既嘢，創造一種全新既生物出黎？」

「無錯，正是如此。」他說。

「你有咩證據？」

「證據就係，上述所講既一切，都係我親眼所見，親耳所聞。」

Simon說著從身邊的公文袋拿出一疊相片，放在檯上。

「依度就係Kabu Japan既集合式農場，」他逐張照片解說。「而依棟建築物內部，就係Kabu Japan既中央屠宰場。」

「接住落黎依張相，你可能會覺得好恐怖，所以希望你有心理準備。」

看到Simon神色凝重，似乎唔係講笑，不其然令我緊張起來。我定了定神，向他點頭示意okay。

「依一張相，就係我所講既合成生物。」

此時我看到Simon手中的相片，禁不住倒抽了一口氣。

這是什麼！？

照片中央是一頭生物，從形狀看來，明顯是一頭牛。

這一頭「牛」，有著正常的軀幹和四肢。如果你從「牠」的後腿開始看，可以看到正常的蹄部和尾巴，然後向前移，是正常的前腿和脖子。

可是，當你再向前望，便是令人毛骨悚然的影像。

這頭「牛」的脖子所連接著的，並非一般的牛頭，而是一個人頭！

說是人頭，其實有點誇張，因為這個頭部沒有人類的頭髮，耳朵亦是一雙牛耳，但從臉部看來，卻明顯擁有人類五官的輪廓。

「你見到既依種生物，擁有人類既頭部、牛隻既身軀，」他說。「依種生物有一個暫稱，叫做mancow，係用牛隻作為藍本，再注入人類基因改造而成。」

我感到既驚訝又奇怪：無幾耐之前，我見到W商人手中既筆形麻醉槍，以為自己睇緊《占士邦零零七》，咁依家我又似係睇緊邊齣戲呢……會唔會係法國電影《人工進化》？

「依隻嘢，係咪淨係得相？」我問。「你有無拍埋片？」

「無，」他說。「我係千辛萬苦先影到依張相，其實嗰次差啲連影相既機會都無，更何況係拍片。」

我心中半信半疑：片又無拍，淨係得張咁既相，到底可信程度有幾高呢？

「關於Kabu Japan既實驗，或者我暫時講到依度先，」他說。「接住落黎，我會講返你關心既嘢，亦即係你朋友失蹤既事。」

「其實類似你朋友咁樣神秘失蹤既事件，並唔係第一次發生。」

「之前喺日本，都發生過幾單極為類似既個案，而且地點全部都係Kabu Japan旗下餐廳附近既場所。」

「咁即係點？」我說。「你係想話……其實我朋友係畀人捉左？」

「唔知，現階段重未有明確答案。」

「咁你估計呢？」我說。「你既然將我朋友單嘢同Kabu Japan扯上關係，即係話……你懷疑我朋友……畀Kabu Japan捉左去做實驗？」

「關於依一點，我無從揣測，」他說。「但從各種證據睇黎，你朋友既失蹤，都幾肯定係同Kabu有關。」

我心中不禁涼了一下。雖然我跟樂仔說不上是什麼好朋友，但如果佢變成相片中既嗰隻嘢咁……我真係覺得好恐怖……

「不過我個人認為，包括你朋友在內既失蹤人士，畀Kabu Japan捉左去做實驗既可能性其實唔高。」Simon續道。

「好簡單，假設你想捉人，會唔會次次都喺自己地頭附近捉人咁戇鳩？」

「再講，以Kabu Japan既能力，要搵到活人去做實驗，其實唔難，根本無需要特登去捉人。」

我認同Simon的想法。

「其實我同你講咁多嘢，個concern唔單止在於失左蹤既人，亦都在於未失蹤既人，即係同閣下都有關係。」他說。

「因為根據我哋既資料，喺失蹤者消失之後既一段時間內，佢身邊既人，唔知點解都會逐一遇害。」

「依啲人既死因各異，但絕少係自然死亡，死因好多都係他殺。」

我聽到這裡，全然摸不著頭腦：究竟一個人失左蹤，點可能會影響到佢身邊既人逐一被殺？

「你係想講，失蹤者身邊既人會畀人尋仇，所以逐一被殺？」我問。

「我都唔肯定，但睇返資料，就唔似係。」他說。「因為喺相關既謀殺案當中，殺人者既身份都好廣泛，包括死者既男女朋友、親戚、同事、鄰居，甚至連碰巧路過既薄餅速遞員都有。」

「我諗你都覺得好奇怪，有人失左蹤，同佢身邊既人被殺有咩關係？」他續道。「但請你相信我，因為根據我哋既統計，依個pattern係千真萬確，喺我哋調查過既咁多個案入面，全部都有發生過。」

此刻我的思緒萬分混亂，在千頭萬緒之中，我忽然想到Michelle，她不正是最近被男朋友殺死嗎？

「你講調查……而且你擁有咁多資料，睇黎你都唔係一個普通既餐廳經理咁簡單……」我說。「咁你既真正身份到底係咩人？」

「我哋今日同你會面，主要係講返Kabu Japan同埋mancow既嘢，重有失蹤者身邊既人會逐一遇害既事。」Simon說。

「至於我同Yumi既真正身份，恕我哋暫時不便透露，因為我哋有更重要既事情要處理，請你諒解。」

「事實上，今日同你既會面，係完全超出左我哋原本既計劃。」

「無論如何，今日同你講既嘢，希望你可以保密，唔好同其他人講。但你最好自己小心啲，因為我頭先講過既pattern，之前每單case都發生過，從來未試過有例外。」

(第七章完)

10年

幫推

Thanks

(第八章：開始失序了)

楳圖一雄的恐怖慢畫《十四歲》講述未來世界成功以化學物質合成雞肉，繞過傳統飼養雞隻的步驟。

然而，這些由人類創造、應該沒有生命的「雞肉」，其中有一塊竟然偷偷長出眼睛，繼而長出心臟和四肢，最後長成一隻半人半雞的怪物，名稱叫Chicken George。

Chicken George擁有高超的智力，於短時間之內已習得所有人類知識。

一次，Chicken George走進未來世界的動物園，嚇然發現那些經基因改造而成的生物，有著人類的頭顱、狗隻的身軀。這些生物通過玻璃看著Chicken Goerge，一直在哭泣……

「可怕既人類……係萬惡之源！」Chicken George心想。「我一定要滅絕人類，拯救動物，創造出一個新世界！」

眼前的畫面忽然換成牛昇餐廳。

「你最好自己小心啲。」Simon說。「因為失蹤者身邊既人都會逐一死去。」

「你有罪。」坐在旁邊的Michelle對我說。

「依支並唔係一支普通既筆，應該只有特務先會用到。」W商人說。

遠處，一隻mancow望著我，默默地哭泣。

那隻mancow……不對，牠的樣子變了……

那個樣子不是別人……正是樂仔！

我嚇然醒來。

原來係發夢……

我從床上坐起來，四周漆黑一片。看看鐘：現在是凌晨四時五十分。

我轉頭去望睡在身邊的Amy，雖然在微弱的燈光下看不清她的臉，但從她呼吸的節奏，我知道她睡得很熟。

我起床去喝杯水，然後一邊拿著手機，一邊吃著一塊消化餅。

今個月實在發生左太多事……太亂了，我需要靜落黎，好好整理一下。

首先第一單，係樂仔失蹤。

點解佢會無端端消失左？重要連閉路電視都影唔到佢離開……

跟住第二單，係Michelle被殺。

雖然話兇手係Michelle既男朋友，成單嘢好似同我無關，但Michelle臨死前打電話畀我，無程程話知道樂仔去左邊，跟住又話我有罪，究竟係咩意思？

然後第三單，係W商人既筆槍。

如果正如W商人所猜測，樂仔真係一個特務，咁佢既神秘失蹤就比較可以理解，可能佢有任務要執行，而憑藉特務既訓練，有本事避過閉路電視既監察都唔出奇。

最後第四單，亦都係當中最離奇既一單，就係牛昇經理Simon同我講既嘢。

Simon所講既合成生物mancow，到底係堅定流？

從一般人既角度睇，一定會90%判斷佢係流既。而思想稍微開放既人，大概會覺得佢八成係假。

至於我，向來樂於接受各種新事物既可能性，所以我個尺度再大膽啲，基本上覺得佢三成係堅，七成係流。

講真，如果係流既話，Simon呃我既動機係咩？

我哋做sales既，行業中有部份害人之馬，有時會講大話昆客，動機當然係求財。

咁如果Simon講既係大話，動機係咩？佢並無sell我入會或者購買任何產品，甚至剛剛相反，佢講既嘢，絕對會令我以後謝絕食牛昇……

Simon講說話既態度同埋邏輯性，增加左我對佢既信任度。至於張相……其實無咩意思，因為以現今既科技，要key個人頭上隻牛度，係好容易既事。

我用手指掃著智能電話的螢幕，打開Kabu Club的官方app，狀態是登入，頁面上顯示著我的會員資料，還有我近幾次幫襯Kabu的紀錄。

我轉入Kabu的「關於我們」頁面，看到一些公式的介紹：KB株式會社於2009年成立，旗下經營多個日本品牌，包括Shabu Shabu專門店「牛鍋」、日本燒肉專門店「牛昇」……

我關掉Kabu app，轉用Safari進入日本牛昇的官網，再用翻譯功能將日文轉為英文，但作用有限，因為很多文字都是以圖片型式列出，翻譯功能當然譯唔到圖片。

我將畫面拉到網站最底的side menu，發覺當中有food introduction、store search、reservation、feedback，就是沒有about us。

我看到網站右邊有些類似聯盟餐廳的資料，於是我進入其中一個連結，再copy那所餐廳的名稱，在Safari上同時搜尋牛昇和這所餐廳，結果竟然去了一個台灣網站。

這個台灣網站寫著「公司簡介：XXX於1973年創立，為日本首屈一指的餐飲企業，旗下品牌眾多，包括日本燒肉專門店『牛昇』、日本涮涮鍋專門店『牛鍋』……」

我諗Simon所講既Kabu Japan，就係指依間公司。

坦白講，我對日本企業界無咩認識，所以依間公司個名，恕我真係未聽過，但觀乎「公司簡介」提到既系列餐廳同埋全球分店數量，都可以知道依間公司既規模非常龐大。

我在Safari搜尋這間公司的名稱，順利進入這間公司的官網，是一個英文網站，good！

我進入Corporate Profile頁面，想看看Chairman是不是姓山本，但卻找不到管理層的資料，只找到餐廳和員工總數，另外又睇到發展資料，知道依間公司早期改過幾次名。

一間公司如果係上左市，好多時都會喺官網mention自己係一間上市公司，甚至列出上市編號或股價資料，例如香港股市「一號仔」長和實業既官網就有咁做。

但我用手指上掃下掃，都搵唔到依間XXX的上市編號。如果係上市公司，管理層既資料就會易搵好多。

我決定暫時放棄，bookmark了這個網站，然後關掉Safari。

或者依間公司根本就無上市。其實都唔出奇，例如Subway係飲食界既國際巨企，全球分店數目重多過麥當勞，但其實Subway一直都無上市。

再講，如果依間XXX真係Simon所講咁恐怖，即係有好多嘢係唔見得光，上市意味住要向公眾披露大量資料，照咁睇，依間XXX應該係唔會上市。

我放下手機，又不想睡，於是我拿起一個啞鈴，站到窗前，做一些簡單的運動。

從我家的窗戶望出去，可以看到鐵路和河流。

微風吹送，河水靜靜流動，漣漪泛著燈光的倒影。有時鐵路要進行通宵檢查或維修，就整晚都會聽到隱約的機器聲，偶爾夾雜著交談的人聲。

年輕時，我很喜歡在深夜的河畔流連，有時和朋友一起，有時自己一個，在便利店買一罐飲品，邊走邊喝。

我今年廿八歲，回想起來，已經係十年前既事。

我放下啞鈴，然後拎左隻香蕉黎食。看看鐘：現在是五時半左右。

我知道已經訓唔返，於是我沖左個涼，然後躺在沙發上，用iPad打開Youtube看一些足球影片。

或者你覺得我應該繼續做資料搜集，例如：Simon話日本都有類似既失蹤個案，咁到底堅定流？係咪應該上網search下呢？

既然Simon話失蹤者身邊既人會逐一遇害，咁可能依張死亡名單上都有我個名，而排第一位既Michelle已經遇到不測……

但基於咩原因，一個人失左蹤，佢身邊既人竟然會逐一遇害？

我諗到既就只有仇殺……唔係！如果樂仔真係一個特務，而佢連累到身邊既人成為目標，咁就真係金翅仆街鳥……

假設樂仔真係一個特務，佢既神秘消失係出於戰術考慮，令到對頭人搵佢唔到，於是唔知點解，目標轉移左去樂仔身邊既人嗰度。

真係愈諗，愈覺得似電影既橋段……

不過依家只有Michelle遇害，我哋大部份人重係安然無恙，咁其實都唔洗咁悲觀……可能Simon講既嘢係流呢！

雖然單嘢可能同我生死攸關，但一來Simon講既嘢實在太荒誕，都唔知真定假，二來好似都重未殺到埋身，所以我暫時都未feel到有太大壓力。

到左第二朝既上班時間。果然尋晚唔覺得攰，朝早就一定會覺得攰。我拿著一杯Starbucks咖啡進入辦公室，覺得個頭好赤。一坐低，挨落椅背，已經忍唔住打左個呵欠。

「朱老闆單嘢跟成點，張報價單出左未？」

「啱啱JPL打左電話黎，話個model過唔到佢哋既screening，要我哋十七號之前send個新既過去。」

四周響著同事努力工作的聲音。我知道自己也要加把勁，返工唔可以無精神！我立刻坐直身子，喝完最後一口咖啡，開始檢查今早新入的電郵。

我哋既團隊無左樂仔同Michelle，今個星期郭Sir又請假去旅行，所以人手非常緊絀，上頭已經放左風話會派人過黎，但一直都係只聞樓梯聲。

正當我全神貫注咁工作既時候，忽視對面傳出一句好大聲：「屌你老母！」

我當堂一呆，但我認得依把聲音係屬於TT既，於是我抬頭望前，見到Felix同TT企左喺部fax機隔離，二人立足對峙，起晒鋼咁唔知傾緊啲咩。

「我已經講撚左！」TT對著Felix怒吼。「我要跟JPL單嘢已經好撚忙！我邊撚度重有時間跟你嗰邊啲嘢呀？」

「你都知JPL班仆街幾撚煩架啦！今朝又話我哋個model唔pass！你話佢哋肥左個model幾多次吖？前後夾埋都起碼三次啦！」

TT愈講愈嬲，一手扔左個file落張檯度。

「你聽我講，阿添……」Felix盡量心平氣和地說。「JPL單嘢，我知你係好煩，我都知佢哋班人係好PK。」

「或者咁啦，」Felix思前想後。「JPL單嘢，我會主動搵production嗰邊傾下，希望個model可以盡量符合個客既要求，」

「如果production嗰邊話有難處，咁我哋就試埋今次，如果JPL都係唔滿意，咁就睇下郭Sir返黎點決定，最後可能同JPL攤牌，話我哋唔接依單deal。」

Felix一邊觀察著TT的反應，一邊耐心地說。

「但你都知啦，以我哋依家既人手，如果你淨係做JPL個project，咁我哋肯定唔夠人做嘢。」

「我哋之前都講好左，每個月既例會個presentation，係由你同Jason輪流負責，咁上個月你做左，今個月就由Jason做。」

「咁Jason既然負責得個present，依兩日都無多餘時間，所以希望你幫幫手……」

Felix說到這裡，TT忽視擰歪面，輕蔑地說一聲：「屌！」

「我唔該你，唔好再同我講依啲嘢啦Felix！」TT說。「之前講好左？喂，之前我哋隊team既人腳都唔係咁啦！」

「重有呀，郭Sir又話上面會派新member落黎，講左咁耐，依家人呢？」TT續道。「講到尾咪又係唔肯派人落黎！係咪郭Sir江湖地位唔夠，上面班大佬當佢無到呀？」

Felix低頭默默聽著TT的控訴。我諗Felix知道再講落去都無意思，反而可能火上加油，影響整體既工作情緒。

我意識到Felix想打退堂鼓，於是我走左過去做和事佬。

「咁好啦，TT，你跟返JPL單嘢先啦，」我對TT說，然後轉身拍一拍Felix的肩頭，示意同佢密傾一陣。

Felix和我走進郭Sir的房間，關上門。「喂～坐低先啦～」我以輕鬆的口氣說，然後與Felix一起於客席坐下。

「點呀～你嗰邊啲嘢趕唔趕呀？」我說。

「幾啦，」Felix說。「依排條team少左兩個人做嘢，搞到失左預算。」

我們對望著，我用右手半托著頭，食指和中指輕輕地在額角揉來揉去。

「一係咁啦，」我說。「今日我既工作量都okay既，一係我晏啲抽時間幫下你啦。」

「好呀Karson，唔該晒，」他說。「Thank you！」

我看著郭Sir放在檯頭的家庭照片，又看了看整齊排列在牆邊的高爾夫球桿。

「話時話，頭先TT真係幾燥喎，」我以打趣的口吻試著說。「條友搞咩呀？谷到行晒咁撚樣，係咪成個月無扑嘢呀？」

「哈哈，真係唔知佢喎，」他說。「你見我都係用正常態度同佢講嘢，但唔知點解佢嗰下咁撚興。」

「我自問無得罪過佢，」他續道。「不過JPL單嘢係難搞嘅，所以佢咁撚燥，其實我基本上都可以理解。」

Felix同我都知道，TT雖然係一名身高六尺一吋既大隻肥仔，睇落去好powerful，但其實日常代人接物都算順得人，好少見佢同人嗌交，但今次就唔知點解，竟然會吵獲大既。

今次TT在眾目睽睽之下咁樣硬爆Felix，恐怕之後都好難相處，可能Felix會同郭Sir講……不過我哋條team已經無咩人，所謂用人之際，應該暫時都唔會踢人走住。

「近期真係發生左好多事……」他說。「其實如果係依個情況，你覺得可唔可以搵Jason幫手？」

「我諗都係唔好搞Jason嘞，始終例會既嘢要present畀班大佬睇，如果有咩差錯就麻撚煩。」

Jason既工作能力雖然高，但佢似係騎牛搵馬，唔似係想博上位，所以自己既份內事通常做得好好，但就好少肯做extra duties。

「咁好啦，」他說。「今次真係唔該晒你，Karson。」

「哦～依啲嘢okay嘅，」我笑說。「但係上面又話派人落黎嘅？你有無打聽到啲咩最新消息？」

「無喎，人事部嗰邊，我都八唔到啲咩嘢。」他說。

「或者等郭Sir返黎，由郭Sir親自出面去問下，」他續道。「始終人手既嘢，以我哋既level，真係急都無用。」

Felix的說法正確。雖然郭Sir近排成日掛住玩，荒廢朝政，但講到要同上大人溝通，都係要郭Sir出馬，先至比較上有把握。

我認為都傾得七七八八，正當我想離開房間之際，Felix忽然說：「Karson，你會唔會去Michelle既喪禮？」

「我會去呀，」我說。「好似係聽晚吖嘛？」

「係，」他說著微微一笑。「我重以為得我一個會去添。」

「傻啦～」我說。「我同Michelle都叫做左兩三年同事，而且Michelle份人不留都幾好，我覺得係應該要去嘅～」

「Karson，我代表Michelle多謝你。」Felix有點過於鄭重地說。

「哈哈，傻啦～」我笑說。「我都係出去搞埋啲嘢先，你出去未？」

「我想喺度坐多一陣先。」

我打開門離開房間。關上門的一刻，我瞥見Felix垂著頭，望著地毯發呆，個樣好似好迷茫咁。

我認識既Felix，係一個好硬淨既人，從來唔會輕易示弱，就算佢受到不同既問題困擾，外表睇落都好似無乜嘢咁，其他人根本唔會知道，原來佢係畀咁多嘢煩擾住。

不知為何，我忽然想到：Felix會唔會就係Michelle既情夫？

依家諗返轉頭，Felix好似成日都對Michelle特別細心，例如佢會記得Michelle有敏感，唔可以食海鮮……

Michelle死左之後嗰日，Felix無端端請左日假，所以我先有機會去見W商人……

我在此截停自己的思路——Michelle係一個已經逝世既人，死者已矣，於現實既人世，生者先係最重要，所以Michelle既情夫究竟係邊個，我決定唔再諗落去。

我回到自己的座位，摒除雜念，專心工作，因為今日喺office最大既，就係Felix同我，所以我哋兩個唔可以冧，我哋一定要堅持住，直至郭Sir返黎！

第二日，我哋收到消息，郭Sir喺泰國死左。

(第八章完)

(第九章：人妖殺人)

「一名香港人喺泰國既酒店遭人勒死，泰國警方拘捕一名變性人，懷疑與案件有關。」

「被殺既香港男子姓郭，四十三歲。據泰國警方指，死者於當晚邀請一位變性既性工作者，去自己下榻既酒店進行性交易，其間懷疑兩人因為收費問題而起爭執，最終死者被人以皮帶勒死，泰國警方已經於事後拘捕嗰名涉案既變性人。」

我在辦公室用iPhone重覆看著郭Sir被殺的新聞報導，內心百感交離。

首先，郭Sir係一個帶大我既老細，平日都算幾關照我，如今客死異鄉，我當然覺得傷心。

其次，喺我心目中，郭Sir一直都係正人君子，雖然無話正人君子唔可以叫雞，但郭Sir竟然會玩人妖，真係令我意想不到，而且因為玩人妖，搞到連條命都無埋……

最後，亦都係眼前最重要既，就係Simon講既嘢，似乎慢慢開始應驗。

如果正如我之前所諗，失蹤者身邊既人係被特務所殺，咁就好難講得通，因為之前Michelle係被男朋友所殺，而今次郭Sir係被人妖所殺，唔通依兩個兇手會係特務咩？

我因為Simon講既嘢而心緒不靈，而Felix同Jason同樣表現不安，一來團隊之中又有人死，感覺就好似中左魔咒咁，二來office又少個人，但工作量不變，真係做到人都癲。

「仆街！又send email黎講埋啲廢話！」TT對著自己的電腦自言自語，一邊用手拍打在keyboard上。

「屌佢老母！咁撚多要求，去叫雞都比人彈鐘啦！」他繼續說。「仆佢個街！要我幫佢做咁多嘢，咪即係我連做雞都不如？」

TT仍然係比JPL個project搞到一頭煙，不過佢雖然爆晒粗，但今日既語氣好似特別爽。

郭Sir既死，對佢黎講，簡直好似係開心多過唔開心……

由於郭Sir已經唔會再返黎，上頭會安排一個新老細接管我哋既團隊，同時亦會派兩個members過黎，填補Michelle同埋樂仔既空缺。

「今次應該係堅既，」Felix說。「我問過人事部個friend，佢話安排緊，同埋priority都set得幾高，照咁睇應該好快會有人黎。」

雖然援軍應該就快到，但office始終彌漫住一股沉重既感覺，工作氣氛好差。

同事失蹤，上司死埋，加上排山倒海既工作量，我自問都就快頂唔住。

「Felix，我下奏要出去見一見客。」我說。

「哦，好吖，」Felix說，然後猶豫了一下，欲言又止，但他還是說：「Karson，你下奏有客要見咩？」

「有呀，」我若無其事地說。「我應該好快搞店返黎～」

Felix知道我根本無客要見，但佢無再問落去。

雖然喺團隊忙到甩騼既時候，一個人走左去做自己嘢，係好無人性既事，但有啲嘢，我一定要去搞清楚。

我按照約定，下奏再到牛昇餐廳與Simon見面。同上次一樣，由於係落場時間，室內有一半燈熄左。

「我哋睇到新聞報導，」Simon說。「喺泰國死左嗰個，應該係你既上司？」

「係，無錯。」我說。

Simon果然唔簡單，佢應該掌握住我哋成team人既資料，並且一直都留意住我哋既情況。

可以有咁大既監察力，唔通Simon既真正身份係一個便衣警察？但如果警方想聯絡我，點解唔用正式渠道，而要通過兩位隱藏身份既警員同我溝通？

「正如我所講，失蹤者身邊既人，會一個個咁死去，」他說。

「可能你覺得好難接受，但今次對我哋黎講，只不過係歷史重演，所以都係我哋預期之內既事。」

「你話日本都發生過類似既失蹤個案，」我說。「咁你可唔可以畀啲資料我睇下？」

「我哋有資料喺度，不過係日文既。」Simon望著我，見我無表示自己識日文，於是他轉而望一望Yumi。

「或者可以由Yumi口述，同你講下喺日本發生嗰幾單cases既情況。」

Yumi向Simon點了點頭，開始說：

日本總共發生過四單類似既失蹤個案，地點分別係廣島、神戶、福岡同埋佐賀。

第一單發生於二零一二年既廣島。

一名年約三十歲既男子與公司同事在居酒屋聚餐，之後無返到屋企，一直失蹤，而同佢一齊食飯既五位同事，全部於一個月內，由於各種原因而死去。

第二單發生於二零一三年既神戶。

同樣係公司聚餐，今次既失蹤者係一位女士，三十四歲，食飯食到一半既時候，突然收到電話，然後就話屋企有事要走先。

依位女士失蹤之後，同佢一齊食飯既八位同事，陸續因為各種原因而全部死去。

第三單發生於二零一四年既福岡。

失蹤者屬男性，二十五歲，於福岡牛昇東比壽店與同事聚餐，中途有事離開。同佢一齊食飯既兩位同事，於兩個星期內相繼身亡。

第四單發生於二零一五年既佐賀。

失蹤者屬女性，與同事一起進食Shabu Shabu之後，與所有人失去聯絡。共餐既三位同事，其中兩位於事發後一星期內死去。

「咁重有一個呢？」我問。

「第四單發生於佐賀既失蹤事件，有一位生還者。」Yumi說。「但我哋無太多佢既資料，只知道佢係一名男性，我哋並唔清楚佢依家既去向。」

我一邊用iPhone的記事簿功能mark低資料，一邊在內心分析：四單都係同事聚餐。每隔一年就爆一單，到二零一六年就停左。

「簡單黎講，所謂身邊人死去，即係共餐既人都會死啦？」我說。

「無錯，你可以咁講。」Simon說。

「咁最直接既原因，就係佢哋食既嘢有問題，可能係食物中毒。」我說。「你哋有無調查過佢哋食左啲咩？」

「佢哋光顧既餐廳，全部都係屬Kabu Japan旗下，」他說。

「如果你講緊一般既食物中毒，基本上無咩可能，因為中毒既徵狀應該好快出現，最遲一星期內已經會見到。」

「再講，死者既死因各有不同，不過無一單係毒發而死。」

「根據合理推論，失蹤者及死者都曾經進食過Kabu Japan供應既食物，所以我哋懷疑事件係同mancow有關。」

「但我哋無實質證據，亦都establish唔到任何邏輯關係，點解進食者會因為咁而死亡。」

「全部都係同事聚餐……」我細心地想著。「你知唔知道，死者係屬於咩公司？」

「我哋查過，佢哋既公司業務不外乎金融及科技業，但搵唔到當中有咩邏輯關係。」

「……會唔會係商業謀殺？」

「遇害人士既重要性，遠遠不足以構成商業謀殺既條件，」他說。「我諗起碼要係管理層或者董事中招，先有機會係商業謀殺。」

我聽著Simon否定各種可能性，不禁覺得有點氣餒。

「其實Yumi重有少少統計資料，或者你可以聽埋佢講先。」

Yumi與Simon交換一個眼神後，又再開始說：

「四宗個案夾埋，死者一共有十七位，」Yumi一邊看著手機上的資料一邊說。

「其中九位被他殺，三位自殺身亡，兩位死於交通事故，一位死於心臟病發，餘外兩位死於其他原因。」

「咩其他原因？」我問。

「一位係畀鄰居所養既土佐犬活活咬死，」Yumi說。「另一位係暴雨警告之下堅持行山，結果遇上山洪暴發身故。」

「九位被他殺的個案中，兩位被男女朋友所殺，兩位被同事所殺，被親戚和鄰居所殺的各一位，其餘三位分別被不認識的人殺害。」

「上述十七位死者當中，最早喺失蹤事件發生之後第一日就已經死去，而最遲就係四十六日之後。」

說著，Yumi以一種有點抱歉，又有點擔心的眼神望著我。

計起上黎，距離樂仔失蹤，已經過左差不多一個月。

即係話，如果再搵唔到解決方法，根據過往經驗，當日曾經與失蹤者共餐既我，就可能只係剩返十幾日命……

「我哋手頭上既資料大概係咁多，已經講晒畀你知，」Simon說。「剩低落黎就要靠你自己努力，如果有需要幫手既話，你可以嘗試聯絡我哋。」

「大佬，我可以點樣自己努力呀？」我不禁問。

Simon想了一想。

「坦白講，我都唔知，」他說。「但關鍵應該在於你嗰位失左蹤既朋友，如果你有辦法搵到佢既話，就可能解開到目前既困局。」

(第九章完)

(第十章：某君的癖好)

如果你既人生只係剩返十幾日命，你會選擇用僅餘既時間去做啲咩？

旅行？與愛人共渡時光？約老朋友聚舊？說出心底裡從來不敢說的話？

而我離開牛昇之後，選擇回到公司繼續搏殺……

始終Yumi講既資料，只係一種簡單既統計，並無任何科學根據，都唔知信唔信好。

但正如Simon所講，成件事既關鍵係樂仔失蹤，而只有一個人曾經同我講過佢知道樂仔去左邊，依個人就係已經死去既Michelle。

咁其他人呢？會唔會有人收到料，但無share出嚟？正如我知道筆槍同埋mancow既事，但一直都無同任何人講。

次日，我搵左Felix入房密傾，希望探下口風，睇佢知唔知道樂仔既下落。

「我有單嘢想同你講，問一問你既意見。」我說。

「咁啱既，我都有單嘢想同你講喎，」Felix說。「咁不如你講先啦。」

於是我將Michelle被性騷擾，同埋佢臨死前打電話畀我既事，一五一十咁講畀Felix聽。

但我始終無將筆槍同埋mancow既事講出嚟，因為太過匪夷所思，我驚Felix會唔信我。

「原來嗰日Michelle係畀郭Sir性騷擾……」Felix說。「我見佢行出郭Sir間房，個樣好似好驚咁，問佢咩事又唔答，跟住佢就行左出office……」

「先旨聲明，我並唔知道依單嘢係咪真有其事，因為一切都係Michelle單方面講，」我說。「如今兩位當事人都已經去世，我唔想誣捏佢哋當中任何一位。」

然後我將Michelle當日既電話錄音播放畀Felix聽。

「我接到依個電話嗰陣，都覺得十分之莫名其妙，」我說。「我聽到Michelle既語氣好惶恐，以為佢畀郭Sir搞，點知佢無端端提到樂仔。」

「我唔清楚Michelle話我同佢有罪到底係咩意思，」我主動澄清。「我同Michelle一直都只係普通同事，並無任何超友誼關係。」

我見Felix無回應，於是繼續說：「其實樂仔失蹤左咁耐……你有無收過任何關於樂仔去向既消息？」

原本一直沉思著的Felix，此刻好像忽然醒過來。

「點解你覺得我會知道樂仔去左邊？」他反問。

「我絕對唔係懷疑你，Felix，」我認真說。「樂仔既失蹤係一單奇案，因為連閉路電視都影唔到佢行出洗手間。」

「但你覺得唔覺，自從樂仔失蹤之後，我哋office好似發生左好多事？」

「Sorry……我完全唔明你想講咩……」他說。「你係咪想話，Michelle既死係同樂仔有關？」

「Karson，你係咪知道啲咩呀？」他接著問。

「我覺得，依家我哋就好似跌左入一個迷陣咁，」我說。「我唔想講得太神怪，但最近有好多嘢太難解釋……」

「例如，我哋隊team短時間之內死左兩個人，咁啱就喺樂仔失蹤之後發生，點解會咁巧恰呢？」

「我覺得成單嘢，關鍵在於樂仔身上……我知道你會覺得好奇怪……但我覺得一定要盡快搵到樂仔，如果唔係，情況可能會繼續落去……」

「咩情況繼續落去？」他說。「你意思係，重會有人死？」

我答唔出。

「邊個會死？」他說。「我同你？」

我繼續沈默。

「Karson……你係咪睇得《死神來了》太多呀？」

如果說出筆槍同埋mancow既事，應該可以令Felix對成個情況有更清晰既理解。不過經考慮後，我仍然決定守口如瓶。

「Felix，你可唔可以簡單啲答我，你知唔知道樂仔既下落，或者你諗唔諗到佢會去左邊度？」我正式道。

Felix睇得出我係認真既，於是他說：「我可以好簡單直接咁答你，我唔知樂仔去左邊。」

「樂仔失左蹤之後，我同Michelle都試過打電話畀佢，但係都無人聽。」

「我完全無收過樂仔既回電，或者……我係話或者，樂仔有回電畀Michelle，」他說。「可能就係因為咁，所以Michelle知道樂仔既下落都唔出奇。」

我覺得Felix的分析頗有道理，但Michelle點解無端端話我有罪？莫非……樂仔之所以失蹤，其實係同我有關？

「不過話時話，有一次喺條街度，我重以為見到樂仔……」他說。「我見到個背影好似，於是我上前拍佢膊頭，先知原來係認錯人。」

「又有一次，我喺office以為聽到樂仔講嘢。」他續道。「我好肯定係樂仔把聲，但唔知點解，當我擰轉頭嗰陣，又見唔到有人喺度……」

「總之，雖然樂仔已經失左蹤，但我硬係覺得佢好似重有喺office行出行入咁。」

我一邊聽著Felix說，漸漸開始覺得背脊發毛。雖然四周燈火通明，但氣氛好似突然變得陰森起嚟。

我向來相信靈體既存在，而靈體同人類係兩條平衡線，基本上永遠不會相交，除左一啲特殊情況，例如靈體有訊息想傳達畀人類知……

但我趕緊在腦海中排除靈體的想法，因為我直覺覺得樂仔未死。我哋要搵既，係一個活生生既樂仔。

「Sorry，我唔知道樂仔既下落，所以你嗰邊，我真係幫唔到手……」Felix說。「我嗰邊就最近發現到啲嘢，雖然同樂仔無關，但都想畀你睇下。」

Felix拿出一隻俗稱「手指」既USB儲存器，再用電腦檢視「手指」內的資料。只見螢幕上頓時出現大量相片的縮圖。

縮圖雖小，但都睇得出好多係偷影女性行街既相片。有啲相片係影胸，但大部份都係影腳，當中有幾張好似重係偷拍裙底。

「依度只係其中一少部份。」Felix說著用滑鼠將scrollbar往下拉，螢幕上繼續顯示出海量的相片縮圖。

Felix打開其中一張偷拍女性的街相，說：「你知唔知依度係咩地方？」

我睇得出背景係日本街道，因為有好多日文字。

「依度係大板既天神橋，」他指著相片中的餐廳說。「我認得依間壽司舖，全日本只此一間，個地址就係喺大板既天神橋入面。」

說著，他又打開了另一張偷拍女性的街相，再問我一遍同樣的問題。

我認得圖中既蜘蛛雕塑。「依度係六本木。」我說。

「無錯，依個位就係東京既六本木之丘。」

「Karson，你記唔記得我哋條team入面，有邊個經常去日本玩呢？」

我諗起Happy Friday當晚傾計，好似有傾過TT去日本旅行既嘢。

「TT囉，佢好似啱啱先去完大阪嚟。」我說。

「無錯，佢年頭去完東京，啱啱去完大阪，」他說。「依隻手指就係屬於阿添既。」

「尋日阿添用依隻手指將JPL既資料交畀我，但佢應該唔記得左，自己影落咁多唔見得光既相，擺左喺隻手指入面。」

我懷疑依啲相只係從網上download落嚟，於是我問：「啲相會唔會唔係佢自己影㗎？」

「你睇埋落去就明。」他說著再將scrollbar往下拉，然後打開其中一張偷拍女性的街相。

「依度係我哋公司樓下，」他說。「你應該認得啲招牌啦。」

然後他又再將scrollbar往下拉，打開相片，說：「你睇下依張相。」

相片的背景是辦公室檯和灰色地毯。一位穿著短裙的女性坐在椅上，右腳在鏡頭以外，左腳小腿往後屈，腳尖觸地，足踝從半鬆著的平底鞋露了出來，從拍攝的角度，甚至可以睇到小小腳趾。

Felix按下鍵盤上的右鍵，螢幕出現下一張相片，是該位女性的側身照……我不禁抽了一口氣：係Michelle！

「嗱，你都睇到啦，」Felix說。「依度係我哋office，佢居然連Michelle都影埋。」

他繼續按下右鍵，螢幕交接出現著更多Michelle的偷拍照。

「依啲相擺明係阿添影㗎啦。」他說。「條友又咁啱去完東京同大阪，照我估計，頭先嗰啲日本既偷拍相，同埋公司樓下既相，全部都係佢影既。」

我一時有點怔著，答不上Felix的話。

「啲相未睇完㗎，」他說。「睇埋先，重有㗎。」

他關上載著偷拍照的資料夾後，打開旁邊另一個載有其他相片的資料夾。

我看到相片縮圖內有一個半裸既女仔，但依個女仔既臉部輪廓好似怪怪哋，表情太過呆滯，身體既姿勢亦都唔係好自然。

當Felix打開相片，我才看清楚，依個女仔並非真人，而係一個像真度甚高既充氣娃娃！

他將scrollbar一路拉落去，只見依個充氣娃娃著住唔同既衫，有水手服、日本女僕服飾、比堅尼泳裝。攝影者將充氣娃娃擺放成不同姿態，從不同角度將充氣娃娃影下來。

「你睇下依張。」Felix說著又打開了一張相片，只見充氣娃娃口中被放進了一個紅色球狀口塞，兩邊連著一條帶，綁到頭後面，使口塞不會跌下來。

在他打開的另一張相片中，可以見到充氣娃娃不單戴了口塞，還戴上了黑色眼罩，SM味甚濃。

「依個充氣娃娃應該係喺日本買既，」他說。「拉落下面可以見到張收據，你可以睇下。」

Felix打開一張影了收據的相片，只看到收據的item欄位寫了一行日文字，price欄位則寫了78，後面跟左幾個零。

最初我以為係七萬八，睇清楚之後發覺，竟然係七十八萬！如果以「七算」既日元匯率計算，折合港幣五萬五千元左右！

「痴撚線……」我不禁說。「原來依啲吹氣公仔咁差貴㗎？」

Felix繼續將scrollbar拉落去，睇到重有其他「玩具」，不過就再無咩特別嘢。

估唔到TT原來鍾意玩充氣娃娃，但依樣嘢係人哋既私事，屬於人哋既自由選擇，與旁人無關。

反而嗰啲偷拍相，如果真係TT本人影既話，咁佢可能已經犯左法。

據我所知，香港並無針對偷拍既法例，一般會控以遊蕩罪、在公眾地方內擾亂秩序行為罪或者係有違公德罪，全部都係刑事，當中以有違公德罪刑責最重，一旦罪成，最高可以判監七年。

「Karson，睇完啲相之後，你覺得應唔應該報警？」

其實我做人向來都係多一事不如少一事，既然人不犯我，我亦無必要去干犯其他人。有時啲嘢，真係睇到當睇唔到算數。

但既然Felix咁樣搵得我，似乎佢已經預左要搞大佢，所以我決定唔正面回應Felix既問題。

「咁你打算點做？」我反問Felix。

Felix向來係一個雙目有神既男人，我唔知此刻佢係心存公義，定係因為Michelle被偷拍而感到憤怒，甚至係因為上次畀TT原爆而懷恨在心，總之他說：

「我打算報警。」

(第十章完)

(第十一章：河畔夜話)

那年那月那日，我遇上那個令我心動的女孩。

她不算特別漂亮，但她的五官輪廓就是我喜歡的類型。她沒有港姐冠軍的智慧，但她任性得黎知分寸既性格，總是令我著迷。

我們擁有一些共同的興趣，抱持相近的價值觀。在床上，我們如魚得水，亦不時作出一些新嘗試。

「妳知唔知咩叫猿轡？」當晚，我們做愛後躺在床上，我問她。

「咩黎架？」

「猿轡即係日文既口塞，」我解釋。「即係一個球狀物，中間有好多窿，可以畀人抖氣既。」

「兩邊有條帶，綁喺個頭後面，咁理論上戴左猿轡既人，可以抖到氣，但就講唔到嘢。」

「下，」她說。「咁要黎做咩架？」

「有啲人鍾意玩囉。」

「你鍾意呀？」

「唔係。」

「你鍾意咪買囉。」她說。「有無圖睇下？」

我用iPhone搜尋了相關圖片給她看。「好吖，買啦。」她說。

既然Amy同意，咁買黎玩下都無妨。我轉而進入一個之前幫襯過既成人用品網店，好快就搵到件貨，但最終無落到order。

「我聽晚放工出尖沙咀買啦。」

「你唔係鍾意網購架咩？」

「費事等。」我說著關上螢幕，放下手機。

我起床走到窗邊，看著外面潮漲的河水。很多人沿著河邊散步，偶爾有跑手或單車經過。

TT涉嫌偷拍裙底，Felix應該依兩日之內就會報警，但其實咁又點？如果我哋三個都就快死，咁報唔報警又有咩分別？

根據Yumi既統計，我哋三個大概最多只有半個月命。Simon叫我設法找出樂仔，但一個連警方都搵唔到既人，試問我又可以去邊度搵？

「BB，你做咩著褲呀？」

「無，」我有點意志消沉地說。「突然想落街行下啫。」

「下……你做咩呀。」

「好耐以前我都係咁行，」我說。「純粹想出去散下心，好快返黎。」

「痴線，你唔好癲啦……」她說。「你係咪想依家去買個口塞呀？」

「唔係……」

「如果你一定要落去既話，咁我同你一齊去啦。」

於是我哋著好衫，穿上人字拖，一齊落樓下既河畔區散步。

「以前都無咁多人，」在路上三番四次要避開途人後，我不禁說。「依家真係多人到不得了。」

從前既河畔區只有一間酒店，而且長年都無咩人住。如今舊有既酒店keep住爆之餘，附近重起左一間新酒店。

「BB，你今晚係咪有咩心事呀？」

「下……唔係吖。」

「BB，你講大話好廢呀。」

「我真係無嘢諗，」我說。「只不過近排公司少左人，做嘢做到好煩，所以想落黎散下心。」

「咁點解你無端端想玩口塞呢？」

於是我將充氣娃娃既嘢講畀Amy聽，但就無提偷拍既事，始終Felix重未報警，我唔想單嘢咁快曝光住。

「佢將同一個公仔換唔同既衫？」

「應該係，」我說。「照我睇應該係同一個公仔黎。」

「咁佢都幾專一吖，」她說。「可能佢真係鍾意個公仔呢。」

「緊係專一啦，成五皮幾嘢一個，想包多個公仔做二奶都唔易……」

我倆一直沿河散步，愈行愈遠，終於來到了較少人的地方。

這裡有兩道橋並列著橫過河面，彼此相距大約十米。其中一道橋好像是通往什麼政府建築物，閘門長期關上。

附近沒什麼住宅，只有一些跑手和單車偶爾經過。有人在橋上釣魚，也有人在喝啤酒。

「我哋行左好遠喇，」她說。「最衰無著波鞋啦，如果唔係可以跑下。」

我們走到橋中間，眺望著兩岸燈火拱照河面的景色。晚風輕送，潮漲的河水在腳底下靜靜流動。一時之間，我倆陶醉在夜色之中，默默無語。

「BB，不如我問下你吖。」她忽然說。「其實你鍾意我啲咩呀？」

「所有嘢，」我說。「妳個樣，妳個身形，妳既性格。」

「乜我有咁好咩？」

「有，」我說。「You are my perfect woman。」

我們在橋上相擁接吻。我忽然想起巴黎的戀人橋，橋上有很多情侶鎖，鎖上刻有情侶雙方的名字。

「BB，我唔鍾意你咁多嘢諗，」她說。「你唔好諗咁多嘢啦，好無？」

我一時之間唔知點答。

「BB……」她說。「到底最近發生咩事呀？」

頃刻間，我只想將樂仔失蹤以來所發生的一切來龍去眽，完完整整地向Amy和盤托出，但到最後關頭，我還是剎停了這股衝動。

依單嘢雖然不可思議，但講出黎既話，我諗Amy都會相信我，不過又有咩用？到頭來，如果搵唔到樂仔，或者我既結局都只有死路一條。

與其係咁，既然講出黎都無補於事，咁我寧願選擇開開心心，同Amy一齊共渡餘下既時光。

「其實係公司啲嘢煩啫……」於是我將Felix同埋TT因為JPL單嘢而爭吵既事講出黎。

「所以依排TT都好唔合作，」我說。「加上Jason一向都係獨善其身，搞到好多嘢根本無人做，我哋慢慢都打算cut緊一啲賺唔到錢既projects。」

「又話總部嗰邊會派人黎嘅？」

「係呀，其實Felix都同人事部confirm過，援軍應該好快到，」我說。「不過就唔知援軍既質素如何……希望okay啦。」

「咁我哋既布吉之旅洗唔洗取消呀？」

「咁又唔洗，」我說。「緊係照去啦。」

「但你上司之前喺泰國……」

「都唔關事……」我說。「佢去芭提雅，我去布吉。況且，我又唔係去玩人妖……」

正當我以為已經瞞過Amy之際，她忽然問：咁重有無其他嘢呀？

「下，無啦……」

「BB，我知道你有好多嘢都唔同我講。」

「點會呀……」我說。「我連加人工都同妳講啦……」

「BB，我唔知你煩緊啲咩，亦唔明白點解你係都唔同我講，」她牽著我的手，認真地望著我，說：「但你可唔可以應承我一樣嘢？」

「咩呀？」

「無論你遇到咩困難，都千其唔好效棄，唔好認輸，」她說。「就當係為左我，你一定要贏，得唔得吖？」

「好，我應承妳，」我說。「我以我Karson Leung既名義發誓，無論將來遇到咩困境，我都唔會放棄，」我繼續說。「因為我一定要打贏返黎，照顧妳。」

我倆慢步走回河畔區。我想著剛剛許下的誓言。我對上一次發誓究竟係幾時？當時既誓言最終又有無實踐到？我真係完全無印象……

「我聽日都係唔去買口塞，」我說。「都係上網買啦。」

「你唔係好心急架咩？」

「緊係唔係啦，」我說。「都係費事出尖沙咀。」

我倆離開河岸，回到自己的單位樓下。

「不如諗埋下次去邊度旅行啦，」我說。「你話去巴黎好唔好？」

「做咩你突然之間又諗到咁長遠呀？」

「歐洲都兩三年無去過，係時候又要去下。」

我倆來到單位門外。打開門，又回到這個熟悉的家。

「我哋返黎喇～」她說。「其實有陣時行下都幾好喎，可以當運動減下肥。」

「咁我哋以後行多啲。」我說著從後摟著她，輕輕親吻她的臉頰。

(第十一章完)

(第十二章：商業間諜)

「我以爺爺既名義發誓，我一定要搵出今次事件既兇手。」一位束小馬尾的少年說。

這是《金田一少年之事件簿》的經典對白。主角金田一雖然外表吊兒郎當，卻擁有高超的破案頭腦，每次立下誓言，都能偵破故事中的殺人事件。

然而眼前的困局，所謂「兇手」其實係邊個呢？郭Sir和Michelle被不同人所殺，行兇者早已被警方輯拿歸案。

從宏觀角度睇，個別行兇者只不過係表面兇手，成件事既「幕後真兇」，應該係一直潛藏於某處既樂仔。

金田一經常會詢問事件中不同的涉事者，藉以尋找線索。關於樂仔既行蹤，唯一知情既Michelle已經死左，問過Felix又得唔到咩情報，而無去飯局既Jason只係一個局外人。

咁唔通要我問TT？但佢最近咁燥底，加上Felix好快會就偷拍既事報警……無必要既話，我都唔想同TT有咩嘢講。

正當我以為毫無線索既時候，給予我下一個啟示既，竟然係一個意想不到既人。

這天，我來到W商人的辦公室商討program既進展。傾完公事之後，W商人向我重提筆槍既事。

「你都知，我既業務好廣泛，」他說。「我有好多生意都同日本仔有來往，其中有一間好出名既日本公司，專門生產精密機械，我同佢哋既社長不留都有兩句。」

「我拍左段筆槍發射既片畀佢睇。起初佢都好口硬，死都話唔知依件係咩嘢黎，」他續道。「日本人好講誠信，而且佢應該係同客人簽訂左保密協議，所以我問極佢都唔肯講。」

「不過我都企硬，最終喺我旁敲側擊之下，佢終於都漏左口風，承認佢哋公司有生產依種筆槍。」

「依種高科技裝備成本好高，能夠用得起既，只有國家級既特務機關，或者係大型跨國公司既間諜部門。」

「如果係同國家層面有關，我唔會繼續查落去，」他說。「不過喺我派人明查暗探之下，終於發現左有一間日本跨國公司，佢哋既間諜部門係有使用依支筆槍。」

W商人用遙控器開啟牆上的投影屏幕。經過數秒的藍色畫面後，屏幕上出現了一張日本大廈的相片。

「依個就係佢哋喺東京既總部，」他說著將大廈上的日文名稱放大。「依間公司個名你聽過未？」

「聽過。」我說。依間公司正正就係Kabu Japan。

「依間係日本飲食界既龍頭企業，佢哋既食肆遍佈東南亞，香港亦有唔少分店。」他說。「Karson，聽到依度，你覺唔覺得有咩奇怪？」

「一間飲食業公司，點解需要有間諜部門？」我試著說。

「Bingo！」他展示出滿意的笑容。「所謂間諜部門，其實好多金融或者科技公司都有，不過基本上無人知，因為喺公司架構入面根本搵唔到，相關經費亦會用accounting既手法隱藏左。」

「咁依家講返你個問題，」他續道。「你認為一間飲食業公司，點解需要設立一個間諜部門呢？」

我已經聽過Simon講述Kabu Japan既秘密，因此我說：「因為依間並唔係普通既飲食業公司咁簡單。」

「答得幾好。」他笑說，然後伸手在鍵盤上一按，屏幕中出現了一位老人的相片。

這位老人身穿黑色西裝，雙目炯炯有神，從輪廓看來，應該係日本人。

「依位長者叫山本正隆，係公司既創社社長，已經八十幾歲，不過仍然堅持親手打理業務。」

「山本正隆喺一九七三年創社，初期公司好唔穩定，董事局成日轉人，間公司亦都改過幾次名。」

「翻查紀錄，山本正隆最初好似係想搞化學科技公司，跟住又想轉搞金融，最後竟然搞左飲食業，一搞就搞左幾十年。」

「不過有傳言，山本正隆一直無放棄當初創社既諗法，暗地裡繼續經營化學科研，重會做有關DNA工程既研究。」

W商人按在鍵盤上，畫面轉為一宗網上新聞報導，標題寫著：加工腐肉，食左落肚都唔知！

「依單新聞，你有無印象？」他問。

「有，」我說。「好似話佢哋既牛肉已經出現腐爛，但仍然賣畀啲客食。」

W商人點點頭。

「約莫兩年前，有研究所對依間公司既肉類進行抽樣化驗，結果顯示肉質已經呈現相當程度既腐爛。」他說。「Karson，我講到依度，你又聽唔聽得出有咩唔妥？」

我將視線斜開去，想了一想。

「係咪同研究所既目的有關？」我說。「點解咁多間唔驗，係都要揀依間公司黎驗？」

W商人對我微微一笑。

「其實抽樣化驗係好common既事，幕後可能係傳媒邀請，又或者係競爭對手sponsor，」他說。「依單嘢既重點，並唔係目的，而係結果。」

「你諗下，正常一塊肉，腐爛就係腐爛，一般檢查都可以睇到，並唔需要拎去化驗咁大陣象。」

他說著用投影筆在這篇新聞報導上打了一個大交叉。

「依單新聞，流既。」他說。「實情係，依間公司所售賣既，根本就唔係普通肉類咁簡單，而係一種用化學方法製造出黎既合成肉。」

「即係比如，我哋依家要食雞肉，首先一定要養雞。」他續道。「但依間公司用左一種新技術，可以繞過養雞既步驟，直接喺工廠將一塊塊雞肉生產出黎。」

「由於社會對合成肉仍然係好反感，加上以宗教團體為首既保守力量大力抗議，所以相關既研究工作一直都係秘密進行。」

「其他國家，比如美國同加拿大，其實暗地裡都有進行合成肉既研究，」他說。「但到目前為止，有能力而且有膽量將合成肉投產既人，我諗就只有山本正隆一個。」

他說著又在鍵盤上按了一下，畫面轉為一個影片播放器。他點擊播放器中間的Play。只見影片的畫質十分差，而且一路都疾下疾下，原來係一段閉路電視片段。

這時他看準了，點擊Pause，然後跟我說：「Karson，你認唔認得出依個人呀？」

畫面是一條室內通道，從裝修和行人的衣著看來，應該係一個辦公室。

W商人將那人的容貌放大。由於畫質實在太差，放大之後有點起格，但仍可勉強分辨出那人的五官輪廓。

「樂仔？」我說。「依個係阿Lok？」

「你覺得似唔似？」他說著點擊播放另一段閉路電影片段，按下Pause之後，同樣再將那人的容貌放大。

從這個角度看得更清楚，真係樂仔黎！

「依個人叫淺野京一，係山本公司既商業間碟，專門負責盜取其他高科技公司既研究資料。」他說。「Karson，你係咪講過阿Lok當時消失左，連閉路電視都影佢唔到？」

「係呀。」我說。

「依個淺野京一，非常擅長易容，」他說。「佢以往曾經以唔同既外貌同身份，多次成功偷取其他公司既機密資料。」

「如果阿Lok即係淺野京一，咁就可以解釋到阿Lok當時係點樣避過閉路電視既監察，」他續道。「因為佢易左容，所以閉路電視其實係影到佢，只不過我哋認佢唔出啫。」

W商人說得十分有理。除此之外，真係諗唔到點解樂仔可以憑空消失。

「既然阿Lok擁有嗰支筆槍，咁我諗……佢可能真係山本公司既間碟。」我說。「原來佢唔係fresh grad，而且重係一個日本人……」

此時我心中的疑問更多：點解一個日本人可以講流利既廣東話？更重要既係，究竟佢加入我哋公司係有咩企圖？

我哋公司並唔係咩科技龍頭或者金融巨企，只不過係一間稍有規模既本地公司。我哋team人係一個不折不扣既銷售團隊，絕對無任何機密情報……

應該重有好多嘢係我哋未知，因為成幅砌圖根本都砌唔埋。

「Karson，我重想向你介紹一個人，」W商人說著用鍵盤轉換畫面，屏幕上出現了另一個男人。

此人約莫四五十歲，戴眼鏡一副方字口面，說不上有什麼神彩，似乎是一個作風低調的人。

「依位日本人叫伊藤勇次，係山本公司既副社長，」他說。「佢老豆叫伊藤五郎，當年同山本正隆一齊創社。聽講伊藤五郎極力主張搞金融業，不過到最後都搞唔成。」

「伊藤五郎早死，副社長既位置由佢個仔，即係伊藤勇次接任。」

「自此之後，傳言山本正隆同伊藤勇次經常出現分歧，甚至試過開會期間炒大獲。」

「爭端既起因，除左係兩代之間觀點唔同，更重要係涉及權鬥，」他說。「山本正隆膝下無兒，如果退落黎既話，伊藤勇次就好有機會可以登上社長既寶座。」

「山本正隆絕少出席公開場合，所以我從來都無見過佢真人，」他續道。「相比之下，年青既伊藤勇次就活躍得多，經常出席各大商務場合及研討會，我亦有幸見過佢幾次，重試過一齊食飯。」

「始終山本先生都八十幾歲，我諗伊藤勇次取而代之成為社長，只不過係時間問題，甚至係一兩年之內會發生既事。」

關於山本公司既人事架構，我與W商人暫時話止於此。

雖然我對樂仔既下落依然毫無頭緒，但起碼我已經得悉佢既真正身份，同埋估到佢神秘消失既方法。

如果要進一步搞清楚山本公司間諜部門既事，我諗可以試下問Simon，應該會有啲眉目。

(第十二章完)

(第十三章：Who's Next?)

離開W商人的辦公室後，我立即撥打Simon的電話，但無人聽，飛左去留言信箱。

我不以為意，因為時間都近黃昏，飲食業開始要做夜市，所以Simon唔聽電話都唔出奇。

翌日返工，一朝早就從Felix口中收到兩個消息：第一係佢尋日已經報左警，將隻USB手指交左畀警方；第二係空降既新上司已經確定左人選。

「我哋個新阿頭叫Anthony Chow，係港島區調過黎嘅，」Felix說。「我以前喺灣仔返工，雖然唔係直屬佢，但都算喺佢麾下做過一段時間，我覺得佢應該係一個好上司。」

「另外我哋有兩位新成員：一個叫William，會頂替Michelle個位；另一個叫阿Grace，係fresh grad，會頂替樂仔既位置。」

「佢哋三個都係下星期一報到，咁我哋趁重有一兩日時間，可以將幾份projects執返靚仔少少，始終畀老細既第一個印象好重要，寧願call少個客都唔好衰埋啲戇鳩嘢。」

於是我哋成個上奏都埋首整理文件，修正返好多之前既小缺憾，但我始終都係掛住樂仔單嘢，邊做邊想：到底問唔問TT攞料好呢？

警察應該好快會就偷拍單嘢向TT問話，甚至可能直接將佢逮捕歸案。觀乎援軍將至，加上Felix可能乘機踩一腳，我諗TT同我哋一齊工作既日子已經進入倒數……

正當我考慮緊既時候，忽然又聽到TT大爆其粗。

「仆佢個街！」他大聲地自說自話。「個file打開黎睇，頁頁都有錯！」

「咁撚鍾意漏嘢，都唔知係咪早洩！」他說著大力將file扔在鍵盤上。「屌你老母！腎虧就去食海狗丸啦！」

自從樂仔失蹤之後，唔知點解TT就好似患左躁狂症咁。佢係一個虎背熊腰既人，而我係天生瘦底。我忽然諗：如果隻揪既話，我可以捱到佢幾多招呢？

最終我都係打消左問TT攞料既念頭。到左下奏，我再一次打畀Simon，結果又係無人聽，而且對方whatsapp都無online。

我決定打牛昇餐廳既固網電話，響左好耐先有人接聽，我認得把聲係Yumi。

「喂？」她說。

「Yumi，我係Karson呀，」我說。「請問Simon喺唔喺度？」

「下，Simon佢……」她忽然吞吞吐吐。「佢唔喺度喎。」

直覺話畀我聽有事發生左，於是我追問：「咁佢去左邊呀？」

通話中彌漫著一股充滿猶豫的沈默。我知道Yumi有嘢唔想話畀我知。

「Yumi，我有事要問Simon，」我用懇切的語氣說。「你都知我既處境……我有急事要搵佢，你可唔可以話畀我聽佢去左邊？」

「佢……」她說得十分躊躇。「佢唔得閒呀。」

「咁佢幾時得閒？」我說。「Yumi，如果有事發生左，你可以話我知，或者我可以幫到手。」

那股充滿猶豫的沈默延續著。不久，我終於聽到Yumi說：「Simon佢……出左事呀。」

我一直以為下一個中招既人就只有三個可能性，即係Felix、TT同埋我，勢估唔到下一個竟然輪到Simon，咁唔通「只有共餐者遇害」既諗法其實係錯嘅？

(第十三章完)

Lm

歡迎

(第十四章：神秘遇襲)

我與Yumi相約在牛昇附近的二樓咖啡室見面。

「我唔想喺牛昇傾依件事……」她在電話中說。「我有其他同事喺度。」

我哋揀左一間比較少人既二樓咖啡室，坐低叫左兩杯嘢飲。我耐心聆聽Yumi講述事發經過：

由於編更問題，我哋餐廳既落場時間只會剩低好少員工，咁尋日咁啱就只有Simon同我兩個。

我哋按規定熄左一半既燈，同埋落下大部份窗簾，所以除左門口位同埋廚房入口之外，成間餐廳都比較暗。

餐廳既裝修係U型間隔，中間整左個位做冷倉同雜物房，所以門口位同餐廳尾部係隔開左。如果你坐喺尾部，想睇下門口有邊個入左黎，就要行去中間先可以望到。

咁我如常坐喺尾部休息。我自己沖左杯嘢飲，坐低飲左兩啖，無耐就伏喺張檯度瞓著左。

朦朧中，我隱約聽到好似有人喺度講緊嘢。佢哋傾得好細聲，好似喺度討論緊一啲嘢咁。

當時我已經覺得奇怪，因為餐廳應該只有兩個人，咁Simon到底係同邊個講嘢？但我睡意正濃，所以咩都無理，繼續瞓覺。

隔左一陣，突然傳來一陣尖叫聲，我認得把聲係Simon既。立即又傳來一陣檯櫈猛烈碰撞既聲音。我成個人即刻醒左，抬起頭，但望唔到門口。

我試著問：「Simon？」但成間餐廳突然之間靜晒，Simon無應到我。

我決定唔再出聲，並且避免發出任何聲響，靜靜咁行出去。

餐廳真係好暗。喺門口位既燈光映照之下，我見到檯櫈凌亂，Simon伏左喺地下度。

「Simon！」我不疑有詐，立即衝左過去，拍打Simon的肩膊，但佢無反應。

忽然前面有啲聲，於是我即刻望出門口，但見唔到有人影。

我當時真係好驚，眼都唔斬咁望住門口。我想郁，但竟然雙腿發軟，一時之間，只能企左喺度。

我決定打電話求救，但我部手機放左喺餐廳尾部，無帶過黎。於是我勉強定了定神，保持眼望前方，開始慢慢向後移動腳步。

我一直凝神注視門口，忽然諗：Simon會唔會有手機喺身？

就喺依個時候，我聽到腦後傳來「咻」一聲，接著後頸有一下微微針刺既感覺。剎那間，我只感到全身乏力，雙目慢慢閉上，跟住就失去左知覺。

之後係晚市既同事叫醒我。佢哋問我有無事，係咪跌傷左個頭。

我在同事的撐扶下掙扎著站起來，只見檯櫈排列整齊，原本伏喺地下既Simon已經唔見左。

「當時我真係懷疑自己係咪出現幻覺，因為我檢查過後頸，發現唔到針刺既痕跡……」她猶有餘悸地說。「但Simon真係唔見左，打電話無人聽，Whatsapp亦都無online。」

「咁你報左警未？」我問。

卻見Yumi搖搖頭。

「點解你唔報警？」

「我將依件事報左畀會社知，但會社方面重未有決定。」她說。

我一直都唔知Simon同埋Yumi既真正身份，只記得Simon話佢哋「有更重要既事要處理」。

「依家Simon失左蹤喎！」我說。「Simon畀人擄走左，你自己又畀人襲擊，咁樣你都唔報警？」

「會社喺一兩日之內會有決定，到時我會按指示做。相信會社方面亦會派人黎香港支援我哋。」

Simon係一個成熟謹慎既人，言談間從未留下任何曝露身份既蛛絲馬跡。但年輕既Yumi始終入世未深，只係講左幾句，就已經洩露出自己係一個海外組織既成員。

我記得Kabu既漢語即係株式會社。咁Yumi剛才所講既「會社」，係咪即係另一間日本公司？

既然Kabu Japan可以擁有間諜部，其他公司一樣可以擁有。咁唔通Simon同埋Yumi係來自另一間公司既間諜？但Yumi只係一個細路女，點可能從事咁專業既工作？

我知道再問落去既話，可以從Yumi口中取得更多情報，但眼前最重要既並唔係依點。

「Yumi，你諗唔諗到對方係用咩方法攻擊你既後頸？」

她再一次搖搖頭。於是我將樂仔漏左支筆槍喺W商人嗰度，同埋W商人發現樂仔真正身份既事講出黎。

「你所講既針刺感覺，好可能係筆槍造成，」我說。「妳搵唔到針刺既痕跡，係因為支針實在太細，而且已經畀人拔走左。既然對方會花心思將檯櫈整理好，當然唔會留下其他更重要既證據。」

「眼前最重要既事，就係你一定要報警。」我續道。「根據你既描述，對方好可能係從正門離開，咁樣閉路電視無可能影唔到。」

「旺角周圍都係閉路電視，只要第一部閉路電視影到，跟住一部接一部追查落去，一定可以搵到更多線索。」

我設法說服Yumi報警，除左因為顧及Simon既安全，亦想到筆槍使用者一定係同樂仔有關，所以如果警方搵到今次既施襲者，即係有機會可以知道樂仔既下落。

又可能樂仔就係施襲者其中之一。根據Yumi既講法，施襲者起碼有兩個人，一個擊倒Simon後從正門離開，另一個躲在黑暗處從後偷襲Yumi。

觀乎對方既行動，目標應該只係Simon一個，會唔會係同Simon之前拍攝mancow既相片有關？

「我明白你既意思，亦都理解報警係一個恰當既做法，」Yumi堅持己見。「但我首先要等會社作出決定，先可以邀請警方介入今次既事。」

我心裡暗忖：到底係咩「會社」咁嚴格，對「會員」既操控性咁大？如果係特務組織，無可能咁耐都落唔到決定。

然後Yumi問我關於樂仔既下落追查成點，我如實相告，話畀佢知我至今毫無頭緒。

「Karson先生，你記唔記得我之前講過，發生於佐賀既失蹤事件當中，係有一位生還者？」她忽然問。

「記得呀。」我說。之前我用iPhone既記事簿功能mark低相關資料，一直都無delete。

「其實嚴格黎講，我哋無法確定依位『生還者』是否仍然生存，因為我哋一直都無太多資料。」

「但好奇怪，失蹤事件發生之後，依位『生還者』好快就辭左職、搬埋屋，簡直就好似刻意消聲匿跡咁。」

「可能你會懷疑佢已經不為人知咁與世長辭，但佢既情況同其他人好唔同。」

「其他人係喺毫不知情之下死去。觀乎依位『生還者』既行動，似乎佢係知道即將會有不幸既事降臨喺自己身上，所以先設法去逃避。」

我覺得Yumi有重要既資訊想同我講，不過我就聽得唔係好明。

「咁其實你想帶出啲咩呢？」我直接問。

「我想帶出既係……你一直將全副心機思考點樣去搵人，但你有無諗過做其他嘢，去令自己擺脫依件事？」

「佐賀既『生還者』選擇辭職同埋搬屋……我唔知最終係咪成功，但起碼佢係咁耐以黎，唯一一個未被證實遇害既人。」

「雖然無咩科學根據，但你會唔會參考一下佢既做法？」她說。「反正暫時都搵唔到你個朋友，咁不如試下從其他角度去處理依件事，可能會有轉機都未定。」

面對生死關頭，我唔知應唔應該去相信一個細路女既見解，但有一點佢分析得完全正確，就係我已經無其他出路，只要係有一線希望，我都應該去嘗試。

(第十四章完)

(第十五章：My Plan)

要我辭職？其實唔難。只不過係打封例牌幾句既辭職信，大不了賠一個月人工走人。

反而搬屋就比較難搞……況且今次事件係圍繞「同事聚餐」，咁其實同搬屋好似無咩關係。

「咩話，你想辭職？」Amy顯得十分驚訝。「點解呀？咁你搵左新工未？」

「我收到風，新黎既阿head好難服侍，而且專搞下屬。」我說。

「依家我哋team人百廢待興，佢又係新官上任，肯定會諸多動作，甚至進行一啲大刀闊斧既改革。」

「既然我都諗住走，與其浪費時間喺度應酬佢，不如趁早辭職，出去搵份新工好過。」

雖然講係咁講，但裸辭始終需要勇氣……我已經有心理準備，搵工嗰陣可能會遇到專門壓價既HR，到時我未必搵得返依家個人工。

至於搬屋，我覺得重要性較低，所以暫緩行動，等旅行完返黎再決定。

計返日子，下個星期一就係周Sir新官上任，距離Yumi所講既四十六天期限，只係剩返十日左右。咁我可以選擇星期二或者三辭職，叫做有一兩日時間可以做交接。

另外，Yumi透過Whatsapp同我講，佢已經根據「會社」既指示報左警。而佢亦都聽從我既建議，無向警方透露W商人手上有筆槍既事。

「嗱，你講就照講，話畀警察聽你feel到後頸有刺痛感覺，」那時我在二樓咖啡室跟Yumi說。「咁警察自然會查，最緊要係佢哋會check返閉路電視既片段。」

「所以W商人既事，你最好當我無講過……事實上我都唔清楚係咪真係有支咁既筆，可能係我想像力太好都未定。」

一切準備就緒。希望辭職可以令我避過一劫，同時警方亦成功搵返Simon同埋樂仔，咁成件事就差不多可以告一段落。

理想永遠十分完美，可惜實行起來，卻往往事與願違。但我根本無Plan B，事到如今，只好以一往無前既精神繼續去馬。

(第十五章完)

留名支持

支持👍🏻👍🏻👍🏻

故呢

現在繼續post

(第十六章：離職風波)

到左星期一，我若無其事咁接待新老細同埋兩位新同事。正如Felix所講，周Sir係一個幾nice既人。我哋循例食左一餐迎新午飯。下奏開始，周Sir睇返我哋現有既projects同埋客戶資料，需要Felix和我輪流入房解說。

「你嗰邊點？」經歷了一個下午，Felix問我周Sir的反應。

「主要既客戶紀錄都睇晒，周Sir對我哋既表現都幾滿意，無咩微言。」我說。

「我嗰邊都係一樣，」Felix有點沾沾自喜。「好彩上個禮拜執返靚仔啲嘢，如果唔係，周Sir肯定黑面。」

至於TT涉嫌偷拍單嘢，Felix話佢已經報左畀周Sir知，基於事態嚴重，應該會直上總部。

「今次涉及辦公室風化，總部無可能坐視不理，」Felix說。「班大佬為左顧全公司形象，唔會care一個小職員，所以分分鐘即炒都唔出奇。」

話咁快到左星期三，我已經預先打好左一封辭職電郵，加返個日期落去之後，按下「寄出」，電郵會於數秒之內抵達周Sir及人事部的電子郵箱。

我略懷感觸，默默地打量辦公室的一切：灰色的假天花和地毯、藍色絨面的屏風。掛在牆上的風景畫、放在牆角處的大型植物擺設。

在這個平凡的辦公室裡，Felix坐在自己的位置使用手機、對面的TT則專心閱讀文件。我忽然發覺，近日已經無再聽過TT爆粗，可能新老細上場，TT想靠規行矩步嚟洗底都唔定。

此時Felix向我傳來一個眼色，並指了指自己的手機。於是我拿起iPhone，看到Felix透過Whatsapp寄給我的訊息，頗感驚訝，但也是意料中事。

該簡短的訊息寫著：今天會炒Tim。

我哋每個人都只係公司內既一顆小零件，隨時可以放棄，隨時可以找到替補。今次TT涉嫌於辦公室偷拍女同事，有晒證據，總部既然收到風，自然手起刀落，唔會等到警方調查有結果先做嘢。

我偷瞄了TT一眼，只見他仍是努力地翻看著文件。有時候即使你有心改過，卻為時已晚，所謂早知如此，何必當初？

想不到TT會與我同日離開公司。我微笑著看了看Felix，然後在Whatsapp回了他一句：I am quitting today.

Felix看到我的訊息，先是瞪大眼睛，然後抬起頭，一臉愕然地望著我。

他在Whatsapp寫道：U quit?

我回覆道：Yes, I have resigned.

然後我影了辭職電郵的相片，透過Whatapps寄給他。

Felix看了相片之後寫道：Why?

我寫道：I am sorry for my leave. I will explain the reason later.

我把訊息發出去，看到對方的「藍剔」之後，忽然感到有點為難：我應該如何向Felix解釋辭職原因呢？將近一個月以來發生的所有事，原原本本地告訴他？還是又要編造一些半真不實的理由？

過了不久，Felix拿起檯頭電話的話筒，答了對方一些話，便拿著預先準備好的文件，與TT一起走進無人的會議室。

顯而易見，周Sir自己不願意當「醜人」，便派出Felix擔任「劊子手」的角色。而Felix手上的文件，應該是人事部發出的解僱信。

十分鐘左右，兩人便踏出會議室，比我預計要用的時間短得多。只見兩人十分平靜，各自回到自己的位置。Felix從自己檯下拿出一個A4 size的紙皮箱，遞給TT。

原本以為TT會因被炒而老羞成怒，甚至大打出手，想不到整個過程竟然如此順利。

TT先是坐著，好像沉思著什麼，然後他看了看Felix剛才給他的文件，便終於接受了現實似的，開始將私人物品放進紙皮箱。

一時之間，辦公室裏靜悄悄的，誰都沒說什麼。其他人可能在Whatsapp收到Felix的訊息，大概知道發生了什麼事，因此都不發一聲。

正當我以為事情會繼續和平進行之際，執拾東西的聲音嘎然中止。只見TT一時之間沒有動作，卻是胸前起伏，似乎氣憤難平。突然他手臂一揮，大力將什麼摔進紙皮箱裡，發出一下沈重的撞擊聲。

「Felix，我都係唔係好明，」TT站起來說。「點解你當時唔將隻手指交返畀我？」他頓了一頓，續道：「點解你要搞咁多嘢？」

只見Felix擺出一副鎮定的表情，但我看得出，其實他內心感到不知所措。

「隻手指入面擺左啲唔適當既嘢，所以我唔可以交返畀你。」Felix盡量以四平八穩的語氣說。

我回想起二人之前在fax機附近爭吵的情況，感覺上他們正要歷史重演。

「我搞JPL單嘢幫左你咁多，點解你重要搞鳩我？」TT開始以激動的聲音說。「點解你唔可以畀我安安靜靜、安份守己咁做嘢？點解你係都要逼我入絕路？」

「我無搞你，亦都唔想逼你入絕路，」Felix說。「依個係人事部既決定，已經無得改變……」

「你唔洗攞人事部嚟壓我！」TT大聲打斷Felix的話。「你根本就係公報私仇！」

「因為上個月我喺office屌鳩你，所以你懷恨在心！」TT續道。「枉我之前幫你做咁多嘢！如果唔係我，JPL個project一早都唔洗玩啦！」

「你冷靜啲先……」Felix說。「我絕對無公報私仇，之前既事，我已經唔記得左……」

Felix才把話說到一半，只見TT猛地將一份文件撕開兩邊，掉到檯上，然後一副怒氣沖沖，大步向Felix走去。

見到TT不懷好意地靠近，Felix自衛性地站了起來，說：「你做咩呀……」

「畀返頭先我簽左名嗰份文件畀我。」TT走到Felix跟前，一邊攤出右手，一邊以強硬的口氣說。

TT是個身高六尺一吋的彪形大漢，而中等身型的Felix最多不過五尺九吋，此刻二人面對面站著，予人一種實力懸殊的感覺。

「就算你拎返份文件都無用，」Felix毫不退讓。「人事部已經confirm左要炒人，就算你唔簽名，佢哋一樣可以炒你。」

「你唔洗講咁多廢話！」TT仍是攤出右手，怒道：「總之拎返份文件嚟先！」

二人又再爭論了幾句，互不相讓。終於TT按捺不住，伸出兩手揪住Felix的衣領，雙肩用力一晃，硬生生地將Felix摔了開去。

Felix在地上掙扎著站起來，滿臉怒容，一時卻不敢說些什麼。

TT逕自在Felix的桌上找了一會，便拿起一份文件，同樣地把它撕成兩片。

「我已經講左，人事部要炒人，唔需要經你既同意，」Felix恨恨地說。「就算你再撕一百份文件都無用……」

只見TT把撕開了的文件擱在檯上，慢慢向Felix走去。我心知不妙，立即站起來大叫：「Felix！」

說時遲那時快，原本慢條斯理的TT突然提足，一腳伸在Felix的小腹之上。不過這次Felix早有準備，用前臂擋架，但仍是退了兩步，背抵牆上。

「Call實Q呀！」我大聲向其他人說，也不理會他們有沒有聽到，便向Felix和TT走去，說：「TT，唔好再打啦，再打搞出事啦……」

上次Felix和TT爭執，也是由我充當和事佬，是以我打算故技重施。

不料TT睨著我，冷冷地說：「關你咩事呀？」

「TT，你咁樣打佢都無補於事，」我試著說。「以你既能力，出到去可以好快搵到另一份工，反而你咁樣打落去，搞大左件事，到時只會前途盡毀。」

我最尾說到「前途盡毀」四字的時候，TT反射性地冷笑一聲。

「我前途盡毀？」TT恨恨地指著Felix。「就算我真係前途盡毀，都係畀依條仆街累㗎！」

「你聽住呀Felix Chan！」TT怒道。「係你迫我㗎！係你搞到我走投無路！」

「就算我真係前途盡毀，我都要搵你陪葬！」

語畢，TT立即一拳揮出，從右邊擊向Felix的臉頰。

Felix的左手邊是牆角，因此只能向我這邊閃避，但這亦在TT的計算之內。TT稍微改變揮拳的角度，打在Felix的肩上。Felix替勢退開，和我靠在一起。

「實Q上緊嚟㗎喇！」

「你依家停手，我可以當咩事都無發生過！」

TT毫不理會我們的話，又再向我們襲來。

我們分開左右兩邊閃避。TT便不再理我，繼續向Felix撲去。

正當我不知如何是好之際，背後突然傳來一把聲音：

「停手呀阿添！」那人說。「如果你再打落去，就唔單止驚動實Q，因為我哋一定會報警！」

「影相單嘢，就算告得入，最多都係判一兩年，但傷人係重罪，分分鐘可以判幾年！」

「你繼續打人既話，等警察嚟到，我哋一定會做人證，到時你肯定走唔甩！」

我朝聲音的方向望去，只見說話者站在不遠處，正是向來獨善其身的Jason。

原本食花生的William和Grace此刻亦站了起來，向這邊投以關注的目光。

「依單嘢唔關你事，你最好少理！」TT對Jason說。

「我唔係想理，而係為大家著想，」Jason平心靜氣地說。「趁依家實Q重未上到嚟，我哋可以大事化小，圍內拆店佢。」

「照我睇，依家office並無財物損失，如果Felix同意既話，我哋可以考慮唔報警。」

「你頭先都打左Felix幾拳，又踩左佢一腳，今日你已經贏左。」

「但當警察到場，搞到要塔你返差館嗰陣，到時又有傳媒採訪，咁輸嗰個就一定係你。」

「你想贏，定係輸？」

「見好就收既道理，我諗你都明白。」Jason說著伸出手，指向大門。「如果你依家選擇行出依個門口，我哋無人會阻止你。」

經過Jason一番游說，加上群眾壓力，原本怒不可遏的TT停下手腳，眼光中的怒意大減，看來Jason的「輸贏論」相當奏效。

「要我走？」TT自顧自地說話，接著頓了一頓，續道：「好！依單嘢就算我唔好彩，遇著一個仆街同事！」

他轉頭向Felix說：「我唔出手，個天自然會收你！」

然後他又瞪了Jason和我一眼，悻悻地說：「你哋兩個都係呀，你哋會有報應㗎！」

TT回到自己的位置，把擱在椅背的西裝褸穿上，再拿起紙皮箱，便頭也不回，離開了辦公室。

實Q到場的時候，Felix由於沒怎麼受傷，又不想將事件鬧大，便稱事情已經解決。

事後Felix和我一起向Jason道謝，全靠他的言論使TT冷靜下來。沒想到獨善其身的Jason願意伸出援手，而且臨危不亂，能夠在關鍵時刻說出有力的話。

另外我亦告訴Jason，今天除了TT離職之外，恰巧也是我的Last Day。

「做咩辭職辭得咁急呀？」他問。

「哈哈，都係等返新工啦，」我笑說。「我會同女朋友去一轉旅行先，之後返嚟先向新公司報到。」

那天下午，我買了「散水餅」與眾人道別。大家都以為我找到更好的工作，所以才辭職另謀高就，但我心裡明白，其實自己即將加入失業大軍，前面的路是生是死，仍未可知。

我還想到一點：Jason跟TT談及「影相單嘢」，自然是指涉嫌偷拍既事，但何解Jason會知道呢？照道理，警方還未落charge，行事小心的Felix不會讓事件曝光，而我當然亦沒有說。

但我既已請辭，這個辦公室的一切都已經與我無關，因此這一點，我便不去深究。

(第十六章完)

(第十七章：葬身公路的充氣娃娃)

凌晨時份，一輛本田思域沿著曲折的大埔公路，由大圍駛往九龍方向。車上有一名女乘客，與男司機一起坐在前排位置。

思域由美林村開始，以飛快的速度駛過樂山。至九龍水塘一段，思域進一步加速，於車輛稀少的山路上奔馳而過。

從思域的過彎表現，可見司機的駕駛技巧不俗，並且對地形甚為熟悉。當思域完成了崎嶇的山路，準備進入市區的時候，卻發生了一宗嚴重的交通意外。

大埔公路近嘉珀山的彎位，四周視野清晰，並不算交通黑點。然而，思域入彎時卻未有適當扭軚和收油，以高速衝過馬路中央的分隔欄，打斜撞在嘉珀山的圍牆上，再打了兩個白鴿轉，才與一輛貨車相撞，停了下來。

思域的車身凹陷摺曲，車上二人被困。當救援人員到場時，發覺女傷者的身體以十分怪異的姿勢扭曲著。

救援人員走近車窗一看，發覺這名「女傷者」竟然並不是人，而是一具撞得半洩了氣的充氣娃娃。

「重傷昏迷既男司機姓鄧，三十三歲，被救出後送往瑪嘉烈醫院，情況一度危殆。」

傳媒爭相拍照的對象，不是傷者，而是那具撞得變了形的充氣娃娃。

「私家車既助手席坐左一副俗稱吹氣娃娃既成人玩具，並且有人幫佢扣好安全帶。」

新聞報導的畫面，長時間影著那具充氣娃娃，甚至還由下至上做了一些近距離的特寫。

「根據警方既資料，吹氣娃娃喺事發之前既路段，就已經一直喺車上面。暫時唔知道點解有人會將吹氣娃娃安放喺助手席既位置。」

我雖已辭職，但Whatsapp上仍是「公司吹水Group」的成員。意外發生後的早上，我便看到Group內進行了熱烈的討論。

（某人貼出意外新聞的連結）

「我哋公司既人？」

「係」

「Who?」

「Sales and Marketing」「唔開名」

「他已離職」「利申 人事部」

「最近公司好像有不少人去世…」

「yes」

「他死了？」「新聞說危殆」「即係未死？」

「dunno」

我奇怪竟然沒有人提到車內有一副充氣娃娃……或許在同事圈中，不便談及成人玩具。

無論如何，我決定不再看下去，隨手將iPhone扔在沙發上。

我與TT並不相熟，但公事關係，我曾經坐過他的車，覺得他的駕駛技術不錯，新聞亦說肇事路段並非交通黑點，那麼事發原因究竟是什麼？

最大可能是醉駕：被炒的TT借酒消愁，在酒吧賣醉，結果駕車回家時遇上不測……

然而他行經山路時，未有發生事故，卻在一個普通的彎位出事，實在耐人尋味。

至於那副充氣娃娃，相信是TT把「她」當成了女朋友，所以才把「她」安置於座手席上。就算不是當成女朋友，也一定是當作人來看待，否則便不會放在助手席，而是隨便放到車箱後座，甚至車尾箱裏。

我忽然有一個怪異的想法：這具充氣娃娃會不會像人一樣，身體活動自如，並且在入彎一刻干擾了司機駕駛？……我立時拋開這個無稽的念頭。充氣娃娃顧名思義，只是一副充了氣的人型玩具，不可能會動。

離職後數天，我在家中過著悠哉悠哉的毒男生活，玩玩遊戲機、看看電影、聽一些很久沒聽的唱碟。我確信這次由公司飯局引起的一連串噩運已經離我而去，直至TT出事那天，我重新想：這一切真的結束了嗎？

當日TT與我一起離開公司，理論上我們都已擺脫噩運，然而TT在意外中雖然沒死，但已身受重傷——難道這種「死罪可免，活罪難饒」的結果，就是脫離噩運的最大極限？

我真心懷疑那位蹤杳的佐賀生還者此刻身在何處，或許他在消聲匿跡後的某月某日，也遇上了一場「活罪難饒」的意外。

如今TT既已出事，下一個可能輪到Felix。一想到這裡，我便感到十分內疚。Felix一直是我在職場上出生入死的好夥伴，我們合作過無數次，每一次都是共同進退，但這次我卻只顧自身安全，怱怱離職。

或者我應該盡基本的道義，勸他一起請辭？不過整件事實在太離奇，即使我詳細地告訴他事件的來龍去脈，他大概都不會相信。

最終我仍是決定要告訴Felix。那天夜裡，我嘗試通過Whatsapp約他出來見面，但訊息發出之後，卻一直只有「雙剔」，並沒有「藍剔」。

翌日早上，Felix終於看了我的訊息，而「藍剔」時間竟然是清晨五時零八分。我不覺得Felix會如此早起……難道他徹夜未眠？我一直等待回覆，禁不住擔心起來。

到他終於在Whatsapp上說點什麼的時候，卻不是回覆我，而是在「公司吹水Group」貼了一張相。

相片是由一座住宅大廈的天台向下影。這座大廈屬舊式設計，約莫十五層高，下面是熙來攘往的平台花園。圖中所見，一隻男人的手擱在天台的石屎圍欄上。

然後Felix寫道：

「用香港人的死法來了結自己」

「學會將責任放下，死亡並不可怕」

我看到訊息後，急忙通過Whatsapp致電給Felix，但他沒有接聽。

我趕緊在Group內寫道：

「冷靜」「發生什麼事？」

Group內靜悄悄的，我轉而私聊Felix：

「我現在立即來」「等我」「不要跳下去！」

我以最快的速度換上T-shirt和牛仔褲，檢查了一遍屋內的電制，便拿了銀包和電話，穿上波鞋，衝出門口。

(第十七章完)

推

(第十八章：天台邊緣)

我坐東鐵至九龍塘，轉乘觀塘線，幸運地沒有遇上港鐵延誤，到終於抵達Felix居住的屋苑，是早上十時十五分左右，距離我收到Felix的訊息，約莫過了三十分鐘。

上次Felix新居入伙，我去過佢屋企食飯做housewarming，記得佢既地址。我飛快地走出港鐵站，穿過商場，來到平台花園，只見Felix的住所下面，已經有不少人聚集圍觀。一名警員在大廈入口維持秩序，消防員則忙著張開救生氣墊。

我抬頭一望，看到樓頂的邊緣坐著一個男人，雙腿懸在半空，上半身微微向後轉，臉朝內，似乎正在跟天台上的什麼人談話。

我趁有人開門，迅速閃進大廈，再乘電梯和行緊急樓梯來到頂層，卻在通往天台的入口被一名警員攔住。

「唔好跳呀Felix！」我向著門外的天台大叫。「我係Karson呀，我黎左啦，你聽我講先啦！」

我又叫了一會，然後聽到一把聲音說：「畀佢入黎吖。」那名警員便鬆開了手，讓我進入天台。

天台一片空蕩蕩的，只有及腰的石屎欄杆圍住四邊。在我的四點鐘方向，Felix危坐在石屎欄杆上，一臉木然地望著我。

在他前面站著兩個男人，一個身穿白色警察制服，另一個穿著便裝。二人回頭看了看我，便立即將注意力重新放在Felix身上。

「Felix，我有嘢想同你講！」我走上前說。「你咁樣坐喺度好危險，不如你返過黎先！」

只見Felix仍是目無表情，令我很難解讀他的心意。

「Karson，多謝你趕過黎搵我，」他顯得有點淡然。「我唔知你想同我講咩，但如果你想勸我唔好跳既話，咁我諗可以唔洗。」

「我今日既決定，其實係已經諗左好耐。我並唔係出於一時衝動先至咁做。」

我覺得真心尋死的人，不會在Whatsapp大肆宣揚，況且要死的話，一早已經跳了，還等什麼？所以我認為Felix不是真的想死。他所說的「已經諗左好耐」，相信是指被一些煩惱纏擾了很久。

「Felix，你記唔記得之前喺老細房，我同你傾過樂仔失蹤單嘢？」我說。「當時你問我係咪知道啲咩，又問我Michelle既死係咪同樂仔有關。」

「但我無直接回應你，只係話近期發生左好多事……我當時唔講，係因為成件事實在太古怪……我覺得就算同你講左，你都唔會相信！」

「結果我辭左職……依家唔單止郭Sir同Michelle死左，就連TT都出埋事！……成個Happy Friday入面重係無穿無爛既，就只係剩返你同我！」

我一個勁地說著，決定將近期所知的一切，連同屈藏於內心的壓力，徹底釋放出來。

起初Felix別過頭望向街道，對我的話似乎不感興趣，但當我說到眾人之死的時候，仿佛觸動到他的神經，使他再一次轉過頭來。

「Felix，你聽我講，落返黎先，」我繼續嘗試說服他。「其實你唔係真係想死，你只係畀個飯局影響左……」

「我知道係好難解釋……但幕後操縱成件事既人，其實係樂仔！」

「係佢令到郭Sir同Michelle被殺！係佢令到TT撞車！……到左依家，佢想連我哋兩個都殺埋！」

畢竟這一切實在太離奇，儘管我厲聲疾呼，看來Felix仍是不相信我的話。

「Karson，我唔明你講緊啲咩，」他的語氣帶著一點不屑。「如果你以為咁樣就可以說服我，咁我諗你搞錯左啲嘢……」

「我唔係吹水去說服你！」我立即高聲道。「我講既一切都係事實！」

「之前你請假，我代替你去見W商人……佢畀左支裝左機關既筆我睇，佢話係樂仔留低既。」

「支筆重喺W商人度。佢覺得好奇怪，決定追尋支筆既來歷……結果查到，樂仔竟然係一間日本公司既商業間諜！」

「Happy Friday當晚，其實樂仔並唔係消失左，佢只不過係易左容……佢係有心玩嘢，想我哋成team人死晒！」

Felix又再斜開目光，似乎考慮著應不應該相信我的話。

半晌，他抬頭望向我，說：「Karson，我要再一次多謝你，因為你唔單止趕過黎睇我，而且……重講左咁多嘢畀我聽。」

「不過容許我講一句，」他續道。「我唔知你講既嘢係真定假，亦都無興趣知。」

「我今日要做既嘢，同你所講既故事一啲關係都無……我決定左要自殺，係因為我覺得人生已經無意義，依個世界亦都無嘢值得我留戀。」

「Karson，或者你會覺得我係一個好硬淨、好肯承擔既人……但其實我只不過係隱藏左自己既情緒，因為我唔鍾意向其他人示弱。」

「我天生既性格就係咁。由好細個開始，我就已經習慣左唔會搵人幫手，有咩問題都盡量自己解決。但唔知幾時開始，我發覺……其實我過得一啲都唔開心。」

「我已然唔記得自己有幾耐無開懷大笑過……我日做夜做，無錯係有少少成績，但咁又點？好似完成左一個目標之後，就只係去追另一個目標……我覺得好攰，唔想再咁樣落去。」

「或者你覺得我諗太多……但我覺得，其實我無講錯，依個世界既本質就係咁，只不過我哋平日唔去諗佢……簡單啲講就係掩耳盜鈴，我哋只係用娛樂去麻醉自己，用唔同既節目去填滿自己既時間。」

「曾經有人同我講：做人既嘢唔好咁清醒，如果唔係只會搵自己笨。」他說。「可惜我做唔到，因為我天生就係一個咁清醒既人。」

「我由細到大都努力咁鍛鍊自己，希望可以叻啲，可以承擔更多責任，」他說著望向別處，同時左手撐在欄杆上，充滿自嘲地微笑著。「結果我發現，原來缺乏思考、不負責任既人，其實先係生活得最開心。」

「或者我真係一個太認真既人，」他笑說。「或者，我根本唔適合依個世界。」語畢，他收起微笑，左手在欄上使勁，快要將身子推出半空。

「Felix！你聽埋我講先！」我立即高聲喝止他。

「每個人都有迷惘既時候……我都有，所以我好理解你依家既感受！」

「但問題總會有解決既辦法……你諗下，當初你同我入行嗰陣，成個月無開單都試過啦！」

「嗰陣我哋畀班大佬屌到仆街，慘到想死咁滯，結果咪一樣畀我哋捱過左！」

我嘗試以往事去打動Felix，但他避開我的目光，並且露出苦笑。

「嗰陣重細，唔識嘢啫。」他無奈地笑著。「試問到左依家，重可以唔識嘢咩？」

「Karson，你本身有家底，唔會明白我既難處，」他說。「我以往拍拖，一直都無咩問題……但當諗到要結婚，就發覺盤數根本計唔店。」

「我因為屋企有事，所以侷住出黎租樓……只要你畀左份租，每個月根本就儲唔到咩錢。」

「我想買樓，我以前個女朋友都想我買樓，」他說。「結果我哋分左手，佢跟左第二個。」

「Felix，你唔好咁悲觀啦！」我陳以利害。「你會升架嘛！以你既工作能力，他朝坐正Sales Manager依個位，咁就咩問題都解決晒啦！」

他停止苦笑，但臉上仍有一種淒然的感覺。

「Karson，雖然你有時好似好頹，但我知道其實你既內心係充滿正能量，」他說。「我同你剛剛相反。或者我表面畀人一種好穩重、好積極既感覺，但其實內心既我係好悲觀。」

「性格係無得改變……我只係覺得，努力左咁耐，我想放自己一次長假，」他續道。「一個好長、好長既假期，永遠唔會再有沈重既感覺。」

「我知道以我既性格，今世做唔到……如果有下一世，我希望可以做一個簡單啲既人。」

他說到這裡，我知道他又準備將身子推往半空，於是我搶先道：「咁唔通連Michelle既死，你都可以唔理咩？」

「Michelle係畀佢男朋友殺死，」他說。「依點警方已經查得好清楚，兇手亦都已經認左罪，我諗無咩值得商確。」

「Felix，你記唔記得當日喺老細房，我話一定要盡快搵到樂仔，如果唔係情況就會繼續落去，」我說。「跟住你問我咩情況，係咪重會有人死……你重笑我係咪睇得《死神來了》太多。」

「結果依家點？繼郭Sir同埋Michelle死左之後，尋日TT撞車，依家連你都想跳樓自殺，」我續道。「依一連串事件，唔通真係巧合咁簡單咩？」

「講左咁多次，你信又好唔信又好，總之我可以肯定Michelle既死係同樂仔有關，而且只有仍然在生既我同你，可以幫佢查出真相，將兇手繩之以法。」

「Felix，咁多年黎，我同你合作過無數次，每一次我哋都係同共進退，」我說。「希望今次亦都唔例外，我哋可以聯手搵返樂仔出黎，到時真相一定會水落石出！」

Felix怔怔地看著我，似乎陷入了深切的沉思。

「我頭先講過，W商人有一支屬於樂仔既筆，」我稍稍吸一口氣，繼續說：「如果你依家返過黎，我哋可以一齊去搵W商人……雖然佢叫過我唔好講出去，但我知道佢一定會理解，而且佢會畀支筆你睇，咁到時你就會知道我所講既一切，都係事實。」

我一邊說，一邊留意著Felix的動靜，但他沒有任何動作，連表情和眼神變化都沒有。

我不清楚他是否接受我的提議，但我已經盡了一切努力，將能說的話都說了出來。

雖然將同事當朋友係好傻豬既事，但我與Felix一起共事多年，到今日收到他企跳的訊息，立即飛奔趕來，此刻我深深感受到，其實在我的內心，早已將Felix視為我的好朋友。

我不希望我的好朋友死去，但如果他決心尋死，我亦無法阻止。或者正如佢所講，佢覺得生無可戀，想放一個永久既長假。如果真係咁既話，我唯有誠心祝福佢，希望佢喺另一個世界獲得安息。

「好啦Karson，我願意跟你去見W商人，」Felix說。「如果大家既死真係同樂仔有關，咁我一定會同你合力搵樂仔出黎，問清楚佢究竟發生咩事。如果有需要既話，我哋一齊將佢交畀警方。」

我大喜過望，只見Felix左手用力，想要轉過身來，但他之前將身子推得太出，此刻未有為意，一轉之下，右邊身竟然猛地向下摔，Felix立時失去平衡，左邊身亦隨即跌出半空。

千鈞一髮之際，Felix伸出手想要抓住欄杆，但十分勉強，只有兩根手指的尖端抓在欄上，眼看就要失手。

我立即用最快的速度衝過去，想要捉住Felix的手腕。當我的手快要到欄杆的時候，我看到Felix的指尖向外一滑，消失在我的視線範圍內。

(第十八章完)

Felix唔好死

(第十九章：死神來了……嗎？)

不知何時開始，好像每次翻閱報章，都總會找到一兩宗跳樓或者企跳的新聞。

香港地少人多，高樓大廈林立，跳樓十分方便，只要你從任何一棟大廈的天台跳下去，很難不死。如果住得夠高的話，將家中的窗框拆去，縱身一躍，即可與這個塵世說再見。

在我目睹Felix的手指從欄杆上鬆開的一剎那，我只感到晴天霹靂，竟然有一種宛如親人離世的傷痛感覺。我知道Felix墮樓的事實已經無法改變。從這個十多二十層高的天台摔下去，一兩秒之內，Felix的身體就會落到地面，變得肢離破碎。

小時候，我曾經目睹有人從高處墮下。那人在半空中掙扎亂叫，到落地一刻，發出了沉重而響亮的「轟」一聲。我感到既好奇又害怕，在人群後面透過縫隙觀望，只見他的手腳好像變了形，大量鮮血從他的身下滲出，那是十分恐怖的一幕。

此刻我在天台的圍欄前，不敢踏前一步向下望。我知道街上很快便會傳來沉重而響亮的「轟」一聲。

出乎意料，並沒有什麼巨響，但我仍站在原地猶豫著。有人從後拍一拍我的肩，便走上前去，是那個穿著白色制服的警察。

他在欄杆前探頭向下望，然後轉過來跟我說：「你朋友跌左落個安全氣墊度呀。」

我立即衝前一看，果然見到Felix躺在安全氣墊中，似乎手腳還在動。救護員正在踏進氣墊，想要察看他的傷勢。

陷入半昏迷狀態的Felix被送往聯合醫院。根據救護員所說，他的身體並沒有出現骨折或其他嚴重創傷，但口中不斷喃喃說「個頭好痛」，可能是降落氣墊的姿態不好，撞傷頭部。

今次Felix逃過一劫，我當然覺得欣慰，但亦感到不解：如果TT車禍不死是與離職有關，那麼把Felix從死神手中救回來的力量又是什麼？

我感到十分混亂，一下子失去了之前通過辭職所獲得的安全感，因為飯局之中只有我尚未出事，所以下一個中招的人，肯定會是我。

根據「活罪難饒」的假設，我大概會遇上一些災厄，與死亡擦身而過，但最終可以撿回一命。這個假設在Felix和TT身上，均已應驗。

那麼我是不是應該以平常心去面對呢？之前我拚命尋找解救之法，自以為掌握關鍵所在，離開公司，過了幾天安穩日子，沒想到飯局的詛咒似乎與離職無關。

我決定採取鴕鳥政策，什麼都不理，任由事態發展，只管繼續過隨心的生活。如果過馬路有車撞來，我走避不及，只好給它撞上。如果我突然覺得生無可戀，要從高處躍下，那麼我亦只好表現一下空中飛人。

失業的日子，時間過得比較慢，我閒時做做運動，玩玩電子遊戲，有時外出購物，無聊而舒適地過著每一天。

然後某天晚上，當我偶然看一眼月曆的時候，數數日子，我發覺，原來Yumi所講的四十六天期限已經過去了。

「BB，你做咩重唔執嘢呀。」此時Amy的聲音從睡房傳來，然後她走出來說：「聽日我哋搭早機呀，你依家都未執嘢，聽朝miss flight咁點算呀。」

「我執左啦……去得嗰幾日，有咩好執吖……」

「BB你又係咁，」她說。「你重懶過我。」

「我唔係懶，係將複雜既事情簡單化。」我說。「妳入房瞓先啦，我打埋依鋪機就入黎。」

在Amy進入睡房不久，我關掉遊戲機，檢查一下明天要帶的行李，確保執拾無誤，然後用手機的Uber App預約明早去機場的車程。

五天的布吉之旅，雖然說不上是期待已久，但卻是一個很好的機會，讓我開心遊玩之餘，也可以作為一個分水嶺。旅行過後，我便會尋找工作，展開新一輪的上班生活。我將會忘掉近期發生的所有事，包括致命飯局、商業間諜、Kabu Japan & mancow、樂仔的易容術、Michelle口中的罪、TT的偷拍相……Felix康復後，我會約他聚舊，但只談風月，之前在天台說過一起去找W商人的事，或者只好不了了之。

那時我懷著輕鬆和愉快的心情準備旅行，然而事件過後，我卻感到多麼後悔，如果當時的我不是那麼樂觀，如果我尚有一絲危機意識，或者出於任何不安的情緒而取消行程，那麼往後發生的事，便或許可以改寫。

(第十九章完)

文

(第二十章：布吉之旅‧上)

我和Amy乘飛機來到泰國布吉，下榻於卡倫海灘附近一個五星級度假村。我們的房間設有特大浴缸和觀景陽台，從陽台行出去，便是一個私人泳池。

像這樣的豪華客房，一晚的價錢約莫是一千七百港元左右，對香港人來說不算昂貴。

我們享用度假村的設施後，晚上到芭東酒吧街閒逛。這裡是布吉夜生活的集中地，有很多各具特色的酒吧和夜店，街上總是播著嘈雜的音樂，不時有衣著性感的小姐拉客，也有街頭賣藝者進行表現。

從Jungceylon購物中心向海邊走去，我們穿過酒吧街，來到一個長灘的中央部份。這裡雖然沒有強勁的音樂，但仍十分熱鬧，有很多戀人沿著海旁散步。

「又話依個係gay beach嘅，」我說。「睇落都好似無咩gay couples。」

「嗰度咪有囉。」

我順著Amy的目光看去，果然見到一對男同性戀者手拖手在沙灘上走著。

「其實泰國真係幾開放嗰喎，」我說。「真係啱晒班gay men。」

「啱晒你哋班衰男人就真啦，」她說。「頭先啲泰妹身材咁好，你係咁𥄫嘢，你估我唔知咩？」

「我邊有𥄫呀……」

「你淨係識咁講。」

「莫講話我無𥄫，就算有，都只不過觀察下佢係咪人妖。」

「點觀察呀？」

「人妖條頸會有粒喉核，同埋始終係男人骨架，所以通常都粗手粗腳啲。」

我們在沙灘附近吃了一些街頭小食，便回到剛才的酒吧街，在一間有band show的酒吧叫了兩杯雞尾酒，歇一歇腳。

我目測場內的客人多數是有男有女，這也十分正常，如果是全男班的話，九成會去光顧有鋼管舞或脫衣舞的酒吧。

我們一邊看表演一邊喝酒，漸漸地覺得看band show不夠喉，Amy便提議去看sex show。

「之前我喺芭提雅睇過一次，都okay嘅。」我說。

「咁有咩睇㗎？」

「無㗎……都係用條jer打下鼓、用個西吸下煙咁囉。」

「得㗎咩？」

「應該真係吸到掛……我無為意喎，同埋上次坐得太遠，其實都睇唔清楚。」

「咁用條jer打鼓呢？」

「又咪係jer fing fing咁打囉……都打得幾響下，可能個鼓係特製掛。」

「BB，咁你可唔可以用條jer打鼓呀？」

「下，我估佢條jer應該搽左嘢嗰喎，」我說。「況且好人好姐點會用條jer打鼓，諗起都覺得痛……」

我們看的是三合一sex show，有猛男、美女和人妖表演，當中有些動作堪稱神乎奇技，除了我看過的用jer打鼓和用西吸煙之外，還有用jer彈鋼琴、用菊花「扔」飛鏢……

這些「劍來劍往」的畫面令我感到噁心，但演出者都盡量保持笑容，甚至連猛力擊鼓的「硬漢子」都是臉帶微笑。

看完sex show後，我們轉到一間叫Tiger Club的夜店消遣。這間Tiger Club的大門上有兩三隻實物大小的老虎裝飾，內裡場地寬敞，打歌的DJ也很會搞氣氛。不過在這種色慾之地，我覺得帶著女朋友不宜久留，所以跳了一會兒舞，便在子夜結束之前離去。

次日醒來，已經接近中午。這天的行程比較簡單：我們的午餐以度假村的in-room service解決，接著我在私人泳池為Amy拍了一些泳裝照。日落之前，我們參觀了什麼都是上下顛倒的Baan Teelanka倒轉神奇屋，然後在一間地道的海鮮餐廳吃晚飯。

晚飯中途，我忽然收到W商人通過Whatsapp寄來的訊息，是一段由NHK報導的英語新聞，講述某日本集團的主席因病去世。

大概知道我不熟日文名稱，W商人接著寫道：山本先生死了。

之前W商人說過，Kabu Japan的創社社長山本正隆年時已高，隨時都可能魂歸天國，如今這個預測果然應驗。

根據Kabu Japan的權力架構，一直屈居副社長之位的伊藤勇次很可能登上社長寶座。這次權力更替將會帶來什麼影響呢？我全然不懂。

不過就算有任何影響，頂多是公司的股價出現波動，又或者現行供應商會被踢走之類，對股東和生意伙伴帶來一些衝擊，與我這個局外人毫不相干。

雖然我對山本先生的死不感興趣，但這段報導是W商人寄來的，我便禮貌地回應：原來山本先生死了，謝謝你告訴我。

W商人「藍剔」了我的回覆後，便沒有再說什麼，我亦立即忘記了這段報導，繼續享受我在布吉的美好假期。

(第二十章完)

(第廿一章：布吉之旅‧下)

第三天早上，我們出發到皇帝島玩浮潛。

布吉有很多外島，其中最受歡迎的PP島已經畀人玩到爛晒，所以我們轉攻新興的珊瑚島和皇帝島。由於時間不夠，二選一之下，我們選擇了後者。

「我哋都係想玩浮潛啫，」我跟Amy說。「兩個島都有得玩，不過珊瑚島有埋其他活動，咩海底漫步、水上電單車嗰啲，我哋全部都玩過晒，咁不如揀皇帝島啦，貪佢無咁多人。」

我們乘坐Grab來到沙灘碼頭，看見很多快艇靠在岸邊等客。這些快艇前往的目的地各有不同，有的只到一個島，有的以循環線來回幾個島。快艇上通常會有導遊，講解目的地的環境和玩法。這些導遊主要說兩種語言：英語和普通話。

我們決定揀英語導遊的快艇，因為我們的英語比普通話好，而且我們擔心大陸遊客可能會有不文明行為。

I am sorry, this boat is full. 那艘船上的職員說。我們只好轉乘普通話導遊的快艇，很順利地上了船，價錢還比英語導遊的快艇平了一些。

船上十分滿，我們在後排坐好，眼看就要開船，忽見一對男女在沙灘上半行半走地趕過來，職員當然讓他們上船。不久，快艇的摩打哼唱起輕快的引擎聲，載著我們這些心情愉快的旅客，向著漂亮的大海駛去。

那對最後上船的男女想要找位置，但船上實在太滿。那個男的向我這邊瞄了一眼，睇到我隔離有空位，但其實唔夠兩個人坐，但佢都走左過嚟，用廣東話說：唔好意思，麻煩你哋兩位可唔可以坐過少少？

他的笑容和禮貌都十分好，而且一眼便看出我是香港人，於是我哋就坐過少少，畀足夠既空間佢哋兩個。

「Hello，我叫Daniel，」他蒲坐下，便以十分自然的口氣跟我打照呼。「你點稱呼呀？」

我們四個人排排坐，兩個男人坐在中間，此刻我和他近距離面對著面，覺得佢既臉容都幾飽滿。我唔識睇相，只能夠講佢個樣都幾似一位闊少，目測年齡三十出頭。

「哦～你好，我叫Karson呀。」我並非富家子弟，但對方的態度很nice，而且做慣sales的我樂於與人溝通，所以我便給予他友善的回應。

「咦～頭先見你哋上船，好似都幾趕喎。」我試著打開話題。

「哈哈，係呀，」Daniel笑說。「我哋原本想坐隔離English speaking嗰艘快艇，不過咁啱full左，所以咪過左嚟囉。」

我笑著告訴他，我們也是出於同樣的原因上了這艘船。這個共通點帶動起良好的談話氣氛，兩位女生亦各自介紹自己：「你好，我叫Amy。」「Hello，我個名叫Jasmine。」

我們開始閒聊泰國的各種玩意，發覺大家玩既嘢差不多，都係clubbing、做spa同埋睇人妖show之類。

「其實我同Jasmine依家喺度環遊緊世界，」Daniel說。「我係做家族生意，由我阿爸開始，近年交左棒畀我。但香港既經營環境愈來愈差，所以我諗住賣左個生意去。」

「只要有合適既價錢，我隨時都可以放手，因為我同Jasmine都好想移民。我哋依家去唔同既地方玩，順便視察一下當地環境，睇下適唔適合作為移民既目標。」

如果他說的買賣是關乎補藥、茶葉、生髮水之類的常見傳銷產品，一定會立刻引起我的戒心，但他說的是一個生意，而且以他花錢的級數，相信這單deal閒閒哋都值一億幾千萬。

「咁又係嘅，香港近年既營商環境真係差左，又多政治爭拗，」我故意不去問他搞什麼生意，因為咁樣講落去，佢一定會問我做盛行，咁我作為一個sales & marketing既small potato，真係好難答得出口。

「以前英治時期可能好啲，依家大陸接左手，應該多左好多貪污同埋偷工減料之類既違法嘢，ICAC又唔理……除非你話做自遊行生意咪賺到錢囉！」我續道。

原本以為Daniel咁想移民，一定好討厭大陸，點知佢竟然話：「唔係㗎Karson，其實邊個揸fit都無問題，阿爺又好，事頭婆又好，都唔係重點。」

「個重點係香港既發展已經到左樽頸。以前既香港由零開始，增長速度一定快，而且個個都肯學肯捱，只有工搵人，永遠無人搵工。」

「今時今日既香港已經係一個dead end，一味淨係識得炒冷飯……其實香港既繁榮從來都係靠人哋：以往就係靠中國封閉，香港可以做一個中間人既角色；依家就係靠中國富貴，香港可以乘機做下人民幣業務。」

「坦白講，我覺得好多香港人都唔叻，只不過以前好彩，有機會做大佬，依家就打回原形，好多人接受唔到現實，就一味喺度怨天怨地。」

「其實香港政府搞得好差咩？你睇下澳門，係咁咦打個風就變左威尼斯。唔係威尼斯人酒店，而係真係變左水都威尼斯，出入都要撐艇仔。」他說。「相反香港就咩事都無，最多都係打完風冧左幾棵樹，完全影響唔到日常運作。」

「雖然大陸係有好多衰嘢，但其實只要隻眼開隻眼閉就得，」他續道。「例如我哋依家同大陸人坐埋同一隻艇，大家總算相安無事。文化唔同，可以唔做朋友，最緊要唔好做敵人。」

他一直侃侃而談，我心中不禁產生一個疑問：既然佢講到香港咁好，點解佢又咁想移民？但為免破壞氣氛，我始終無問出口。

此時我無意中向後方望去，只見有一艘船遠遠落後於我們，應該就是那艘我們沒有乘搭的英語導遊快艇。

「估唔到依艘船快咁多喎，」他說。「可能我哋miss左嗰艘船係好事，如果唔係有排都未到。」

我也想不到兩艘船的速度居然相差這麼遠，但此船雖快，卻好像不太穩定，海上不斷有大浪打來，使我們都難以坐穩。

我和Daniel開始不談時事，轉談旅遊娛樂，輕鬆地暢談風花雪月。過了不久，我們開始靠近皇帝島，碼頭就在前方。

「真係比預期之中快喎……」我低頭去看手錶，突然感到一下猛烈的擺蕩，把我們從座位摔了起來，同時一個大浪撲到甲板上，使我們全身濕透。

混亂中，我奮力用一隻手抓住椅子下方，另一隻手緊緊擁著Amy，轉頭一望，只見Jasmine已經跌在甲板上，而同樣抓住椅子的Daniel正嘗試騰出一隻手去將她拉起。

我們驚惶未定，另一個大浪又再撲到甲板上，今次的衝擊比之前更大，我和Amy緊緊地靠在下方的船角位置，感到船身幾乎翻側。在一陣充滿恐慌和無助的尖叫聲中，有些人已經被這次衝擊拋進海裡。

此時船身稍定，但我預料下一輪衝擊即將襲來，威力隨時足以令我們翻船。我竭力思考，卻不知如何應對。只見其他人亦是瑟縮一角，或拚命抓住身邊的什麼，而原本在身旁的Daniel和Jasmine已經不知去向。

「陣間我哋可能要跳落水，」我盡量以鎮定的語氣跟Amy說。「唔洗驚，記得隻船就反嗰陣就大力吸一口氣。」

我剛把話說完，便感到甲板又再出現猛烈的擺蕩，然後船身開始向我們這邊傾斜。

那種充滿絕望和恐懼的尖叫聲再次傳來，但我不去理它，專心觀察著另一邊船身的升勢。我斷定此船再也捱不住，於是急喝一聲：「吸氣！」然後將盡量多的空氣吸進肺部。

眼看另一端就要到頂，我迅速捉緊Amy的手，兩個人一起跳進洶湧的急浪中。

(第廿一章完)

(第廿二章：黑色的海底)

我和Amy跳進水中，立即被一股強大的拉扯力捲進海裡。

那種海中暗流的強度，比起海面上的浪花更加兇猛。在急勁的水流之中，我已經無法張開眼睛，只知道奮力捉緊Amy的手，內心感到十分自責：如果我們在船上找到救生衣，預先穿上，那麼在海中生還的機會便可以大大提升。

我一直強忍著呼吸，暫時還可以捱得住，但我無法知道Amy的情況。到底我是不是做錯了決定？如果留在船上的話，我們生存的機會是不是更大？

就在此時，我感到頭頂上傳來一陣強勁的衝擊，似是海面上有什麼巨物崩塌，使我在不為意之下，張口洩了呼吸，同時抓住Amy的手一鬆，我們兩個人立即被急流拉開。

海水瞬間灌進我的喉嚨。我立即再閉氣，但也不能再撐多久。

我相信剛才的衝擊是由翻船引致，那麼應該有更多人已經被拋進海裡。我們會有救嗎？有沒有鄰近的船隻可以駛過來拯救我們？

我絕望地隨著水流轉動，如果沒有人施以援手，我肯定必死無疑。

終於，我用盡了最後一口氣，只得絕望地張開口，任由海水湧進我的喉嚨，充滿我的肺部。

一陣痛苦的窒息感恨恨地折磨著我，使我忍不住四肢胡亂掙扎，同時雙眼睜大，卻什麼都看不見。

那股窒息感演變成更大的痛楚，在我的體內上下流竄，然後好像來到一個臨界點，那股窒息感凝聚在我的胸腔內，仿佛形成了一片刀鋒，突然向上直闖，穿透我的下頜，插穿我的腦袋。

然後我便再沒有感覺。

一切回歸平靜。

我既沒有窒息感，也沒有任何痛楚。我甚至感覺不到自己身體的存在。然而，這個「我」似乎仍以某種形式懸存著，因為我好像仍然擁有思想，或者處於一種類似思考的狀態。

這就是死嗎？

我在這種虛無縹緲的「死亡」狀態中一直等待著，既無法恢復知覺，也無法徹底死去。

之後不知過了多久，出乎意料地，我竟然開始「看」到了東西。

我不覺得自己仍然擁有視力，但我卻通過某種途徑，清楚地「看」到身邊的事物。

我「看」到了魚。

這些魚……我知道牠們是魚，是因為我曾經在網上討論區看過，一張標題大概為「令人毛骨悚然的恐怖海底生物」的帖子。

在不見天日的海洋深處，住著很多怪異的生物。牠們為了適應惡劣的環境，有著獨特的身體結構。在透不進陽光的黑暗海底，牠們的長相再怎麼恐怖和醜陋，似乎都已經無所謂。

可是，此刻我卻清楚地「看」到這些鬼怪一般的生物，而且距離近得令人難以置信。

有一條長得像惡魔的魚，全身長滿觸鬚，額上的觸鬚特別連著一個細小的燈泡。牠張開畸形的下頜，露出滿口尖齒，在我的前面游過。

另一條身體發著微光的魚，斜斜地游了過來。有別於一般魚類，牠的雙眼長在前面，但眼球似乎已經退化，只有兩個空洞的眼眶，看上去就像一具人頭骷髏。

這些景象完全是難以解釋……即使我真的被捲進海底，布吉附近的海域亦不可能有這麼深，住著這麼多怪異的海底生物！

我「看」到遠處有一條大魚向這邊游來。起初我以為是一條鯊魚，但隨著距離漸近，我發覺牠的體形比鯊魚大得多，似乎更像一條鯨魚。

當縮短到某個距離後，我開始「看」到這條魚的面貌。

我必須說，之前那些像惡魔、骷髏的魚的確十分可怖，但比起這條大魚，卻是微不足道。

這條魚……龐大的魚身連著的，並非一個正常的魚頭，而竟然是一個人頭！

這個巨大的人頭沒有頭髮，眼睛緊閉，鼻子偏塌，雙唇微張，沒有耳朵。

再近一點的時候，我留意到這個人頭根本沒有眼珠，只有兩個陷進去的眼眶；原本是耳朵的位置長出魚鰭，連同長在兩邊嘴角的附助魚鰭，四張鰭互相配合游動，這個人頭繼續向我迫近。

我忽然覺得……這張恐怖的臉，好像跟樂仔的面孔十分相似，臉頰和嘴唇簡直是一模一樣。但其他變了形的部位，我便無法比較。

我無助地「看」著這個人頭繼續迫近，感到驚慄不已。

終於，牠來到我的面前，張開血盤大口，露出兩排鋒利的尖齒。

這條「人頭魚」將我吞噬一刻，我仿佛進入了一條魔鬼隧道，先在兩排尖牙之間經過，然後是密集的內齒，接著是山洞一般大的人類喉嚨。之後牠的嘴巴閉上，四周便沒入了黑暗。

(第廿二章完)

樂仔

(第廿三章：白色的迷宮)

一留神的時候，我發覺四周竟是白茫茫一片。

……什麼？白色？

我記得剛才自己被一條「進擊的巨魚」吞噬，在牠的利齒之間掙扎，然後被海水沖進牠的喉嚨，四周沒入黑暗，我便失去了意識……

然而眼前的一切，卻與我剛才的經歷大相逕庭。

除了顏色是兩個極端之外，首先，我並不是置身在海底，或任何生物的消化系統內。

眼前是一條筆直的走廊，無論是牆壁、天花還是地板，全部都清一色被漆成了白色。

沒有門、窗或任何其他裝置，只有一條長長的走廊，直通往遠處。

這種白色……我只能說，是世界上最完美無瑕的白色，白得非常徹底，好像顏色本身就會發出一種亮光，照得我的眼睛有點刺痛。

我禁不住用手揉了揉眼睛，然後呆了半晌，看一看自己的手，再看看腳，看看自己的身軀。

剛才我在海底被怪魚襲擊的時候，我感到自己只有意識，並無軀殼。然而此刻我的身體又回來了，而且感覺和墮海之前一模一樣，喉嚨並沒有痛楚，全身連一點傷都沒有。

更奇怪的是，雖然我還是穿著T-shirt和短褲，但這些衣服竟然連一點濕都沒有，我的頭髮和全身肌膚都是乾的。

我愣怔著站在原地，望著眼前的白色世界，覺得怪異到極點。

到我終於回過神來的時候，我想到了一個十分簡單的關鍵：眼前的白色世界，是不是人世呢？

我是不是……已經死了？

我抬頭向前望去，然後回頭一望，確定自己身處走廊的中間位置，整條走廊的長度應該不會超過一百米。

我不覺得自己應該停在原地不動，因此我決定向前走。

走廊的樓底相當高，大概有四至五層樓那麼高，寬度卻大概只能容納三至四個人同時通過。

我來到盡頭，轉進右邊另一條白色走廊。這條走廊同樣是沒有門窗，長度亦不會超過一百米。

一個人在這種怪異的陌生地方走著，難免覺得心寒。為了驅散心中的恐懼，我決定說服自己：我已經死了，這裡大概是人世和天國之間的一個轉接站。

當走到第三條走廊的盡頭時，眼前出現了一條分岔路。

我應該選擇向左走，還是向右走？

我想像著，這個分岔口的一邊是通往天國，另一邊是通往地獄。中間的牆上設有指示牌，只有誠心的人才可以看到。

我生前只是一個普通人，並非什麼大慈善家，但也不是窮兇極惡之徒。似乎我的誠心還不夠，因為在我眼中，牆上只是白色一片，並沒有什麼指點迷津的告示牌。

那麼在前往天國還是地獄的這個命題上，看來我只好碰運氣了。

愛恩斯坦曾經說過：God does not play dice。我一想到自己打算靠運氣去上天國，便感到十分奇怪。

對於我這種界乎善惡之間的普通人，或許這是一種特惠：反正天堂無限廣闊，唔存在土地問題，咁偶爾畀一兩個普通人符符碌碌咁上天國，其實都無咩所謂。

既然擺明係靠運氣，咁就無咩好諗。我決定向右走。

我在右邊的盡頭發現另一條分岔路。這次我決定向左走。

到了第三個分岔口，我選擇向右走。

終於，我來到了一條走廊的盡頭，既不能左轉或右轉，亦無法繼續前進。

因為這條走廊是一條崛頭路。

這條路不是通往天國，固然令我失望，但起碼不是通往地獄。或許我可以回頭是岸，重新尋覓出路？

就在此時，我突然感到有些什麼呼喚著我。

我出神地看著這條崛頭路的盡頭，頓時心跳加速，覺得非常不可思議。

我的心頭湧出一股無法解釋的強烈感覺：這條崛頭路的盡路正在呼喚著我。

這種感覺令我不寒而慄。試想像，一條崛頭路的深處正在呼喚自己……我不禁想起伊藤潤二的恐怖漫畫，內容大概是關於一幅會把人吸進去的怪異牆壁；我又想到日本最著名的鬧鬼地點：犬嗚隧道。聽說這條隧道會吸收人的靈魂，而且被吸的魂魄會一直被困在隧道之中。

我看著這條可怕的崛頭路，不知怎辦。到底我應該上前看個究竟，還是循原路撤退？

如果我選擇撤退，但在其他走廊找不到線索，那該如何是好？

我會被迫在這個迷宮裡無限徘徊。每條白色走廊都是一式一樣，沒有門窗，長度不會超過一百米。無論我選擇轉左，還是轉右，結果都是一樣：沒有出路。

既然如此，難得眼前出現了一道線索，我何不鼓起勇氣，上前看個究竟？

一想到這裡，我便感到釋然。我深深地吸了口氣，挺直身子，從容不迫地向這幅呼喚著我的牆壁進發。

不知是不是被四周耀眼的白色影響，還是我的勇氣不足以鎮壓內心的恐懼，我愈接近這條崛頭路的盡頭，愈是感到暈眩。當我終於到達盡頭的牆壁，我已經額角冒汗，禁不住喘著氣，腳下亦有點不穩。

我依然感到這幅牆壁正在呼喚著我，它簡直……好像是一個跟我相熟的朋友一樣。

但我不知道應該做些什麼。

我無法近距離正視這個盡頭，因為我的眼睛抵受不住這種炫目的白色。我的視線微微斜向下方，然後很自然地伸出手，嘗試觸摸牆壁。

當我的手快要觸及牆身的時候，我發覺，我竟然觸不到它。

因為這幅牆壁的中央部份竟然稍稍向後移，並且產生了一道縫隙，依稀透出微光。

我立時意識到，這其實是一道隱藏式的門。

我感到又驚又喜，繼續伸手向前。這道門的設計十分巧妙，只要我的手跟它的距離縮短至約莫一至兩吋，它便會稍稍向後移，但不會一次開盡，而是要我的手跟它一直保持著一至兩吋的距離，它才會繼續向後開啟。

到我將門打開了三分一左右，一股直覺瞬間向我襲來，告訴我兩件事：

第一，門後有人。

第二，這個人並無惡意。

由於門後透出白色的強光，我無法看清楚門後面有些什麼。或者……真係畀我博中左？依個真係天國既入口？

我徐徐地將門打開，內心不再感到恐懼。在強光之中，我依稀看到了一個人影，同時我仿佛有一種回到家的感覺。

(第廿三章完)

(第廿四章：一天)

白色。朦朧的光。

一個人影向我靠近，好像說了一點什麼，但我無法聽到。

黑色、黃色、藍色……不同的顏色混在一起，然後慢慢化開。

眼前的影像漸漸變得清晰。

Sir, are you okay?

一個身穿護士服的泰國女人，正在低頭觀察著我。

我躺在床上，望著天花，樓底沒有四五層樓那麼高。

這裡是布吉的醫院。

我從海上被救起之後，已經昏迷了超過二十四小時。

剛才的怪魚和迷宮呢？我想不明白……可能是我在海底感到極度恐慌之下，所產生的幻覺。

那時我大概已經陷入半昏迷狀態，因此便有一種錯覺，以為自己的身體並不存在。

醒來之後，我仍感到十分頭痛，而且全身乏力，但幸好無穿無爛，手腳健在。

Amy呢？

今次是泰國近年最嚴重的海難之一，事發原因是遇到狂風巨浪，加上當時船隻超速並且超載，又沒有指導乘客預先穿上救生衣。

事發時，船上共有三十九名乘客及四名船員，合計四十三人，全部因翻船而墮海，部分人被附近的船隻救起。意外共造成九人死亡、七人失蹤及十二人重傷。涉事船長因為疏忽導致他人死傷而被捕，但船公司卻沒有被起訴。

我向駐醫院的警員查詢，得知Amy並沒有在醫院，也不在死者名單之上。

她是其中一位失蹤者。

我感到十分內疚。如果當時我在船上作出更好的決定，或者Amy就可以無事……如果我在海中捉緊Amy的手，我們便可能同時被救起……

我一直將Amy視為我的終身伴侶，依家出左事，簡直就好似奪走左我一半既生命咁，令我唔知點樣去面對。

我曾經諗過，依一切都只不過係一場惡夢。我同自己講：瞓醒之後，Amy就會喺我旁邊。

但第二朝起身，我仍然處身於布吉醫院既病房，床上只有我一個人。

我抱持著最後一絲希望：可能Amy畀其他船隻救起左，但因為通訊問題，暫時未聯絡到泰國政府。

於是我等到第四日，但依然係音訊全無。

我開始感到氣餒、絕望。我唔想面對現實，但始終要處理實際既問題。

到左第六日，由於保險喺我出院既時候已經用盡，我決定坐飛機返香港先，如果泰國政府有消息，相信會盡快透過香港入境處通知我。

我返到香港之後，回家安頓一下，就去左搵父母。原本我哋約好左一齊食飯，但我完全無食慾，所以最後都係無食到。

宛如一具行屍走肉，我垂頭喪氣地回到家，看著放在客廳的行李喼。去旅行之前嗰晚，Amy曾經叮囑我要執拾行李。當時我既心情非常放鬆，完全無任何危機感。如果當時我仍然記得飯局既咀咒，又或者因為TT同埋Felix所遇到「活罪難饒」既意外而感到不安，咁我就可能會取消行程，我同Amy亦都唔會喺布吉遇上海難。

我無除鞋，就咁企左喺門口度，覺得Amy會從睡房行出黎。或者佢會同我講：你去左邊度呀BB？我畀人救起左之後，一早已經飛返黎香港，點解你會喺布吉搞左咁多日？

但Amy無行出黎，因為成間屋入面，根本只有我一個人。

我既情緒突然在一剎那之間崩潰，當堂喊左出黎。我已經好耐無喊過，但一時之間，我跪左喺地下度，喊到收唔到聲。

我既淚水包含住傷心、自責、無助同埋絕望。短短兩個月之間，我失去左工作同埋愛人，依家只係一個又廢又孤獨，兼且即將步入中年既失業廢青。

我完全失去動力，對任何事都提唔起興趣，決定在家自閉幾日。由於我唔想同人接觸，所以盡量唔接電話，亦都唔會覆Whatsapp。

依段時間入面，W商人同埋Felix都曾經打過電話畀我，但我並無接聽。

我曾經諗過：會唔會有朝一日，我終於頂唔順走去自殺？……咁樣我就會應驗左飯局既咀咒。或者我根本就係死罪不可免，我既命運應該係同Michelle、郭Sir一樣。

另一方面，我一直留意住有無入境處既電話或者電郵，但收到幾個陌生來電，都係銀行叫人借錢之類既推銷電話。

幾日之後，Amy既屋企人打電話畀我，話想周末搵時間上黎，清理一下Amy既物品。

我當然一口應承，但我本來想講聲對唔住，結果猶豫左一下，反而係對方主動安慰我，然後就收左線。

我入廁所照一照鏡，因為已經好多日無剃鬚，加上瞓得唔好，黑眼圈加深，成個樣簡直係人唔似人、鬼唔似鬼。

我決定第二朝出去行下，令個人重新活躍返，順便去salon做一個洗剪吹。

次日起床，時間尚早，我輕鬆地擦牙疏洗一下，然後接近十點，我穿上T-shirt和短褲，照舊穿上波鞋，落樓下既大家樂食早餐。

當時既我，仍然未知道今日將會係非常複雜的一天……今日將會發生唔同既事，當中有結束，亦都有開始，但我並無預知能力，所以我如常用餐，重諗緊去完salon之後，好唔好自己一個去睇場戲。

到我差不多食完，我突然收到一個來歷不明既電話。由於可能係入境處打黎，所以我立即接聽。

對方表明身份，並唔係入境處，並且約我今天見面。掛上電話後，我就開始覺得，今天可能絕不簡單。

(第廿四章完)

(第廿五章：重返旺角)

我按照對方的指示，來到旺角警署。我對依個地方既唯一印象，就係當年學車，每次都喺附近既路邊上落。

但我今日當然唔係嚟學車。我進入警署，向當席的警員報上姓名，表示約了一位叫蘇志鉻的沙展見面。

「你就係梁家俊先生喇下話？」不等當席警員回應，一把聲音從後面的辦公室傳來。

說話者從座位站起，只見他身型高大，擁有一張典型紀律部隊的硬朗面孔。他說自己就是蘇沙展，然後帶我內進。

「今日請你嚟，係想同你講一啲警方既發現，希望你可以同我哋警方合作。」他一邊向我解釋，一邊帶我進入一個細小的房間，內裡基本上只有一張方形桌和三張椅子，桌子的這邊放了一張，另一邊放了兩張。

他安排我在只有一張椅子的那邊坐好，叫我等一陣，然後就自己行左出房。

我心諗：之前Simon在牛昇遇襲，Yumi已經報左警。按道理，旺角周圍都係閉路電視，只要警方翻查影像，一路追蹤落去，就肯定可以搵到更多線索，話唔定已經確定左行兇者既身份。

咁警察今次約我嚟，到底想問啲咩？就算警方查出樂仔係行兇者之一，我同樂仔都只不過份屬同事，無理由特登請我返嚟問話。

等左一陣，房門打開，進來了兩個人，其中一個係蘇沙展，手中拿著一部iPad。另一個穿著白色制服，與蘇沙展相比，個子略為矮小，但雙目炯炯有神，外貌年青，應該不到三十歲。

兩人蒲坐定，蘇沙展就向我介紹：「你好，梁家俊先生。我隔嚟依位係李迎勳督察，我係蘇志鉻沙展。我哋今次請你嚟，係想講返一宗發生於旺角既失蹤個案。」

我一邊聽著蘇沙展說話，一邊與他四目交投。與此同時，我卻感到那位坐在旁邊的李迎勳督察，一直以十分銳利的目光觀察著我，令我很不自在，不禁心想：依家我係警民合作，以一個普通市民既身份接受警察問話……我又唔係犯人，點解要係咁睥住我？

不過諗返轉頭，剛才依位李督察入嚟嗰陣，我已經覺得佢有少少面善，好似唔知幾時喺邊度見過，但要我講個時間地點出嚟，我又噏唔出。

「關於羅永樂失蹤既案件，由於已經發生左一段時間，但仍然未能夠破案，失踪人口調查科就pass左依單case畀我哋重案組跟進。」蘇沙展說。

「我哋當初假設羅先生係畀人虜劫，又或者係發生左一啲宰見既意外。我哋一直循依個方向追查，但始終都搵唔到咩線索。」

「之後我哋反覆觀看當晚既閉路電視片段，發現左一樣好奇怪既事，令我哋推翻晒之前所有假設。依家我哋懷疑羅永樂既失蹤，可能係佢自己精心策劃出嚟。」

他用iPad向我展示一段閉路電視影片，背景是一條又窄又短的大廈通道，由下方的餐廳入口，伸延至上方的洗手間。

「依個就係羅永樂先生，」蘇沙展指著畫面中的人說。「當時佢左手拎住手提電話，從牛昇餐廳行出嚟，轉入去旁邊既廁所。」

「之後我哋一直睇唔到羅永樂從廁所行出嚟，但就發現左另一樣嘢。」

樂仔進入洗手間不久，只見一名陌生男子從同一個位置走出來。蘇沙展立即點擊Pause。

「依個男人，」蘇沙展稍微停頓了一下，似乎暗中吸了口氣，才繼續說：「我哋懷疑，佢就係羅永樂。」

「我哋睇返過去三個鐘頭既錄像，都發現唔到依個男人曾經入過廁所。但羅永樂行左入去無耐，依個不知名既男人，就喺廁所入面行左出嚟。」

「喺事發之後，我哋已經派人搜查過廁所，確定出入口只有一個。我哋亦都檢查過廁所入面既電錶房同埋工具房，肯定無任何人匿藏喺入面。」

「根據目前既資料，唯一可以解釋到羅永樂失蹤既原因，就係羅永樂行左入廁所之後，自己以迅速既手法，易容成為剛才嗰位不知名既男人，然後大模斯樣咁行返出嚟。」

蘇沙展說到這裡，停下來望著我，似乎係想睇下我有咩反應。

其實蘇沙展所講的重大發現，我一早已經從W商人那邊聽過，對我嚟講，可以話全無新意。

剛才未入正題，我重以為佢想講Simon遇襲單嘢，諗住警方已經掌握重要線索，話唔定可以喺短時間之內搵到樂仔，點知竟然係同我講返啲「舊聞」，唔通真係「Old news is so exciting」咩？所以我都幾失望，而且內心有一種輕蔑既感覺，因為我所掌握既資訊，比起警察嗰邊重要多。

「咁真係估唔到喎，」我笑說。「會有啲咁既事咩？易容依樣嘢，我淨係喺電影見過乍喎，係咪周星馳開拍《國產零零柒》續集呀？」

只見蘇沙展仍是目無表情地望著我，似乎等待著我的進一步回應。

我心諗：到底佢expect我講啲咩？樂仔易容又關我咩事？

「其實你覺得，我可以講啲咩呢？」我直接問。「我同樂仔曾經係同事，但完全唔熟。佢竟然識得易容，我都覺得好驚訝。我真係無任何資料可以畀到你哋。」

對我既解釋，蘇沙展仍是不置可否，只見他嘴角微微上揚，輕描淡寫地說：「梁先生，你唔洗咁緊張。我哋今次請你返嚟，係因為你係適合既人選。根據我哋既資料，似乎你哋公司最近都……比較不幸，有幾個人都遭遇意外，甚至已經死左。」

他這麼一說，我才恍然大悟。雖然樂仔失蹤當晚，我哋的確係成team人一齊食飯，不過隔左兩個月，共餐者當中既郭Sir同埋Michelle已經死左，TT遇上嚴重車禍後生死未卜，Felix企圖自殺並且從高處墮下受傷，而我雖然喺泰國遇上海難，但始終係境外遇事，警察未必收到相關資料，所以現階段警方要搵人問話，的確只有我係最適合。

但我又可以講啲咩？唔通話畀差佬知，其實樂仔既原名叫淺野京一，係Kabu Japan派嚟香港既特務，易容術係佢既拿手好戲……如果我講晒出嚟，差佬肯定會將我拖埋落水，懷疑我係樂仔既同黨，或者覺得我之前喺公司從事不法業務……總之依單嘢，差佬知得愈多，就肯定愈麻煩。

蘇沙展開始問我好多嘢：羅永樂有無搵過你？知唔知羅永樂依家喺邊？有咩方法可以聯絡到佢？知唔知佢點解要易容？

對於蘇沙展既所有問題，我一概答：無、唔知、唔清楚。我肯定應付差佬既最佳辦法，就係咩都話唔知，因為我依家既身份只係一位普通市民，並唔係嫌疑犯，況且我同樂仔只係泛泛之交，正路都係全不知情，如果有料爆先唔合理。

「咁好啦，今日既問話到此為止，多謝梁先生你同我哋警方合作。」問完一大輪嘢，蘇沙展以終於放棄的口吻說。

我心想：其實大家都係公事公辦，佢應該一早預左唔會問到咩資料出嚟。

「雖然暫時無證據指出羅永樂會對其他人構成危險，但觀乎佢進行易容既怪異行為，警方呼籲你保持警覺，如果羅永樂透過任何方式聯絡你，又或者你發現任何有用既情報，都希望你可以同我哋警方聯絡。」

聽到蘇沙展這些官腔式的例牌對白，我不禁暗爽著：今日終於可以收工！雖然Simon失蹤單嘢依然未有進展，但起碼確定左樂仔真係有施展易容術。總之，今日只要唔好洩露任何資料畀警方，就算係贏左一仗。

「我帶你出警署吖。」問話完畢，本來蘇沙展想要開口，卻聽得坐在旁邊的李督察搶先道。

這時我才察覺：李督察好似從頭到尾都無問過問題，咁佢今日出席既目的究竟係咩？

無論如何，終於可以走得，總算鬆一口氣。我懷著勝利者的心情，跟隨李督察離開房間，諗住佢都係帶我行到報案室就算，點知佢竟然一直帶我行出警署門口。

「今日真係唔該晒你呀李Sir，」我主動展開收場的對白。「如果羅永樂搵我既話，我會盡快通知警方。咁我依家都係走先喇～」

我向對方禮貌地微笑一下，然後留意路面情況，想要過馬路的時候，忽然聽到李督察說：「你朋友Felix既傷勢無咩大礙吖嘛？」

我感到有點詫異，回頭向他望去。點解佢會無端端提起Felix？

「嗰日Felix喺天台跳樓，你好努力咁游說佢。我重聽到你講，羅永樂有心玩嘢，易左容，想搞死你哋成隊人，」他以銳利的目光注視著我。「點解羅永樂之前搵過你，但你無通知警方？」

剛才我已經覺得依位李督察有啲面善，依家一路聽佢講嘢，我已經完成想起：當日Felix喺天台企跳，除左Felix同我之外，現場重有一位穿著白色制服既警察。之後Felix跌左落樓，就係依位警察幫我向下望，話畀我知Felix跌左落個安全氣墊度。

我心諗：有咩可能咁啱呀？當日處理企跳既巡警，今日竟然會喺重案組調查樂仔失蹤既事？

李督察好像看穿我心中的疑問，主動說：「我之前係負責巡邏，最近調左去環頭重案，咁啱畀我睇到羅永樂失蹤依單case，發現當中既涉事者之一陳培杰，即係Felix Chan，最近企跳。咁我check返啲紀錄，就好自然搵到你既資料。」

對方見我沒有回應，便繼續說：「陳培杰跳樓，係今個月四號發生既事，而重案組喺九號收到依單case，到左十七號先正式查出羅永樂懷疑易容佈局，誤導警方。」

「咁試問點解你可以喺四號當日，就已經知道羅永樂易容既事？」他說著加重語氣。「最有可能既解釋，就係你掌握住一啲警方未知既線索，例如羅永樂同你並唔止一般同事關係咁簡單，可能你根本就係羅永樂既同謀。」

「阿Sir，我真係唔知你講咩喎，」我攤開雙手，無奈地說。「我喺天台講過啲咩，連我自己都唔係好記得……我當時只係一心想救Felix，講左啲咩內容，根本唔重要，我諗你無須認真。」

「你唔記得唔緊要，」他說。「我哋警察行咇，膊頭會裝cam，全程錄影錄音，只要我播返當日既片段出嚟，就可以證明你到底講過啲咩。」

聽他這麼一說，我當場有點心慌，不禁神色有異，皺了皺紋。

在這一瞬間之後，我留意到李督察的眼睛，顯然他一直注視著我的反應。

我立即會意：佢頭先話膊頭裝cam，可能根本係大我，目的係想試下我既反應，結果我又真係畀佢試到，露出一副慌張既表情……今次真係中計！

「Sorry喎阿Sir，我真係唔知你講緊啲咩。」我一邊以不在乎的口氣說，一邊心想：如果佢有證據，一早就已經拉左我。根本現階段我並無嫌疑，程序上，佢係無可能向我採取任何行動。

「頭先喺房入面，我一直都留意住你既反應，」他說。「你聽到沙展講羅永樂易容既時候，表現得好平靜，完全無任何驚訝既表情，咁就足以證明，其實你一早就已經知道羅永樂易容既事。」

佢講得無錯……頭先喺房入面，我唔記得做戲！喺我眼中，蘇沙展講既嘢根本係「舊聞」，所以我覺得有啲悶，重差啲想托下頭，打個喊露。

剛才踏出房門，我還沾沾自喜，以為自己今日贏晒，點知原來我既一舉一動，喺對方既嚴密監視之下，一早已經露出馬腳！

不過我確信自己既立足點非常好，所以我繼續獨沽一味，作出否認。

「你話我覺得唔surprised，咁只係你主觀既睇法啫，」我一臉無辜地說。「可能我今日比較攰，所以個樣無咩表情……其實我頭先聽到樂仔涉嫌易容，都覺得好震驚。」

我講完依句之後，下定決心，踏前一步想要離開，但偏偏條馬路又咁多車，搞到我過唔到對面。

「羅永樂易容，其實都唔係最奇怪既事，」李督察也跟著踏前一步，與我肩並肩，近距離看著我的側面。

「最奇怪既係，羅永樂由進入廁所，去到換裝變成另一個人，行返出嚟，整個過程只係用左十三點六秒。」

「關於易容既健力士世界紀錄，係由一位匈牙利人保持，當時佢喺台上表演，由頭到腳進行換裝，總共用左三十九點一秒，而且表演完之後，佢並無執拾換出嚟既衣物。」

「羅永樂只係用左世界紀錄約莫三分一既時間，就已經成功換裝，並且無留低任何痕跡。」他續道。「我諗極都唔明，點解佢可以喺咁短時間之內完成換裝，所以想問下梁生你既意見。」

由於我已經決心不再理他，所以我一直望著路面，但當他說到世界冠軍竟然用了接近四十秒才完成換裝，我不禁一呆，感到非常難以置信。

剛才看錄像的時候，我已經覺得樂仔從廁所一入一出的時間相當短，只是沒想到他的換裝速度，竟然可以比世界冠軍還要快三倍！

我愣怔地聽著李督察的話，到他最後問我有咩意見既時候，我很自然地轉過頭去，與他四目交投。

我一看他的眼睛，便發覺跟之前一樣，他一直在注視著我的反應。我們對望之下，他忽然展現出友善的笑容。

我唔知係咪彼此之間距離太近，所以佢反射性咁露出微笑，定係剛才既觀察結果令佢覺得滿意，增加左佢對我既正面睇法。總之當下一刻，我真係唔知點樣去回應佢。

「我個中文全名叫李迎勳，英文名叫Oscar，依個係我既電話。」他忽然自我介紹，把一張memo紙塞進我的手裏。

「羅永樂依單嘢，未必係一宗普通既失蹤案咁簡單，至少我個人係咁睇。」他認真地說。「所以，如果你搵到關於羅永樂既最新資料，又或者……你相信自己有可能遭受羅永樂襲擊，你都可以試下搵我，或者到時我可以幫到你。」

李督察說完，便頭也不回，轉身進入警署。

我用了半晌安定一下思緒，然後看了看手中的memo紙，上面寫著：Oscar Lee 6928 XXXX。

今天與這位李督察初次交手，我每一步都輸給對方，可以說是完全敗陣。此人是敵是友，仍是未知之數。如果係敵人既話，一定十分難纏，唯有樂觀啲諗，希望我哋可以做個朋友。對方特登行出警署門口，先同我講咁多嘢，證明佢都未必想按常規辦事。或者正如佢所講，如果我日後遇上危險，可以試下搵佢幫手。

(第廿五章完)

感覺呢個oscar係好人

maybe

(第廿六章：視像會議)

離開旺角差館之後，我決定盡快聯絡W商人，因為當日喺天台，我唔單止爆左樂仔易容單嘢，重有提過W商人同埋筆槍既事，可能已經驚動左警方，有需要立即向W商人上報。

為左安全起見，我行左入去隔嚟始創中心既廁所，檢查一下全身衣物，確保沒有被放置偷聽器，然後我行去一個比較少人既地方，用手機撥打W商人的號碼。

「喂？」電話接通後，在另一端的W商人說。「點呀Karson，有咩事呀？」

「你好，W先生，」我認真地說。「唔好意思，我有少少嘢想同你見面講，唔知你依家方唔方便呢？」

「咁呀……」他想了一想，說：「係咩事呀？」

「喺電話講唔係好適合，我希望可以見面傾，唔會阻你好多時間。」

站在W商人的立場，我並無充分的約見理由，所以依啲情況，真係講個信字。好彩我向來既表現都算幾好，應該可以取得對方既信任。

「無問題吖，」他很快便下了決定。「不過做咩我之前打畀你，你唔聽電話嘅？」

W商人這麼一提起，我才記得他曾經致電給我，當時我剛剛去完旅行返嚟，正在沈溺於失去至愛的悲痛之中，所以幾日都無聽電話。

「好唔意思……因為我之前喺泰國遇到意外，喺嗰邊既醫院住左幾日，之後返嚟香港又休養左幾日，所以miss左你個call……」

「得嘞，唔洗唔好意思，」他有點不耐煩。「咁你依家休養完啦嘛？」

「係呀。」我爽快地說。

「咁你轉頭兩點三上我office啦，」他說。「記得唔好遲到呀，日本人好重守時㗎。」

W商人沒有多作解釋，就這樣掛了線。

到底佢話「日本人好重守時」係咩意思？唔通佢約左個日本客？

無論如何，依家有排都未到兩點三。我決定按照原定計劃，落去尖沙咀既salon做一個洗剪吹，然後乘港鐵過海，因為唔覺得肚餓，就去Pret A Manager買左一份簡單既三文治作為午餐。

約莫二時十分，我來到W企業樓下，乘電梯至高層，剛好於二時十五分進入W商人的辦公室。

「你好W先生，好耐無見。」我展示出燦爛的笑容。見老細一定要醒神啲，尤其係我即將要報告一宗些微既個人疏忽，所以一定要顯得精神奕奕，有能力重拾正軌，切忌好似成隻死狗咁。

「請坐吖Karson，」對方把桌上的一本雜誌放到一旁。「搵得我咁急，有咩事呀？」

於是我將當日喺天台盡力營救Felix既情況，同埋剛才與李迎勳的對話，大致上告訴W商人。

「咁即係由頭到尾，差佬都無正式調查過你啦？」

「無。」我斬釘截鐵地回答。

「區區一個督察仔，唔需要咁擔心嘅，」他滿不乎地說。「我周不時都同啲警司飲下茶、傾下計。依家又唔係咩大單嘢，警方應該唔會對你感興趣。」

W商人說得十分有理。這亦解釋了為什麼李督察選擇在警署門外跟我對話，因為佢同我講既嘢，完全係屬於私人性質。樂仔既失蹤雖然絕不尋常，但暫時都未有確實既證據，指出樂仔同飯局所牽涉既傷亡事件有關。

除非……我忽然有少少擔心……除非警察比我哋早一步搵到樂仔。如果一連串既傷亡事件真係樂仔既所作所為，咁樣就即刻變成一單大case，警方認真追查起上嚟，分分鐘連我都會成為調查目標之一。

「不過Karson，下次你真係要小心啲，」W商人說。「出嚟社會做事，最緊要把口緊密，千其唔好畀把口快過個腦，如果唔係會好易出事。」

「係，我明白㗎喇W先生，多謝你既教導。」我以非常認真的語氣說。要W商人向我作出訓話，講解一啲新人程度既道理，真係連我自己都覺得好慚愧。

「今次就算啦，反正暫時都無咩事，」他擺了擺手，接著說：「陣間答半，我約左個日本客進行視像會議。依個日本客你都識既，就係我之前同你提過既伊藤勇次。」

「自從山本正隆最近死左之後，伊藤勇次已經接任成為社長，重好似著手改革緊公司業務。」

「不過今日我約伊藤先生傾計，並唔係業務性質，而係會同佢討論關於淺野京一既事。」

「我已經同對方初步確定過，阿Lok的確就係淺野京一，亦都即係伊藤公司既特別職務人員，」他續道。「不過阿Lok前來香港，並唔係伊藤公司派佢嚟，而係佢自己另有圖謀，你可以理解為，佢已經背叛左自己既老細，即係伊藤先生，同埋剛剛逝世既山本先生。」

到左兩點半，W商人收到一個內線電話，他簡單說了聲「Okay」，便用遙控器開啟牆上的投影屏幕。經過數秒的藍色畫面後，屏幕上出現了Windows的桌面。有人正在用遠端操作控制著滑鼠浮標，點擊不同的項目。

之後畫面進入一個視像程式的full screen模式。我們耐心等待的時候，W商人提點我：「陣間唔洗驚聽唔明日文，因為日本仔有一套好先進既語音即時翻譯系統，可以零滯後咁將日文同廣東話互相翻譯，包括廣東話俗語。不過你要避免用一啲太潮既terms，因為個系統既database未必有update得咁快。」

此時屏幕傳來日本方面的影像。只見一位戴眼鏡的中年男人坐在中間，雙手放在書桌上。他擁有一副方字臉孔，緊閉的雙唇勉強擠出一絲微笑，看樣子是一個作風謹慎的人。

「你好，伊藤先生。」W商人先開口。

「午安，W先生，」對方說的日語透過翻譯系統，被譯成流暢的廣東話。「旁邊依位先生，我應該無見過，請問佢係邊位呢？」

「佢係淺野京一喺香港工作既同事。淺野京一最後出現嗰晚，就係同佢一齊食飯既。」

伊藤先生聽到我是淺野京一的同事，臉色不禁微微一沉。

「幸會，伊藤先生，」我以一個sales的慣性笑容跟對方打招呼。「我叫Karson，之前曾經同淺野京一做過同事，不過自從淺野京一失左蹤之後，我就已經無再見過佢。」

「對唔住，請問你係咪叫Garson先生？」

「唔係，」W商人代我回答。「伊藤先生，不如等我將佢個名send畀你啦。」

W商人用鍵盤打了我的名字，按下Enter。那邊廂的伊藤先生看著書檯上的筆記本電腦，顯出一副恍然大悟的樣子。

「I see, Mr. Karson Leung. It's nice to meet you. 」他說著面帶微笑，將目光轉向我。

「伊藤先生既英文好好。如果日後有機會見面，咁啱又無翻譯系統既話，你可以用英文同伊藤先生溝通，完全無問題。」W商人對我說。其實我邊有機會同伊藤先生見面呢？所以W商人咁講，應該係想間接講一啲奉承既說話。

但我就唔係好明，點解伊藤先生講既英文未有被譯成廣東話？後來我先知道，依個系統專門用於翻譯日語，並不支援日文以外的語言互譯。

「Karson先生，我既下屬已經打探得好清楚，知道淺野京一畀左好多麻煩你哋，」伊藤先生說。「本來淺野京一係我既其中一名部下，隸屬特別職務課……約莫喺六年前，我哋公司既前社長山本正隆開始出現嚴重既健康問題，淺野京一就乘機發動叛變，圖謀奪取特別職務課既控制權。」

「本社既特別職務課地位特殊，並不存在於公司內部既正式架構，亦非完全聽命於管理層，所以當淺野京一聯同佢既黨羽發動叛變，我哋覺得難以應付，情況更加一度接近失控。」

「不過相對嚟講，叛軍始終都係佔少數，所以叛亂最終獲得平息。我哋成功清除或生擒大部份叛亂份子，不過就畀淺野京一走甩左。」

「叛亂結束之後，我哋一直派人追緝淺野京一同埋佢既餘黨。直至現在，我哋已經將淺野喺日本既餘黨全部剷除，剩低落嚟既，就只有淺野本人，同埋佢喺日本境外建立既勢力。」

「由於淺野京一擁有特殊既易容本領，我哋一直無法將佢逮捕。根據我哋既監察資料，佢喺日本既不同城市進行一種……滲透活動，目的係想為叛軍招攬新成員。」

「我哋多年來既追捕，將淺野京一由東京驅趕至關西地區。淺野喺日本既最後活躍地點，已經南下去到九洲地區既福岡一帶。」

「之後淺野京一離開日本。由於本社係一間日本公司，喺海外既監察力不足，所以追查起上嚟比較困難。」

「直至近期，我哋終於確定左淺野既行蹤。正如你已經知道，佢以一個偽冒身份喺香港活動，中文名叫羅永樂。」

「我哋相信淺野京一潛逃到香港既原因，唔單止係逃避追捕，而係繼續佢既滲透活動。換句話講，佢打算喺香港尋找叛軍既新血。」

「講到依度，如果兩位有咩唔明白，可以隨便發問，我會嘗試解開閣下既疑竇。」

於是伊藤先生停止話說，靜待我們發問。

老實講，佢問我有咩唔明嗰陣，我真係有啲想笑：所謂既「特殊易容本領」同埋「滲透活動」究竟係咩？佢根本完全無解釋到！

不過以我既身份，唔方便開口詢問伊藤先生，於是我看了看W商人，等候他的發言。

點知W商人竟然說：「Karson，如果你對於淺野京一既事有咩唔明，都可以試下詢問伊藤先生。」

這令我有點意外，因為我作為一個small potato，首次與伊藤先生透過視像程式見面，理論上我個role應該係比較低調，主要都係聽多過講，但觀乎依家既形勢，W商人應該係想我作為發言既主力。

或者W商人係想借我過橋都唔定……可能有啲嘢，佢唔方便自己出聲，所以就想借我把口向對方查詢……我作為一名手下，如果真係講錯嘢，W商人可以屌我兩句，然後向對方道歉打完場……不過如果真係衰左既話，就代表我辦事不力，發問技巧不足。

我確定形勢之後，決定第一步就單刀直入，於是我禮貌地說：「伊藤先生，今日有幸與你初次見面，我有啲問題想向你請教。首先就係……其實淺野京一所擁有既特殊易容本領即係咩？同埋佢喺香港進行既滲透活動，具體上即係做左啲咩動作？」

伊藤先生的視線向下，想了片刻，回答說：「淺野以前係我哋既特別職務成員，曾經通過嚴格訓練，所以能夠喺短時間之內進行易容。」

「喺逃避追捕期間，淺野一直會混入唔同既公司進行滲透活動，當中涉及喺日本發生既多宗死亡同埋失蹤事件，地點包括廣島、神戶、福岡同埋佐賀。」

「喺滲透既過程之中，佢會進行一種選拔，鎖定合適既對象，然後進行接觸，拉攏對方加入佢既集團。」

「如果對方唔同意，佢就可能會採取激烈既行動，甚至會將對方清除，以防佢既秘密外涉。」

「咁所謂短時間之內完成易容，實際上即係有幾快？」我繼續發問。

我當然知道，淺野京一既易容速度比起世界冠軍還要快三倍，但我故意用問題形式，希望讓對方自己說出口。

「根據我哋既資料……淺野可以喺一分鐘之內完成易容。」

伊藤先生並無講大話，不過佢避重就輕：五十九點九秒又好，比起世界紀錄快三倍既十三點六秒又好，都係屬於一分鐘之內既範圍。

「咁關於滲透活動，淺野京一進行既選拔又係咩意思？」

「你可以理解，淺野會對佢既目標進行某種測試，睇下佢是否具備執行特別職務既條件。如果適合既話，佢就會邀請對方加入叛軍。」

始終講來講去，都係唔夠入肉，於是我決定更進一步，說：「伊藤先生，其實我想同你講，香港警方一直都追查緊淺野京一既行蹤。」

「警方曾經請我返去協助調查。佢哋畀左一段閉頭電視既錄影我睇，鏡頭影到淺野京一進入廁所，進行易容程序，到行返出嚟變成另一個人，整個過程只係用左十三點六秒。」

「關於易容既健力士世界紀錄，係由一位匈牙利人保持，當時佢喺舞台上進行換裝，總共用左三十九點一秒，」我模仿李迎勳的壓迫性語氣說。「即係話，淺野京一既易容速度，足足比起世界軍冠快左接近三倍。」

「到底依種神乎奇技既易容本領，係點樣訓練出嚟？點解只係用左十幾秒，就能夠換裝變成另一個人？」

我的一輪質問，令伊藤先生不禁露出驚訝的神色。看來我所掌握的資訊，已經完全超出了對方的預期。

不過伊藤先生好快就回復冷靜，稍為思考了一下，簡單回答：「我哋公司有一套獨特既訓練方法，可以大幅提升易容速度。」他頓了一頓，繼續說：「至於訓練內容，由於涉及本社既商業機密，所以不便相告。」

對方用埋咁多「特殊」、「獨特」之類既講法，一直含糊其詞，最後更加用「商業機密」作為藉口，明顯係打算將溝通既大門關上。

當我想追問落去既時候，伊藤先生忽然說：「根據我哋既調查結果，淺野京一喺香港並非單獨行事，而係有同黨。」

「依個同黨係一位日本人，名稱叫宮市章夫，我可以寄張相畀你哋參考下。」

那邊廂的伊藤先生在筆記本電腦上操作了一下，這邊廂的W商人按著滑鼠，然後將電腦螢幕轉過來，向我問道：「你有無見過依個人？」

我看到螢幕中的相片，立即倒抽了一口氣，感到萬分錯愕。

我當然見過依個人，而且重唔止一次！我曾經同佢一齊坐低見過面、傾過計！

「依個人叫Simon，係瓊華中心牛昇餐廳既經理，我曾經見過佢起碼兩次。」

「佢同我講左好多資料，包括喺日本發生既幾宗死亡同埋失蹤事件，地點同剛才伊藤先生講既城市完全相同。」

「我曾經問過佢既身份，但佢唔肯講，只係話佢有重要既事要處理，我一直都唔知佢係日本人，更加唔知原來佢係淺野京一既同黨。」

這時伊藤先生說：「Karson先生講得無錯，宮市章夫的確係喺香港既一間牛昇餐廳任職。」

「我哋曾經派人成功活捉宮市章夫，不過近日佢畀人救走左。」

「前來救人既對手，我哋並不認識，但我哋確信，依個人就係易左容既淺野京一。」

「由於事態嚴重，我已經派左一位重要助手抵達香港，負責捉拿淺野同埋宮市。」

「我需要強調，淺野係一位非常危險既人物，而且……Karson先生係佢既同事，可能淺野會主動接觸Karson先生，嘗試游說你加入叛軍。」

「如果淺野真係搵你既話，請Karson先生你務必立即通知我，千其唔好同淺野有任何正面接觸。」

「正如我剛才所講，我既重要助手如今已經身處香港，只要你向我哋通風報訊，佢就會出動去捉拿淺野。」

「以佢既能力，我好有信心佢可以完成任務，咁以後淺野就無辦法再對你進行滋擾，你就可以享受安穩既日子。」

對於伊藤先生既呼籲，我表面上展示出認同和感激，但內心卻充滿保留，因為伊藤先生隱藏既嘢實在太多。佢千叮萬囑叫我唔好同淺野京一進行正面接觸，應該係擔心對方會向我透露整件事既真相。

這時W商人說，有關淺野既事情都傾得七七八八，因為重有其他事項要討論，所以佢就叫我返出去先。佢雖然對我下達驅逐令，但說話既時候，向我投以一種滿意既眼光，睇嚟我剛才既發問表現應該達標。

我向兩位大佬說再見，然後離開W商人的辦公室。這時我想到：伊藤先生應該係刻意留有一手，預左我哋會有好多問題，所以當我想繼續發問既時候，佢就主動講出宮市章夫既事，好似給予一種bonus咁，令我放棄追問高速易容同埋滲透活動既事。

不過即使我堅持追問又點？只要對方夠口硬，我亦都無計可施，所以當伊藤先生說出宮市章夫既事之後，W商人選擇見好就收，請我離開辦公室，避免因追問而產生磨擦，都係一個明智既決定。

(第廿六章完)

(第廿七章：邀請)

Simon竟然係樂仔既同黨？我真係覺得好難接受……喺整個飯局事件入面，Simon一直係我最信任既人之一。如果佢由始至終都係夾埋樂仔黎搞鳩我既話，點解佢又要講咁多有用既資料畀我聽？

根據伊藤先生既講法，樂仔曾經喺日本招兵買馬，但為左逃避Kabu Japan既追捕，著草過左黎香港……咁唔通佢進入我哋公司既目的，就係為左招募叛軍既新血？

我真心覺得依個諗法好痴線……我哋成個office既人都只不過係普通既平民百姓，莫講話去做特務，就連去考差佬，都未必過到體能嗰關……

如果頭先唔係W商人在場，我肯定會覺得伊藤先生喺度玩嘢。Simon所講既合成生物，我尚且勉強可以相信，因為世界之大，瘋狂科學家多的是……但如果話樂仔想搵我哋加入叛軍，我就覺得十成十係吹水！

但係，玩鳩我依種小人物就話無傷大雅啫……唔通對方會喺W商人面前，講一個咁天方夜譚既大話咩？

而且對方講既嘢，的確同我現有既資料相當吻口，比如曾經發生過失蹤事件既日本城市，同埋之前Simon畀人捉走左既事……當初我重以為樂仔有份襲擊Simon，但原來真相係完全相反，Simon係畀伊藤先生派人襲擊，反而係樂仔去救返佢出黎。

既然Simon同樂仔係同一夥既話，咁……Yumi會唔會都係佢哋既成員？

我在內心極力排除這個可能性：觀乎Yumi並非伊藤先生派人襲擊既對象，我諗佢未必係樂仔既同黨……但佢之前所講既「會社」到底係一個咩組織？會唔會同樂仔既叛軍有關？

今日實在發生左太多事，原本重諗住可以舒舒服服咁過，點知朝早畀警察傳召問話，頭先又要參加視象會議，而且會議內容完全出乎意料。

我覺得自己近期既經歷都幾超現實。我只係想過一個普通既人生，做一個交到數既sales，每天知足常樂咁過日子……點解咁卑微既要求，都可以遇上咁多波折？

我覺得愈諗愈煩，於是去健康工房買左一支涼茶飲，希望可以令個人冷靜返少少，然後準備喺中環站搭港鐵過去九龍。

就喺依個時候，我忽然醒起之前除左W商人既電話之外，我亦都好似無接Felix既電話。

於是我立即拿出手機，打算通過Whatsapp與Felix聯絡。

當我看到Felix的最後上線時間，我頓時感到大吃一驚：對方既最後上線時間，竟然係三日前既晚上九點左右。

近幾日都係weekday，如果Felix係正常返工既話，無可能咁耐都唔online……佢之前墮樓受傷，但有氣墊保護，應該已經無咩大礙……咁到底Felix最近發生左咩事？

我企喺中環站既閘內範圍，一邊望住手機上既Whatsapp畫面，開始擔心Felix既安全……按照伊藤先生既講法，樂仔會進行選拔，拉攏合適既人選，如果對方唔同意合作既話，樂仔就可能會殺人滅口……

我諗起已經死去既郭Sir同埋Michelle，我記得Michelle在遇害之前曾經講過，佢知道樂仔喺邊……咁唔通樂仔之前搵過Michelle，並且嘗試拉攏佢入伍？但Michelle當時所講既「罪」又係咩意思？

正當我喺忙著轉車既人群之中沈思緊既時候，手機上的Whatsapp畫面忽然一閃，有一個新訊息傳來，原來係Yumi搵我，約我喺牛昇餐廳會面，話有一啲重要既事情要商量。

我不以為意，立即同意見面，但隨即想到：身為牛昇經理既Simon已經失蹤，Yumi應該無可能再約我喺牛昇餐廳見面，所以對上一次，我哋先轉左去二樓咖啡室傾計。

我忽然有一股強烈既直覺：今次約我見面既人，或者並唔係Yumi，而係一個我一直都搵得好辛苦既人，估唔到佢竟然會主動搵我。

依個人，就係所有事情既罪魁禍首：樂仔，亦都即係淺野京一！

不過，如果樂仔真係搵我既話，咁係咪表示……佢覺得我係合適既人選，想邀請我加入叛軍？

想到這裡，一股徬徨無助的感覺登時向我襲來。在人如潮湧的中環站，我低著頭，拿著電話的手不由自主地抖顫著。

如果樂仔真係拉攏我入伍，而我又拒絕既話，咁佢就可能會當場將我清除……即係話，我依家前去牛昇赴會，根本就同送羊入虎口無分別！

(第廿七章完)

(第廿八章：抉擇)

經過初步分析之後，眼前有兩條路可以揀。

第一條路，就係通知伊藤先生，話畀佢聽淺野京一可能約左我喺牛昇餐廳見面。雖然唔知係咪堅料，但基於淺野係一個重要人物，伊藤先生一定會派人前去查探，到時我就可以坐山觀虎鬥，不費吹灰之力，借助伊藤公司既力量解決樂仔。

第二條路，就係通知李迎勳督察。正如李Sir講過，當我覺得自己既人身安全可能受到樂仔威脅，就可以試下向佢求救。

但到底李迎勳有無本事，可以調動其他警務人員幫手？還是佢對我許下既承諾，只不過係私人性質，甚至可能只係隨便講下，無諗過我真係會搵佢？

正如W商人所講，警方從來都無重視過依單case，所以就算我通知李迎勳督察，都未必會得到足夠既支援。

再講，一旦通知李Sir，就代表整件事情將會曝光……警方會唔會基於任何原因，懷疑我係樂仔既同謀？

稍加細想，就知道揀第二條路，根本就無咩著數。

但如果選擇第一條路，到時伊藤既人馬空群而出，將樂仔或殺或擒，咁我就永遠都唔會知道真相。觀乎伊藤先生喺會議中既表現，佢擺明係收埋左好多秘密。

真相……到底係咪真係咁重要？定係……自己條命仔更加緊要？

我諗起已經離我而去既所有人，包括Amy……短短兩個月之間，我失去愛人，失去工作，現在只不過係苟延殘喘。

我內心有一股揮之不去既執著，渴望知道整件事既真相，我唔想……Amy離開得不明不白……

我慢慢開始心雄起黎：或者……我可以試下去見樂仔？或者……到時唔係佢搞店我，而係我搞店佢呢？

雖然我頭先飲既只係涼茶，但感覺上就好似飲左威士忌咁，唔知點解，我既膽量好似突然增加左。

但我並無因此而失去理智。我深知自己只係一個潺弱港男，除左讀小學嗰陣玩過兩年跆拳道之外，就從來無接受過任何格鬥訓練，如果單槍匹馬前去牛昇赴會，根本就等於送死。

英語世界有一句說話：Follow your heart but take your brain with you.（中譯：跟隨心意行事，但也要帶備腦袋。）如果我重係十八廿二，可能會不顧一切咁去搵樂仔單挑，但現在既我，年紀已經有番咁上下，明白到如果缺乏支援同埋部署，就算係全心全意咁去做，結果只會碰個焦頭爛額。

想到這裡，我已經打定主意，決定左要行第三條路。我要搵既幫手，既非伊藤先生，亦不是李迎勳督察。

我透過Whatsapp詢問W商人開完會未，如果方便既話，請致電聯絡我，有要事相討。

不到三十秒，W商人給我來電。今日已經係我第二次有急事要搵佢，所以對方都覺得好奇怪。

「你好，W先生，」我開門見山地說。「我剛剛收到一個message，係宮市章夫喺香港既朋友send畀我。對方約左我依家去瓊華中心既牛昇餐廳見面。」

「我懷疑，真正約我見面既人，其實就係淺野京一。」

「下？」W商人大表愕然，但他的語氣立即回復冷靜。「但係Karson……點解你會覺得係阿Lok約你先？」

我決定從頭說起，由Simon第一次與我會面，到之後牛昇餐廳發生襲擊事件，Yumi約我喺二樓咖啡室講述事發經過。

「你既推測都有啲道理，」W商人說。「咁你依家打算點做？」

「我打算去見淺野京一。」

「你唔怕危險咩？」

「怕，」我直接說。「所以我想搵你幫手。」

我將自己既計劃，同埋所需要既物資及人手，告訴W商人。

「就照你既計劃行事啦，」他爽快地回答。「你要既嘢，我可以喺十五分鐘之內安排到畀你。你依家既位置喺邊度？」

「中環港鐵站。」

「轉頭我既下屬會打電話畀你，到時你上黎拎嘢就得。」接著W商人祝我Good luck，便掛了線。

我收起電話，知道今鋪玩到好大，事到如今，已經返唔到轉頭，於是拚命思考：我重有咩需要準備？有無咩地方係我需要注意，但係我卻遺漏左？

(第廿八章完)

一入嚟就有故

現在繼續

(第廿九章：赴會)

如果對方使用既武器係筆槍，而我身穿T-shirt和短褲，可以話周身都係破綻。

我決定去附近既GAP，隨便買一件連帽衛衣同埋一條長褲。就喺我試緊衫既時候，W商人既手下致電給我，於是我匆忙到櫃台付款，然後著住新買既衛衣同埋長褲，前往W企業。

我乘電梯來到W企業的低層會客室，一個高瘦的短髮男與我交涉。我覺得佢無論身型定係相貌，都同馬浚偉有幾分相似，但眼角既皺紋太礙眼，顯得整個人有點滄桑。

這位「滄桑版馬浚偉」對我十分友善，將預備好的工具交給我，並且告訴我，已按照計劃調派人手。

離開W企業之後，我回到港鐵站，在洶湧的轉車人潮中穿來插去，心情開始變得緊張，我覺得……自己好似成為左一位菜鳥特務，而今次既牛昇行動，係我既第一個job……

到左油麻地站，我落車到附近既器具店，買左一把瑞士萬用刀Hunter Pro……如果可以既話，我想用依把刀，對樂仔執行私刑……

我並無將「執行私刑」既想法告訴W商人，因為我知道對方肯定唔會同意……但如果樂仔真係一連串事件既原兇，我驚自己到時會忍唔住，一有機會，就會出刀將佢刺死……

突然之間，我成個人好似回魂咁醒一醒：以往我都無諗過要以暴易暴，點解忽然會有一個咁極端既想法？

我覺得自己既思想好似起左變化。有一啲控制唔到既粒子，喺我既腦神經之間竄動。

究竟喺我體內發生左咩事？……我係咪會好似TT同埋郭Sir咁，出現性格大變？

我開始覺得頭痛，但我已經走上一條不歸路，無法回頭，於是我乘港鐵到旺角站，通過E出口來到地面。

西洋菜街的行人專用區依舊人如潮湧，擠得水洩不通，因為路中央有好多罔顧他人感受既廢老喺度唱走音歌，四周圍又有好多寬頻推銷員大模斯樣咁霸佔空間。

我避開這些「走音廢老」和「寬頻路霸」來到瓊華中心樓下，裝作漫不經心地向四周一瞥，剛好瞄到「滄桑版馬浚偉」站在對面馬路，向我微微點頭。我的心情稍定，知道一切已經準備就緖，雖然眼前仍有很多不明朗因素，但我只好以一往無前的決心，前去赴會。

(第廿九章完)

(第三十章：接觸)

我將雙手插在連帽衛衣的口袋中，乘搭升降機來到牛昇餐廳的層數。

我選擇連帽衛衣的目的，除了必要時可以戴上帽子，減低被筆槍射中的機會之外，還考慮到衛衣的口袋，可以很自然地隱藏我的手部動作。現在我的右手持刀，左手握著一個從「滄桑版馬浚偉」手上得來的微型通訊器，隨時準備應付突變，但從外表看來，我只是一個衣著低調的普通港男。

這個微型通訊器具備GPS定位功能，其大小跟一個五元硬幣差不多，上面只有一個按鍵，按下去便可以向遠方發出求救訊號。

根據「滄桑版馬浚偉」的說法，這是W商人的隨身配備之一，他有很多同款的通訊器，可以暫時借一個給我用。

我踏出升降機，暫時停在原地，觀察著牛昇餐廳的入口。由於是落場時間，餐廳內燈光昏暗，了無聲響。

我已經假設左樂仔喺餐廳入面，所以我不動聲色咁慢慢接近餐廳，留心走廊會唔會有任何機關或者埋伏。

但當我終於來到餐廳門前，探頭向內察看的時候，我卻感到十分意外。

因為餐廳入面，竟然一個人都無！

我不禁一愣，頓時感到手足無措。唔通依個係樂仔佈下既空城計？

事到如今，我已經沒有退路，於是我小心翼翼地走進去，保持警覺，留意餐廳內有沒有任何不妥。

這間餐廳的裝修是採取U型設計，中間有一道厚厚的牆壁，將餐廳的前部和尾部隔開。

由於前部真係一眼睇晒，所以我決定直接繞進尾部。當我靠近牆壁邊緣，打算探頭察看尾部的情況時，我忽然聽到內裡傳出一下聲音。

我的心情本已十分緊張，這一下微小的聲音，足以牽動我的神經。如果我沒聽錯的話，剛才是一下開罐裝汽水的聲音。

我探頭內望，看見樂仔神態自若地坐在一席位置上，正在將一罐Kirin啤酒倒進桌上的杯子裏。在他的對座，也放了一套同樣的啤酒和杯子。

這種氣氛全然沒有廝殺的感覺，甚至連對峙的感覺都沒有，倒像約了老朋友聚舊，先到的一方自斟自酌，等待另一方前來赴會。

「既然到左，就入黎坐啦，」他倒滿一杯之後，放下罐子，但並沒有向我這邊望來，只是看著啤酒的泡沫慢慢消退。

我有點猶豫，繼續隱身於牆壁的邊緣。這時他終於望過來，說：「放心喎，我要郁你既話，你一早就無命啦。」

「我今日約你黎，只係想同你傾下。你可以理解為，我係想同你合作。我一定會畀甜頭你。」

兩個月以來，我的心中一直充滿疑問，有很多問題想要問清楚樂仔，但此刻樂仔就在我的眼前，一時之間，我卻感到無語，不知應該從何問起。

我踏上前去，讓尾部的燈光灑在我的臉上，試著說：「樂仔，點解你要咁做？」

「我做左啲咩？」他竟然反問我。

「點解你要害我哋！」我不禁有點惱怒。

樂仔用手指摸一摸下巴，仿佛對我的問題認真思考起來。

「印象中，我已經好耐無害過人，」他一臉無辜地說。「我通常都只係幫人，害人既嘢我唔會做。」

「你唔洗再喺度扮嘢！」我的語氣變得激動。「係你殺死郭Sir同埋Michelle！係你令到TT撞車！……之後你想連Felix同我都殺埋！」

「你都幾好想像力喎。」他冷笑一聲。「我諗你應該都有睇報紙掛？郭Sir係喺泰國畀人妖殺死，Michelle係畀自己既男朋友殺死，咁請問又關我咩事？」

「你自然有你既方法……你既真名叫做淺野京一，係Kabu Japan訓練出黎既特務，」我繼續激動地說。「可能你易容成為Michelle既男朋友再將佢殺死，跟住易容成為人妖殺死郭Sir！」

「易容做人妖？」他好像覺得很有趣地笑了出來。「我又真係未試過喎，聽落都幾得意，或者我下次可以試下。」

他輕鬆地喝了一口啤酒，繼續說：「我並無害死佢哋，正確啲講，係佢哋自己選擇死亡，因為佢哋並唔係合適既人選。」

「我今次係想同你合作。為左表達我既誠意，我會將成件事既真相講畀你聽。」

「無錯，我的確係Kabu既特務。關於依一點，W商人應該已經同你講過，」他說。「不過佢只知其一，不知其二。Kabu既特別職務課分為兩個層次，代號分別係RA同埋TZ，前者只不過係普通特工，後者係擁有特殊能力。好似我咁，就係屬於後者。」

「我既特殊能力就係迅速改變容貌。當初我得到山本先生既賞識，接受Kabu既生化實驗，成功改造左我既DNA，令我能夠由RA晉級成為TZ。」

「之後我亦都無令山本先生失望，為Kabu立下過不少汗馬功勞，成為左TZ既主力。」

「但隨著山本先生年紀漸長，開始淡出，實質掌權既伊藤勇次忌憚TZ既勢力，六年前決心對我哋進行清洗，基本上已經消滅左整個TZ團隊。」

「當時我僥倖逃走左出黎，但仍然受到伊藤既追捕，最終我被迫離開日本國土，黎左香港。」

「咁你同伊藤既瓜葛，又關我哋咩事？」我忍唔住插口道。

樂仔所講既歷史，同伊藤先生既版本有所出入……但我對佢哋既恩怨無興趣，我只係想知道飯局既真相！

「我希望承繼山本先生既遺志，令到Kabu重回正軌，所以我走左之後，一直都希望向伊藤作出反擊。」他繼續說。

「可惜TZ既實力已經大不如前，基本上我連一個隊友都無，所以我首要既工作，就係要重建團隊。」

「Kabu既生化科技發展得非常成熟，因為佢哋不斷派出間諜，略奪其他公司既研究成果，當中大部份資料從未公開，例如好多用真人做實驗既紀錄，包括你所知既mancow實驗。」

「或者mancow依種程度既合成生物，已經令到你好震驚。但我可以話畀你知，類似既合成實驗相當普遍，全世界差唔多每一間化科巨企都曾經做過。」

「其實所謂既mancow，只不過係一項失敗既實驗品。如果你有機會參觀Kabu既設施，就會發現mancow區域既保安程度相當之低，所以之前先會有mancow被錯誤運送到屠宰場，造成市場出現生化肉既醜聞。」

他說著又喝了口酒，然後將罐內剩餘的啤酒全部倒進杯子裏。

「我當初接受既生化實驗，係透過最先進既科技，令到我既DNA產生突變，整個過程需要不停接受注射，維期約莫一年時間。」他續道。「並唔係每個實驗品都會成功，能夠成功產生DNA突變並且符合TZ要求既，只係佔當中既極少數。」

「如果無法達到要求，而實驗品又未死既話，就會被流放去進行一啲較低檔次既實驗，或者可能會被改造成mancow都唔定，」他笑了笑。「諗返起黎，其實當時我都幾驚，因為我既目標係成為TZ，但同時有可能會被改造成mancow或者其他怪物……你可以話，依個實驗本質上就係一個all or nothing既遊戲。」

「離開Kabu之後，我失去所有實驗人員同埋器材既支援……但畀我諗到一個方法，就係利用自己身上已經產生突變既細胞，去影響其他一般人既細胞，如果成功既話，就可以產生一種共鳴作用，令到對方既細胞都同樣產生一種突變。」

「不過依種共鳴既運作，可能會令到實驗者性情大變，甚至乎出現自殺傾向，阿添同埋Felix就係因為咁而差啲無命。」

「咁Michelle同埋郭Sir既死，你又點解釋？」我插口問。「Michelle臨死前曾經講過，佢知道你喺邊，而且我同佢都有罪……到底所謂既罪，即係咩意思？」

「Michelle同郭Sir可以話係自願死亡，」他滿不在乎地說。「因為佢哋同我既細胞無法產生共鳴作用。」

「當兩者無法結合，實驗者既細胞就可能會選擇自毀，從而直接影響實驗者既思想，」他續道。「其實人既思想就係咁奇怪，我諗你都聽過『吸引力法則』，當你內心感受到真正既絕望，一心渴求解脫既時候，死神就自然會黎搵你。」

「不過如果郭Sir唔係性情大變既話，我諗佢都唔會畀人妖殺死。起碼我觀察左佢咁耐，真係唔知原來佢鍾意玩人妖。」

「你都痴撚線！……你講既嘢根本一啲都唔科學！」我表示質疑。「我夠成日諗住要發達啦，又唔見啲錢自己識得黎搵我？」

「我所講既思想，係人心底最深層次既渴望，」他說。「你所講既只不過係淺層意識。不過事實上你係一個意志力好強既人，因為你由頭到尾都無出現性情大變，我諗依個亦都係我既細胞選擇左你既原因。」

「咁布吉既海難又點解釋？」我追問。「唔通你所謂既共鳴作用，可以強到引起海上既風暴咩？」

「布吉單嘢……應該真係唔關我事，」他說著雙手交抱胸前，露出淡淡的微笑。「或者純粹係你唔好彩，又或者……你追求重生既渴望，真係足以引起風暴都唔定。」

「唔關你事？」我看到他微笑著的樣子，登時怒不可遏。「就係因為你，所以我先要辭職！如果唔係，我點會同Amy去布吉？」

對方似乎都唔想得罪我，所以立即收起笑容，說：「Karson，我今日係想同你傾合作既事，我唔想同你嘈……」

「無得傾！」我立即不滿地揮了揮手。「我一定唔會同你合作！你聽住，係一定唔會！」

他沒有正視我盛怒的樣子，暫時靜了下來，好像想伸手去拿啤酒，但始終都沒有動作。

「咁如果我話，我可以令Amy復活，你又點睇呢？」他說著鬆開雙臂。

「我唔知你想講咩。」我搖搖頭。

「Kabu已經掌握住突破性既複製人技術，只要你提供到你女朋友既DNA，例如佢既一條頭髮，我可以向你保證，Kabu能夠複製出一個差唔多年紀既女人出黎，」他說。「如果你鍾意既話，甚至可以後生幾年都重得。」

聽他這麼一說，我想到Amy的遺物仍在家中，包括浴巾和大量衣物，要搵一條佢既頭髮，應該唔難。

但我又點可以畀佢氹到？我同佢一樣，都係一個sales，我知道做sales既推銷技巧，有時少不免會開空頭支票，所以佢講既嘢，我只會聽住先。

「我諗你搵錯人喇，」我充滿決心地說。「我並唔係你所講既合適人選，我只係一個普通人。」

「係唔係合適既人選，並唔係你同我話事，而係由你既細胞同埋我既細胞去決定。」他以更堅定既語氣反駁我。「事實上，我同你既細胞已經產生左共鳴作用。如果無我既細胞保護你，可能你已經喺布吉浸死左。」

「我就係我，我同你一啲關係都無！」我指著他說。「再講，你成日話我哋身上已經有你既細胞，你有咩證據？」

這時他突然哈哈一笑，然後喝了一大口啤酒，說：「Karson，我就係鍾意你依種一定要尋根究底既性格。」

「我之前喺日本做過好多類似既實驗，用既方法大同小異，就係將自己既細胞注入生肉入面，從而入侵進食者既人體。」

「我依個諗法並無任何科學根據，但最終都畀我成功左，你已經唔係第一個例子。」

「我哋成班都係食肉獸——我記得依句說話，好似係你講嘅？」他悻悻地說。「你以為當晚既飯局，係我第一次落手咩？你諗下，我哋曾經有過幾多次Happy Friday飯局？」

「喺二零一五，我最後一次喺日本做實驗，地點係九州既佐賀。」他續道。「當時我有三個實驗品，其中兩個已經死左。」

「重有一個仍然生存，我發現佢有成為TZ既潛質，所以招攬左佢成為我哋既一份子。」

「依個人你都識。佢個名叫做宮市章夫，或者，你可以叫佢做Simon。」

我一直面向餐廳的尾部跟樂仔交談，這時聽到前部傳來「咔嚓」一聲，我嚇然回頭，看見一個男人將餐廳的大門關上，並且上鎖。接著他轉身面向我，露出一副狡黠的笑容。依個人就係我曾經非常信任既Simon。

(第三十章完)

(第卅一章：夾攻)

我一望見Simon既笑容，就知道自己已經中計。好明顯樂仔係刻意坐喺餐廳尾部，引我入局。

究竟剛才Simon埋伏喺邊度？係咪由門外既廁所行入黎？定係藏身於門口既櫃台後面？

不過都已經唔重要，因為最重要既問題係，我依家畀佢哋兩個夾攻緊！

我又開始覺得頭痛……仆街！自從海難受傷之後，我就時不時都覺得頭痛。究竟我既身體發生左咩事？唔通……真係正如樂仔所講，我既細胞……選擇左佢既細胞？

我真心覺得佢講既嘢好唔科學，而且好似有少少gay……再講，就算佢真係將自己既細胞注射左入去啲生肉度，咁我哋用火燒嗰下，都應該已經殺死晒啲細胞啦！

通常面對依種咁唔真實既環境，我都會懷疑自己係咪發緊夢，如果係既話就最好快啲醒，方法係摑自己一巴，又或者係跳樓，咁就包保可以即時扎醒。

但眼前既一切實在太真實……我暗中嘗試在拳頭用力，嗰種肌肉拉扯既感覺，完全唔似係發緊夢。

就喺握拳既一剎那，我先突然醒起自己手頭上重有「架餐」未用。我的雙手一直插在口袋中，右手持刀，左手握著通訊器。

我既計劃係由W商人安排人馬在附近部署。這隊人馬共有四人，全部都係W商人既保鑣，再由「滄桑版馬浚偉」帶隊，一收到我既訊號，就會即刻趕上黎支援。

由於目前情況險峻，我毫不猶豫咁按下手中既通訊器，相信援軍會喺三至四分鐘之內趕到。

雖然Simon已經將大門鎖上，但憑住四名保鑣既能力，應該可以破門而入。到時有援軍五人，再加埋我，成六對二之勢，就算樂仔能力再高，但被四名保鑣圍攻，都未必能夠突圍而出。

「Karson先生，睇黎你好似唔多舒服，係咪覺得個頭有啲痛？」這時Simon向我踏前一步，臉上的笑容不減。

我突然覺得Simon既樣子好猙獰……喺我既印象之中，Simon係一個正直可靠既人，而樂仔就向來待人友善。然而剛才樂仔既言論接近冷血，對於郭Sir同埋Michelle既死完全無動於衷，而Simon依家個樣更加係奸到出汁……到左今日，我總算睇清楚依兩個人既真面目！

我見Simon有繼續靠近之勢，此刻我終於都忍唔住，從衣袋拔出右手，用刀尖指嚇著對方說：「你唔好再行埋黎呀！」

「嘩！原來有刀喎！」

「哈哈，Karson，你真係愈來愈可愛！我愈來愈鍾意你！」

佢哋兩個仆街……見到我揸住把刀，不單止唔驚，竟然重覺得好好玩咁！

「Karson，你冷靜啲先，」Simon說著收起笑容，回復一副扮正直的樣子。「其實淺野同我都係想同你傾下，我哋並無惡意。」

「剛才淺野先生都講左，我就係佐賀既生還者，」他續道。「我記得當初淺野先生搵我嗰陣，我都係同你一樣，覺得好難接受，所以我完全明白你依家既心情。」

「作為一個過來人，我可以100%各你保證，剛才淺野先生講既一切都係千真萬確。我哋既細胞同淺野先生既細胞進行互動，從而產生突變。依個過程既快慢因人而異，但係一定會來臨。」

「我記得當年喺佐賀，我知道有兩位同事死左，我覺得好驚，所以咩都唔理就辭左職，並且決定返去老家避一避風頭。」

「我雖然喺佐賀生活，但其實我既老家係九州南部既宮崎。當日我執好行李，打算揸三個鐘頭車落去宮崎，點知係霧島山附近遇到交通意外，連人帶車炒左落山。」

「當時我以為自己死緊，朦朦朧朧之中，我既眼前出現左好多幻覺，然後我覺得好似有一把刀插穿左我個頭顱咁，跟住我就失去左知覺。」

「醒返既時候，我發覺係淺野先生救返我……真係好奇怪，遇到一宗咁嚴重既車禍，理論上應該傷得好重，但我竟然奇蹟咁只係受左輕傷，唯一既問題係我覺得個頭好痛。」

「我重以為係腦震盪，要求淺野先生送我去醫院，但淺野先生安慰我，並且向我講出佢既全盤大計。」

「之後淺野先生向我展示出佢既TZ能力……我第一次見到既時候，重以為自己發緊夢，心諗：我係咪睇得《X-Men》既電影太多？」

「但當淺野先生慢慢引導我開啟自己既TZ能力，我就發覺，我竟然擁有同淺野先生相似既變臉技術！」

「一開始我重未適應依種轉變，個心仍然係好驚，而且擔心情況會突然之間失控，令自己演變成一隻怪物。」

「但當我開始慢慢掌握依種能力既時候，我可以同你講，我既心情……從來都未試過咁興奮！」

「Karson，你都可以加入我哋，成為我哋既一份子，」他說著露出自信的笑容，向我伸出手，擺出一個邀請的姿勢。

「雖然我唔知你既TZ能力會係啲咩，但我好肯定，當你成功開啟潛能既時候，你既心情將會同我一樣咁興奮！」

「得喇，夠喇……」由於痛楚加劇，我忍唔住用左手按著額頭，「放我出去……我並無受到你哋既感染……」我勉強睜開眼睛，右手毫不放鬆，繼續用刀尖指著Simon。

「哈哈，Karson，依家唔係玩緊《Biohazard》，我哋無受喪屍病毒感染喎！」

「Karson，你會覺得頭痛係好正常，我會幫你度過依個階段。我唔想傷害你，你放低把刀先。」

「放我出去！」我繼續掙扎著說。「我唔想成為你哋既一份子！」

「你咁樣講，只係因為你重未清楚TZ係一項咩能力，」尾部傳來樂仔的聲音。「無人會想成世都做RA，一旦你開啟左TZ既能力，到時你就只會多謝我。」

「我唔想再聽你講！」我說著很快地將刀尖指向樂仔，接著又立即回頭指向Simon。「即刻放我出去！」

儘管我厲聲疾呼，他們兩個卻充耳不聞。就喺依個爭持不下既時候，我隱約聽到走廊傳來升降機門打開的聲音，然後是一陣人馬雜遝的腳步聲。我立即向著大門方向呼救，因為我知道，援兵已經趕至！

(第卅一章完)

(第卅二章：反夾攻)

「救命呀！我喺度呀！」我一邊向外呼救，一邊斜眼留意著樂仔的動靜，只見他仍是安坐席上，還開了另一罐Kirin啤酒，繼續自斟自酌。

對於門外的進攻，樂仔好像全然沒有放在心上……到底佢係胸有成竹，還是只係扮晒嘢？

可能佢以為門外既救兵，只不過係Felix同埋Jason之類既普通港男。我好想話畀佢知，依家門外有四個訓練有素既職業保鑣，可以喺短時間之內破門而入。所謂雙拳難敵四手，就算樂仔係一個身手不凡既精英，要同時應付四名職業保鑣既圍攻，相信都難以取勝！

不過我當然唔會話畀佢知，最好佢就繼續疏於防範。我既內心重燃希望，頭痛亦都減輕左，於是我用左手將帽戴上，右手繼續持刀，準備向Simon發動攻擊。

我戴帽既目的，係為左防範樂仔用筆槍從後偷襲。一陣間援軍破門而入，我就會同時出手，實行來一招反夾攻，以最短既時間擊倒Simon，然後我哋就可以集中力量對付樂仔。

但我忽然之間諗到：樂仔咁老定，係咪因為餐廳有後門？

我依稀記得，廚房門既位置，正正係位於餐廳尾部……咁唔通樂仔打算放棄Simon，自己一個從後門逃走？

就喺依個時候，我見到Simon斯斯然咁喺褲袋拎左一樣嘢出黎。我有少少驚，以為係一柄小型手槍，點知一睇，竟然係一部貌似Galaxy Note既手提電話。

我心諗：Simon到底想點？佢喺依個時候拎部手機出黎……唔通係想拍片玩Facebook直播？

只見Simon用單手拿著電話，姆指按在螢幕中央，然後用機頂位置對準大門，似乎係想向援軍進行某種攻擊……究竟佢手上揸住既係一件咩武器？

(第卅二章完)

(第卅三章：新武器)

正當援軍快要突入之際，只見Simon在姆指用力，好像按下了「Galaxy Note」的發射鍵。突然之間，我只聽到一陣刺耳的高頻音波，令我不禁頭一縮，耳窩隱隱作痛。但這段高頻音波一瞬即逝，四周立時回復平靜。

我覺得一時之間變得太靜，好似缺少左一啲嘢咁……我向大門方向望去，頓時一呆，然後立即感到晴天霹靂。

原來四周圍變得咁靜，係因為……無左援軍破門既聲音！

我覺得完全難以接受：喺我精心策劃之下前來支援既四名職業保鑣，竟然……喺一剎那之間……就畀Simon收左皮？

究竟佢手中持有既係咩武器？剛才既高頻音波又係咩一回事？

Simon與援軍之間明明係隔住一道門，理論上無法直接作出任何物理攻擊……唔通剛才Simon發出既係一種聲波攻擊？

我覺得繼續諗落去都無用，所以我決定停止思考。喺依個爭分奪秒既時刻，再唔郁手，就只會坐以待斃！

我鼓起勇氣，立即持刀衝向Simon。我咁樣做並唔係喪失理智，而係無辦法之中既辦法。如果喺樂仔同Simon兩個之間，要我揀一個去隻揪既話，我一定會揀Simon！

再講，擊倒Simon就代表有機會打開正門逃走，所以即使對方持有威力強大既武器，我亦都只好冒險上前挑戰！

Simon見我迫近，立即將「Galaxy Note」轉向我。當時我同佢之間既距離約莫有四至五米，我無法作出埋身攻擊，唯有急忙向旁邊閃避，碰到了一些檯櫈。

突然之間，我感到一股無形的衝力撲向我的面門，同時我的耳窩仿佛被刺穿了一樣，瞬間陷入了失聰狀態。

我不由自主地閉上眼睛，墮進了恐慌和無助之中。我的手腳無法協調，身體失去平衡，跌向附近的檯櫈，然後跌倒在地上，右手一鬆，刀子脫手。

數秒之後，我躺在地上，勉強睜開眼睛，耳朵亦能夠依稀聽到一些聲音。

我看見Simon已經站在我的身前，臉上又露出了那種討厭的狡黠笑容。

「Karson，我並唔想傷害你。我一直以來都只係想幫你。」隨著腳步聲在耳邊響起，樂仔出現在我的眼前。

「其實我好早之前就已經有一種預感，覺得你會係合適既人選。」他續道。「雖然我哋之間暫時係有少少誤會，但將來一定可以和平共處，尤其當你開啟左自己既能力之後，你一定會更加信任我。」

語畢，他向旁邊的Simon打了一個眼色。Simon收起手中的「Galaxy Note」，換上一支筆槍，對準我的額頭，準備按下發射鍵。

我看著這支筆槍的尖端，感到萬念俱灰。我既援軍喺剎那之間被擊倒，而我自己亦都已經無力反抗。或者我真係太天真，將一切都想得太容易。我既計劃看似完美，但其實充滿漏洞，因為未知既因素實在太多，例如：我點估到對方手上會有咁強大既武器？

如果當初我係退而求其次，選擇第一條路，即係將今次既會面通知伊藤先生，儘管我會失去知道真相既權利，但起碼可以撿回一命。

或者平凡既人，最忌就係有自信？……唔係曾經有人講過，所有不平凡既事，都係成就於平凡人既手中架咩？

我知道麻醉針即將會由筆槍的尖端發出，而我現在唯一可以做既事，就係閉上眼睛，去迎接依個悲慘既敗局。

正當我準備合上雙眼既時候，我忽然覺得，眼前好似出現左少少變化。

我嘗試細心觀察，發現Simon既表情改變左，原本掛在臉上的笑容已經消失，換上了一副既愴惶又震驚的表情。

佢並無發射筆槍，相反，我見到喺佢額頭既天庭位置，好似插左一支針喺度。

(第卅三章完)

鍾意呢個題材

(第卅四章：黃雀在後)

我完全唔知發生左咩事……點解無端端會有一支針插左喺Simon個額頭度？

唔通佢嗰支係「古惑的筆槍」，向後射完之後再向前射？

不到一秒，只見Simon已經開始受到麻醉藥的影響，四肢鬆軟地慢慢倒下。站在旁邊的樂仔慌張地向前望去，以震慄的聲線說了一句日文。

由於我躺在地上，樂仔既前方即係我既頭頂方向，所以我唔知道樂仔見到啲咩，但我清楚睇到樂仔既表情，只見一向神態自若的他，此刻竟然滿臉懼色。

我從來都未見過樂仔會驚成咁既樣，但他手上毫不怠慢，立即從腰際拔出武器。這一下動作快如閃電，乾淨俐落，絕對是訓練有素的表現。

然而樂仔那驚慌的神容，仿佛在一剎那之間被凝住，手部的動作隨之終止，武器脫手，然後跟Simon一樣，癱軟地倒在地上。

由於一切都喺電光火石之間發生，我唔肯定樂仔係如何遭受襲擊，但在樂仔倒下之前，我仿佛見到，有一支針插左喺佢既額頭上面。

我的頭頂傳來腳步聲，有兩個黑衣男人在我的旁邊經過。然後我聽到在地上拖曳的聲音，這兩個男人又回到我的視線範圍內。

如果我無估錯，佢地正在將樂仔同埋Simon拖進餐廳尾部！

由於我仍是動彈不得，只好讓他們來去自如。另一方面，他們亦完全沒有把我當作一回事，仿佛在他們眼中，我只是一件放置在檯櫈旁邊的雜物。

樂仔和Simon被這兩個神秘人擊倒，我當然感到高興，但接下來會發生什麼事呢？

觀乎這兩個人的行為，我應該只是一個路人甲，並不是他們的目標，但難保……他們為了毀滅證據，要將我殺人滅口……

我立即回想起Simon當初被擄走，在場的Yumi只是中了麻醉針，並沒有因此喪命。如果那次的施襲者，跟現在這兩個男人是同一夥的話，那麼情況還好，因為他們似乎不會隨便殺人。

大概一分鐘之後，我感到四肢的觸覺逐漸回復，於是我小心地站起來，但一時之間，卻不敢向後望去。

四周只有凌亂的檯櫈，樂仔和Simon都已經不見影蹤。我的手上沒有武器。大門位置仍是了無聲響，似乎援軍仍未從「Galaxy Note」的襲擊恢復過來。

我保持著防衛的意識，試著微微回頭，看到通往尾部的連接點站著一個男人。

我徹底地轉過身去，同時借勢退後一步，試圖看清楚這個男人的容貌。

就在我和他產生眼神接觸的一刻，我知道，他同樣也在觀察著我。

這個男人穿著黑色西裝，身形高大健碩，鼻樑粗直，目光如炬。他穿著的西裝十分修身，讓他的運動家曲線表露無遺。

我倆的眼光接觸之後，他露出了一抹微笑，似乎想向我釋出善意。

「頭先你只係受到聲波槍既攻擊，如果你喺碰撞之中無受傷既話，應該已經無咩大礙。」語音從他的口中傳出來。

我沒有用「他說」，而是用了「語音從他的口中傳出來」，並不是一種多餘的修詞技巧，而是嘗試用最貼切的字眼，將當時的實況描繪出來。

我敢肯定，剛才的語音只是從他的口中「傳出來」，而不是「說出來」，因為佢既口形同語音完全唔夾，而且講嘢亦都好似有少少機械聲。

此外，我留意到佢既咽喉位置打橫貼左一塊膠布。奇怪既係，一般膠布通常都係肉色，但依塊膠布就係銀色，睇落去就好似一塊軟身既金屬片咁。

「首先自我介紹一下，我個名叫渡部信長，係一個日本人。」語音再次從他的口腔傳出來。

「我既老闆係伊藤勇次，今次佢派我黎香港，係要捉拿一個叫做淺野京一既叛徒，亦都即係頭先襲擊你既嗰個人。」

「請你放心，我哋對你並無惡意。老闆已經向我提過你。我知道你就係Karson先生，係淺野京一喺香港工作既同事。」

「我哋已經用特製既麻醉針，將淺野京一同埋佢既同黨制伏。至於現場既環境……我哋會進行善後工作，將依度回復原狀。」

「香港警察唔會知道今日既事。我可以向你保證，絕對唔會有手尾跟。」

儘管我只係第一次同渡部信長見面，但我覺得依個人好似都幾可靠，而且對方既談吐自然流露出一股氣勢，我只係同佢一直對望，已經不其然覺得有少少怯。

我忽然想起，伊藤先生喺視像會議之中講過，佢已經派左一位得力助手前來香港緝捕淺野。我諗眼前依位渡部信長，就係伊藤先生所講既猛人。

此時渡部向廚房的入口望去，接著用手在自己頸上的「膠布」按了一下，我隱約見到「膠布」的表面泛過了一下紅光，然後渡部就開始用日語說話，這次的語音和口形完全相符，而且聽得出係本人既聲音。

渡部與其他人用日語交談後，再次用手在「膠布」上一按，這時「膠布」的表面閃過了一下綠光，然後渡部轉向我，用有少少機械聲既廣東話說：「我哋喺廚房發現左一個女仔，唔知係咪你既朋友呢？」

他這麼一說，我才猛然醒起，樂仔係假借Yumi既身份約我見面。既然佢可以用到Yumi既account，即係話Yumi好大可能落左喺佢手上。

我立即在渡部身旁經過，走進餐廳尾部。這時我看到兩個身穿黑色西裝的男人從廚房走出來，其中一人雙手抱著一個妙齡少女，正是Yumi。

(第卅四章完)